<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://mononn.github.io/newsfeed/index.html</id>
    <title>News Feed</title>
    <updated>2023-09-14T20:12:26.212Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://mononn.github.io/newsfeed/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://mononn.github.io/newsfeed/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Videos from FOSSY released (Software Freedom Conservancy)]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/944497/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/944497/"/>
        <updated>2023-09-14T16:59:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Software Freedom Conservancy
(SFC) has announced
the availability of videos from the
first-ever Free and Open Source Yearly
(FOSSY) conference, which was held in July in Portland, Oregon in the US.

During the four days of the conference, there were a wide variety of talks
from speakers with a range of experience and backgrounds, and amazing
community focused discussions. Featuring wide ranging topics such as a panel
discussion about software coops, what
is life like without a smartphone (where the picture on the right is
from), and thinking
about FOSS from a systems theory perspective. Our track organizers
brought together communities from all over, and led by example choosing
speakers, topics and setting up panels for important conversations. There
is definitely a talk that will interest you, whether you are interested
in nonprofit
board structure, an
introduction to Reproducible
Builds or maybe you are looking to have more nature
adventures with free software.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Why glibc's fstat() is slow]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/944214/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/944214/"/>
        <updated>2023-09-14T16:29:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The fstat()
system call retrieves some of the metadata — owner, size, protections,
timestamps, and so on — associated with an open file descriptor.  One might
not think of it as a performance-critical system call, but there are
workloads that make a lot of fstat() calls; it is not something
that should be slowed unnecessarily.  As it turns out, though, the GNU C
Library (glibc) has been doing exactly that, but a fix is in the works.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Thursday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/944481/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/944481/"/>
        <updated>2023-09-14T14:05:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (firefox-esr, libwebp, ruby-loofah, and ruby-rails-html-sanitizer), Fedora (open-vm-tools and salt), Oracle (.NET 7.0, dmidecode, flac, gcc, httpd:2.4, keylime, libcap, librsvg2, and qemu-kvm), Red Hat (.NET 6.0 and .NET 7.0), Slackware (libarchive and mozilla), SUSE (chromium and kernel), and Ubuntu (curl, firefox, ghostscript, open-vm-tools, postgresql-9.5, and thunderbird).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Foundries.io helps Arduino SoM meet EU security straight out-of-the-box]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4480402</id>
        <link href="https://www.embedded.com/foundries-io-helps-arduino-som-meet-eu-security-straight-out-of-the-box/"/>
        <updated>2023-09-14T13:11:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Foundries.io teams up with Arduino to give Portenta X8 SoM a ready-made system with hardware and software security and operational features required for compliance with the EU Cyber Resilience Act for the lifetime of each device.
The post Foundries.io helps Arduino SoM meet EU security straight out-of-the-box appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“아이폰 충전되나요?” 이제 물어보지 않아도 된다.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=96734</id>
        <link href="https://slownews.kr/96734"/>
        <updated>2023-09-14T07:07:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[라이트닝 케이블 안녕. 함께 해서 괴로웠다. 다시는 만나지 말자. 애플이 ‘마침내’ 라이트닝 포트를 포기했다. 11년 만이다. 어제 발표한 아이폰 15부터는 어디에나 굴러다니는 USB-C 케이블로 충전할 수 있게 됐다. 이게 왜 중요한가. USB의 짧은 역사. 애플은 왜 라이트닝을 고집했던 걸까. 너무 늦게 도착한 USB-C.
The post “아이폰 충전되나요?” 이제 물어보지 않아도 된다. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to configure RHEL as a workstation during installation]]></title>
        <id>a410ee41-5f4f-455e-91fe-5183739593cf</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/09/14/how-configure-rhel-workstation-during-installation"/>
        <updated>2023-09-14T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Red Hat Enterprise Linux (RHEL) is a powerful and widely-used Linux distribution known for its stability, security features, and enterprise-grade support. When installing RHEL, you have the opportunity to configure it as a workstation to optimize performance and usability for your specific needs. In this article, we will guide you through the steps to configure RHEL as a workstation during the installation process.
What is RHEL workstation?
The organization needs high-end workstations that can support developers and power users, such as artists, physicians, scientists, and engineers, so they can concentrate on what they do best. Designed for advanced Linux users and day-to-day usage with powerful hardware, Red Hat Enterprise Linux for Workstations (RHEL Workstation) is optimized for high-p…]]></summary>
        <author>
            <name>Nikhil Mungale</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[모트캐피탈 S&P 500 전망 , 강달러와 고금리, 고유가에 S&P 500 하락 전망]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=591763</id>
        <link href="https://happist.com/591763/sp-500-%ed%95%98%eb%9d%bd-%ec%a0%84%eb%a7%9d"/>
        <updated>2023-09-14T03:15:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[이동관 ‘원 스트라이크 아웃’의 다섯 가지 문제점]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=96708</id>
        <link href="https://slownews.kr/96708"/>
        <updated>2023-09-14T02:55:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[9월 4일 국회 과학기술정보방송통신위원회에 출석한 이동관(방송통신위원회 위원장)은 대장동 사건의 허위 인터뷰 의혹과 관련해 가짜뉴스를 생산하는 언론사에 대해 원스트라이크 아웃을 주장했다. 원스트라이크 아웃, 언론 퇴출? 이동관은 이를 위해 방송통신위원회는 자체적으로 유관기관과 협조해 ‘가짜뉴스 근절 TF’를 가동해 방송·통신 분야 가짜뉴스 근절에 나서겠다고 강조하고, 종착지로 가짜뉴스 생산 언론사의 ‘폐간’을 할 수 있다고 으름장을 놓았다. 디지털 기술이 발전하면서 소통...
The post 이동관 ‘원 스트라이크 아웃’의 다섯 가지 문제점 appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] LWN.net Weekly Edition for September 14, 2023]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/943823/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/943823/"/>
        <updated>2023-09-14T00:59:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The LWN.net Weekly Edition for September 14, 2023 is available.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Implementing a LIN slave on STM32L011]]></title>
        <id>tag:m0agx.eu,2023-09-14:/stm32l011-lin-slave.html</id>
        <link href="https://m0agx.eu/stm32l011-lin-slave.html"/>
        <updated>2023-09-14T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[LIN bus is a communication standard that originated in the automotive industry but is slowly
gaining ground in other areas. It is less known than CAN, RS-485, I2C, SPI or USB
but has some significant advantages when it comes to developing really cheap and simple devices
that have to be …]]></summary>
        <author>
            <name>M0AGX / LB9MG</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 스레즈 ‘반짝 성공’ 그 이후… 우리가 알던 ‘소셜미디어 시대’는 막을 내리게 될까]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=77433</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/09/13/npsp_threadssocialmedia/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_threadssocialmedia"/>
        <updated>2023-09-13T22:59:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 글에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 오늘 소개하는 글은 7월 24일 스프에 쓴 글입니다. 2023년을 관통하는 테크 분야의 키워드는 아마도 챗GPT가 될 가능성이 큽니다. 이제 막 하반기가 시작된 시점에서 예단하기 어렵지만, 오픈AI가 선보인 챗GPT, 그 기반이 된 생성 AI는 이미 우리 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[그들이 언론을 비난하는 진짜 이유: 슬로우레터 9월14일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=96688</id>
        <link href="https://slownews.kr/96688"/>
        <updated>2023-09-13T22:02:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“문재인 모가지 따러 간다”던 국방부 장관. “내가 수근이를 못 잡았어.” 푸틴이 30분 먼저 나왔다. 스토킹 신고 94%가 집행유예 또는 벌금형. 해법과 대안. 시니어 타운 한국은 39곳, 일본은 1만6724곳. 차 없는 거리, 상인들이 더 반대하는 이유. 연금 개혁, 손해보지 않겠다는 태도를 버려라. 단군 이래 처음, 횡성군의 밭농사 동일임금 실험. 오늘의 TMI. 리비아 홍수 사망자 6000명 넘었다....
The post 그들이 언론을 비난하는 진짜 이유: 슬로우레터 9월14일. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] The bogus CVE problem]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/944209/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/944209/"/>
        <updated>2023-09-13T20:46:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The "Common Vulnerabilities and
Exposures" (CVE) system was launched late 
in the previous century (September 1999) to track vulnerabilities in
software.  Over the years since, it has had a somewhat checkered
reputation, along with some some attempts to
replace it, but CVE numbers are still the only effective way to track
vulnerabilities.  While that can certainly be useful, the
CVE-assignment (and severity scoring) process is not without its problems.
The prominence of CVE numbers, and the consequent increase in 
"reputation" for a reporter, have combined to create a system that can
be—and is—actively gamed.  Meanwhile, the organizations that oversee the
system are ultimately not doing a particularly stellar job.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Selecting J-Link Debug Probe by Nickname]]></title>
        <id>http://mcuoneclipse.com/?p=38856</id>
        <link href="https://mcuoneclipse.com/2023/09/13/selecting-j-link-debugger-by-nickname/"/>
        <updated>2023-09-13T17:48:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[If using nicknames on probes, now it is possible to use the name during connection. That way I can name debug probes and properly identify and connect to them. Continue reading →]]></summary>
        <author>
            <name>Erich Styger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Partnership offers solar-powered, self-sustaining IoT on LoRaWAN]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4480394</id>
        <link href="https://www.embedded.com/partnership-offers-solar-powered-self-sustaining-iot-on-lorawan/"/>
        <updated>2023-09-13T14:16:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Epishine and The Things Industries have partnered to offer a self-powered generic node optimized to operate on LoRaWAN networks.
The post Partnership offers solar-powered, self-sustaining IoT on LoRaWAN appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Stable kernels 6.5.3, 6.4.16, and 6.1.53]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/944355/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/944355/"/>
        <updated>2023-09-13T11:33:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The
6.5.3,
6.4.16, and
6.1.53
stable kernel updates have been released; each contains a large number of
important fixes.  Note that the 6.4.x line ends with 6.4.16.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Wednesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/944354/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/944354/"/>
        <updated>2023-09-13T11:30:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (e2guardian), Fedora (libeconf), Red Hat (dmidecode, kernel, kernel-rt, keylime, kpatch-patch, libcap, librsvg2, linux-firmware, and qemu-kvm), Slackware (mozilla), SUSE (chromium and shadow), and Ubuntu (cups, dotnet6, dotnet7, file, flac, and ruby-redcloth).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[모건스탠리 윌슨, “S&P500, 25% 이상 급락 가능” 경고]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=591759</id>
        <link href="https://happist.com/591759/%eb%aa%a8%ea%b1%b4%ec%8a%a4%ed%83%a0%eb%a6%ac-%ec%9c%8c%ec%8a%a8-sp500-25-%ec%9d%b4%ec%83%81-%ea%b8%89%eb%9d%bd-%ea%b0%80%eb%8a%a5-%ea%b2%bd%ea%b3%a0"/>
        <updated>2023-09-13T08:50:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Introducing Ansible Molecule with Ansible Automation Platform]]></title>
        <id>dd391abe-15a5-43e1-9cfd-d6b0b32bf624</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/09/13/introducing-ansible-molecule-ansible-automation-platform"/>
        <updated>2023-09-13T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ansible Molecule is a tool designed to aid in developing and testing Ansible playbooks, roles, and collections. It provides support for functional testing of Ansible content across multiple instances, operating systems and distributions, virtualization providers, test frameworks, and testing scenarios. Molecule helps Ansible content creators (automation specialists) consistently deliver automation content that is scalable, repeatable, and compatible with the latest Ansible versions.
Ansible Molecule 6 is now available as a developer preview with Red Hat Ansible Automation Platform. This version will refocus and redefine the project as a tool for testing Ansible content with Ansible Automation Platform.
The developer preview enables us to collect feedback from our users as we work towards m…]]></summary>
        <author>
            <name>Anshul Behl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2030 영끌러의 ‘부동산’ 도박은 성공할 수 있을까]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=96640</id>
        <link href="https://slownews.kr/96640"/>
        <updated>2023-09-13T06:12:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[올해 상반기 전국 아파트 매매 거래 중 3할 이상을 30대 이하가 차지했다. 이는 관련 통계 작성 이후 반기 기준 역대 최고치다. 이른바 영끌(‘영혼까지 끌어모으다’라는 표현의 줄임말)의 귀환이라 할 것인데, 무모해 보이기까지 하는 이들의 영끌은 성공할 수 있을 것인가? 혹시 이 시점의 영끌은 상처만 가득할 선택은 아닐까? 거시지표룰 보면 영끌러의 운명을 점칠 수 있다. 2030, 부동산...
The post 2030 영끌러의 ‘부동산’ 도박은 성공할 수 있을까 appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“지역의 문제는 기회의 소멸, 우연히 운좋은 기회를 맞닥뜨릴 수 있는 도시를 만들자.”]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=96630</id>
        <link href="https://slownews.kr/96630"/>
        <updated>2023-09-13T05:38:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[인터뷰] ‘커뮤니티 자본론’ 저자 전정환, “연결을 넘어 커뮤니티로… 변화는 장기 복리와 네트워크 승수 효과로 온다.” 2021년 12월, 제주 원도심의 중앙로 사거리에 38년 만에 횡단보도가 들어섰다. 횡단보도를 만들면 지하상가에 손님이 끊긴다는 반대가 있었기 때문이다. 언젠가부터 동문시장이나 탑동을 찾는 사람들은 지하상가를 찾기보다는 아예 길을 건너지 않게 됐다. 결국 상가진흥회가 나서서 상인들을 설득했고 제주시가 에스컬레이터와 엘리베이터를 설치하는 걸...
The post “지역의 문제는 기회의 소멸, 우연히 운좋은 기회를 맞닥뜨릴 수 있는 도시를 만들자.” appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[이것이 진짜 혁신, 애플의 탄소 중립 선언이 놀라운 이유.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=96608</id>
        <link href="https://slownews.kr/96608"/>
        <updated>2023-09-13T03:30:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“2020년에도 약속했었지. 무슨 대단한 환경주의자라도 되는 것처럼.”… ‘어머니 대자연’에게 야단맞는 팀쿡. 애플의 이번 신제품 공개 행사는 특별했다. USB-C 포트를 도입한다는 건 이미 알려졌고 아이폰 15나 애플워치 울트라 2 등도 예상을 크게 벗어나지 않았지만(누군가는 또 “혁신은 없었다”고 외칠 것이다.) 이번에는 특별히 탄소 중립 선언에 무게가 실렸다. 에너지 소모를 줄였고 재활용 부품을 쓰고 포장재에 플라스틱을 없애고 항공...
The post 이것이 진짜 혁신, 애플의 탄소 중립 선언이 놀라운 이유. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[노인이 대세가 되는 ‘정해진 미래’, 발상을 바꿔본다면?]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=77781</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/09/12/npsp_techfortheold/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_techfortheold"/>
        <updated>2023-09-13T03:05:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[인구 구조의 고령화는 흔히 문제로 여겨지곤 하지만, 과학기술과 의술이 발달해 평균 수명이 늘어나면서 자연스레 나타난 현상이기도 합니다. 노화를 막거나 늦추는 일이 사업 기회가 되기도 하지만, 또한 점점 늘어나는 장년, 노년층을 대상으로 하는 서비스업에도 고령화는 기회가 될 수 있습니다. 그런데 뉴욕타임스 IT 칼럼니스트 파라드 만주가 지적한 바에 따르면, 미국 실리콘밸리의 테크 기업들은 나이 든 소비자를 상당히 등한시합니다. 만주의 칼럼을 번역하고, 해설을 덧붙였습니다. 전문 번역: 테크 사랑하고 돈도 있지만 실리콘밸리가 외면하는 고객층 해설: 노인이 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A Simple Scheduler via an Interrupt-driven Actor Model]]></title>
        <id>https://interrupt.memfault.com/blog/hardware-actor-scheduler</id>
        <link href="https://interrupt.memfault.com/blog/hardware-actor-scheduler"/>
        <updated>2023-09-13T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this article, we’ll weigh the benefits of using the Cortex-M interrupt model as a scheduler and go over a simple implementation of this concept.
Continue reading…]]></summary>
        <author>
            <name>Interrupt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“대통령이 총선에 아무 생각이 없는 것 같다”: 슬로우레터 9월13일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=96582</id>
        <link href="https://slownews.kr/96582"/>
        <updated>2023-09-12T22:04:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[‘찍지마 빌런’의 귀환, “대통령이 총선에 아무 생각이 없는 것 같다.” 발끈한 미국, “국제 왕따에 구걸한다.” “오늘 왜 불렀는지 모르겠다.” KBS의 눈물, 사장 해임이 벌써 네 번째. 더 깊게 읽기. 한 사람 주장만 싣는 인터뷰의 한계. “미국을 온전히 믿지 마라.” 차례상 가격 줄었다고? 해법과 대안. 10% 서명에 33% 투표율, 주민 소환 너무 어렵다. 요양보호사 자격증 있어도...
The post “대통령이 총선에 아무 생각이 없는 것 같다”: 슬로우레터 9월13일. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A GCC -fstack-protector vulnerability on arm64]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/944307/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/944307/"/>
        <updated>2023-09-12T21:18:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The GCC stack-protector feature detects stack-based buffer overruns by
putting a canary value on the stack and noticing if that value is changed.
It
turns out, though, that dynamically allocated local variables (such as
variable-length arrays and space obtained with alloca()) are
placed beyond the canary, so overflows of those variables will not be
detected.  As a result, arm64 binaries built with vulnerable versions of
GCC are not as protected as they should be and need to be rebuilt.


	Dynamic allocations are just as susceptible to overflows as other
	locals. In fact, they're arguably more susceptible because they're
	almost always arrays, whereas fixed locals are often integers,
	pointers, or other types to which variable-length data is never
	written. GCC's own heuristics for when to use a stack guard reflect
	this.


Kees Cook, meanwhile, has pointed out that
the kernel no longer uses variable-length arrays, so kernel builds should
not be affected by this vulnerability.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Arduino: open source for microcontroller boards]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/944038/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/944038/"/>
        <updated>2023-09-12T20:27:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Arduino has emerged as one of the
prime success stories of the open-hardware movement. In recent years, the
company has shifted its focus toward Internet of Things (IoT)
applications. As part of this transformation, it has completely redesigned
its open-source integrated development environment (IDE), adding a more
professional feature set for its hobbyist target audience. If you have
experimented with Arduino in the past, but have lost track of its
progress, now might be a good time to give it another try.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Password-stealing Linux malware served for 3 years and no one noticed (Ars Technica)]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/944306/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/944306/"/>
        <updated>2023-09-12T20:26:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ars Technica reports on a credential-stealing Trojan horse that would infect only some of those who installed the "Free Download Manager".  The article is based on a Kaspersky report that details the malicious payload offered up at that site from 2020 to 2022.

The site, freedownloadmanager[.]org, offered a benign version of a Linux offering known as the Free Download Manager. Starting in 2020, the same domain at times redirected users to the domain deb.fdmpkg[.]org, which served a malicious version of the app. The version available on the malicious domain contained a script that downloaded two executable files to the /var/tmp/crond and /var/tmp/bs file paths. The script then used the cron job scheduler to cause the file at /var/tmp/crond to launch every 10 minutes. With that, devices that had installed the booby-trapped version of Free Download Manager were permanently backdoored.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How Red Hat enhances the developer experience]]></title>
        <id>5e063440-428c-4394-98d8-ed28280c925b</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/09/12/how-red-hat-enhances-developer-experience"/>
        <updated>2023-09-12T18:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hybrid and multicloud approaches offer developers more access to powerful computing resources than ever. However, this increasing complexity can make it challenging to manage all your development tasks, hindering productivity.
Red Hat's cloud-first approach simplifies modern cloud environments. Our versatile toolbox maintains flexibility and limits cloud vendor lock-in by letting you work with a wide range of cloud tools and vendors. Let's explore how Red Hat reduces friction by designing tools with developers in mind.
Red Hat reduces friction for developers
Red Hat's primary goal is to make it easier for you to create and deploy cloud-first applications. Our hybrid cloud approach builds on an open source foundation, enabling you to design software once and deploy it to any (or every) clou…]]></summary>
        <author>
            <name>Mithun T. Dhar</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Tuesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/944263/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/944263/"/>
        <updated>2023-09-12T12:23:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (node-cookiejar and orthanc), Oracle (firefox, kernel, and kernel-container), Red Hat (flac and httpd:2.4), Slackware (vim), SUSE (python-Django, terraform-provider-aws, terraform-provider-helm, and terraform-provider-null), and Ubuntu (c-ares, curl, linux-azure, linux-azure-5.15, linux-azure-fde, linux-azure-fde-5.15,
 linux-raspi, and linux-ibm, linux-ibm-5.4).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Create a makefile build system using ChatGPT: Starting with Docker]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4480386</id>
        <link href="https://www.embedded.com/create-a-makefile-build-system-using-chatgpt-starting-with-docker/"/>
        <updated>2023-09-12T12:17:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[How I used ChatGPT to write a Dockerfile that includes some of the tools I use when developing embedded software. Create a makefile build system...
The post Create a makefile build system using ChatGPT: Starting with Docker appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Jacob Beningo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Programming embedded systems: event-driven active objects]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4480383</id>
        <link href="https://www.embedded.com/programming-embedded-systems-event-driven-active-objects/"/>
        <updated>2023-09-12T12:05:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[How to apply event-driven programming to embedded systems such as your ARM Cortex-M-based TivaC board. In the previous episode of this series, I introduced the...
The post Programming embedded systems: event-driven active objects appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Miro Samek</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tackling edge AI challenges]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4480379</id>
        <link href="https://www.embedded.com/tackling-edge-ai-challenges/"/>
        <updated>2023-09-12T11:47:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this article, I’ll explore how edge AI systems are operated in the field, what are the major challenges organizations face, and how to tackle...
The post Tackling edge AI challenges appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Gilad David Maayan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The role of imaging in electronics quality control]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4480374</id>
        <link href="https://www.embedded.com/the-role-of-imaging-in-electronics-manufacturing-quality-control/"/>
        <updated>2023-09-12T11:41:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Imaging technology permits nondestructive testing of delicate electronic components. How can manufacturers utilize this technology to produce quality electronics? Manufacturers must develop a thorough testing...
The post The role of imaging in electronics quality control appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Emily Newton</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to automate AWS network using Ansible Automation]]></title>
        <id>492d764e-70b0-4b1b-9bee-32f483ead950</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/09/12/how-automate-aws-network-using-ansible-automation"/>
        <updated>2023-09-12T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In today's rapidly evolving technology landscape, Red Hat Ansible Automation Platform offers a powerful solution for managing network configurations in Amazon Web Services (AWS). In this article, we will explore how you can leverage the capabilities of Ansible Automation Platform to simplify and automate your network configuration tasks in AWS.
We will guide you through the process of setting up the necessary credentials for your AWS account within the Ansible Automation Platform. We will then dive into playbook execution, demonstrating how you can execute playbooks to define and automate your network configurations in AWS. By the end of this article, you will have the knowledge and confidence to use Ansible Automation Platform to manage your network configurations in AWS effectively.
Prer…]]></summary>
        <author>
            <name>Deepankar Jain, Himanshu Yadav</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A Node.js success story at the electrical training ALLIANCE]]></title>
        <id>cb489f3b-c2e3-4654-810b-a1d47254da7e</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/09/12/nodejs-success-story-electrical-training-alliance"/>
        <updated>2023-09-12T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Red Hat and customers often work together as partners to help get an application across the finish line. In this article, Stephen (electrical training ALLIANCE) and Michael (Red Hat) share the story of one such collaboration that led to success with Node.js in production.
The application
The electrical training ALLIANCE (ETA) has the mission to develop educational materials for electrical workers. They do this by developing national standards for the education and training of electrical workers, creating standardized training curricula, and assisting in establishing local educational programs. A key part of this work is to develop and provide an application for the 275 training programs that will assist in the day-to-day operations supporting apprentices within the program from application…]]></summary>
        <author>
            <name>Michael Dawson</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[가을 은행나무 출사지, 천년동안 지켜온 가을의 전설]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=591723</id>
        <link href="https://happist.com/591723/%ec%9d%80%ed%96%89%eb%82%98%eb%ac%b4-%ec%b6%9c%ec%82%ac"/>
        <updated>2023-09-12T05:16:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[스타벅스 호박라떼 마케팅 사례와 스타벅스 커뮤니티 전략]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=591714</id>
        <link href="https://happist.com/591714/%ec%8a%a4%ed%83%80%eb%b2%85%ec%8a%a4-%ed%98%b8%eb%b0%95%eb%9d%bc%eb%96%bc-%eb%a7%88%ec%bc%80%ed%8c%85-%ec%82%ac%eb%a1%80"/>
        <updated>2023-09-12T03:18:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 소셜미디어 금지 실험, 청소년을 구원할 수 있을까]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=77402</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/09/11/npsp_socialmediabanutah/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_socialmediabanutah"/>
        <updated>2023-09-11T22:59:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 글에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 오늘 소개하는 글은 7월 19일 스프에 쓴 글입니다. 2011년부터 2022년까지 우리나라에는 청소년의 심야 게임을 금지하는 강제 셧다운제가 있었습니다. 인터넷 게임 제공자가 16세 미만 청소년에게 자정부터 6시 사이에 게임을 제공하는 것을 법으로 금지했었습니다. 학부모들을 비롯한 어른들 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>veritaholic</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[윤석열의 ‘늦바람’ 이념전쟁은 “불안하기 때문”: 슬로우레터 9월12일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=96552</id>
        <link href="https://slownews.kr/96552"/>
        <updated>2023-09-11T22:02:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“월 6만5000원 대중교통 무제한”이 빠뜨린 것. “임기 보장이 공익에 부합한다.” 방통심의위원장의 위험천만한 ‘뇌피셜’. 단식 13일차 이재명, 오늘 또 검찰 출석. 김정은과 푸틴의 위험한 만남. 감시자는 누가 감시할 것인가, 선관위 채용 비리가 말하는 것. 해법과 대안. 일회용 컵 반환, 제주도와 세종시의 차이는? 라면값 인상의 원인은 북극의 온난화다. 탄소 중립은 공짜가 아니다. 더 깊게 읽기. 주택 인허가,...
The post 윤석열의 ‘늦바람’ 이념전쟁은 “불안하기 때문”: 슬로우레터 9월12일. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Simple, yet easy-to-miss errors in code]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/1068/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/1068/"/>
        <updated>2023-09-11T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A user wrote to our support about a strange false positive issued by the PVS-Studio analyzer. Let's see why this case deserves a separate note, and why developers don't notice this simple error.]]></summary>
        <author>
            <name>from pvs-studio.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] The rest of the 6.6 merge window]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/943245/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/943245/"/>
        <updated>2023-09-11T14:24:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Linus Torvalds released
6.6-rc1 and closed the 6.6 merge window on September 10.  At that
point, 12,230 non-merge changesets had been pulled into the mainline
repository, which is exactly 500 more than were pulled for 6.5 at this stage
in the cycle.  Over 7,000 of those changes were pulled after our first-half summary was written; they
brought a fair amount of new functionality with them.  Read on for an
overview of those changes.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Monday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/944190/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/944190/"/>
        <updated>2023-09-11T13:56:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (frr, kernel, libraw, mutt, and open-vm-tools), Fedora (cjose, pypy, vim, wireshark, and xrdp), Gentoo (apache), Mageia (chromium-browser-stable, clamav, ghostscript, librsvg, libtiff, openssl, poppler, postgresql, python-pypdf2, and unrar), Red Hat (flac), SUSE (firefox, geoipupdate, icu73_2, libssh2_org, rekor, skopeo, and webkit2gtk3), and Ubuntu (linux-azure, linux-azure-4.15, linux-azure-5.4, linux-gcp-5.4, linux-gkeop, linux-raspi, linux-raspi-5.4, linux-xilinx-zynqmp, linux-gcp, linux-gcp-6.2, linux-ibm, linux-oracle, linux-starfive, linux-gcp-5.15, linux-gkeop-5.15, and opendmarc).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Educational push for NFC wireless charging in embedded devices]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4480356</id>
        <link href="https://www.embedded.com/educational-push-for-nfc-wireless-charging-in-embedded-devices/"/>
        <updated>2023-09-11T12:02:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[NFC Forum’s aim is to ensure that NFC wireless charging becomes a de facto standard for powering small IoT / consumer devices up to 3 watts.
The post Educational push for NFC wireless charging in embedded devices appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Eddystone Beacon Tutorial: Implementation using Silicon Labs BG22 Explorer Kit]]></title>
        <id>https://novelbits.io/?p=25969</id>
        <link href="https://novelbits.io/eddystone-beacon-tutorial-silicon-labs-bg22/"/>
        <updated>2023-09-11T11:17:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Introduction In the previous blog article, we covered the iBeacon standard, which is a beacon standard developed by Apple. After Apple released the iBeacon standard back in 2013, Google followed suit with its Eddystone standard in 2015. Unfortunately, both Eddystone and iBeacon have not changed much or improved since their releases. In fact, the Eddystone […]
The post Eddystone Beacon Tutorial: Implementation using Silicon Labs BG22 Explorer Kit appeared first on Novel Bits.]]></summary>
        <author>
            <name>Mohammad Afaneh</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[무엇이 ‘가짜 뉴스’인가 따져 봅시다.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=96462</id>
        <link href="https://slownews.kr/96462"/>
        <updated>2023-09-11T06:35:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[매우 복잡한 사건이다. 그래서 속이기도 쉽고 속아 넘어가기도 쉽다. 이 글에서는 신학림(전 뉴스타파 전문위원)과 뉴스타파가 무엇을 잘못했는지 짚고, 확인된 사실과 남아있는 의혹, 그리고 정치적 공방을 구분하고, 우리가 해야 할 질문이 무엇인가 살펴본다. 신학림은 왜 그랬을까. 신학림 스스로 ‘인터뷰’라고 밝혔던 김만배(화천대유 대주주)와의 만남 사흘 뒤에 책값 명목으로 1억6500만 원을 받은 건 저널리즘의 윤리를 크게 벗어난 것이다....
The post 무엇이 ‘가짜 뉴스’인가 따져 봅시다. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[인간의 본성은 선이냐, 악이냐를 과학적 관점에서 본다면?]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=77760</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/09/11/npsp_generouspeople/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_generouspeople"/>
        <updated>2023-09-11T05:15:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[성선설, 성악설은 인간의 본성을 둘러싼 철학적인 논쟁 가운데 가장 역사가 긴 주제 중 하나입니다. 뉴욕타임스 칼럼니스트 데이비드 브룩스가 최근의 실험들을 토대로 우리가 생각하는 것보다 사람은 선하다는 주장을 담은 칼럼을 썼습니다. 이에 관해 도덕적 관점 말고 과학의 관점에서 성선설과 성악설을 살펴본다면 어떨지 짚어봤습니다. 전문 번역: 사람들은, 당신이 생각하는 것보다 선하다 해설: 인간의 본성은 선이냐, 악이냐를 과학적 관점에서 본다면?]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[지역소멸, 돈 준다 집 준다로 해결할 수 없다]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=96308</id>
        <link href="https://slownews.kr/96308"/>
        <updated>2023-09-11T04:46:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[지역소멸의 해법] 한종호 소풍벤처스 파트너, 전 강원창조혁신센터장에게 듣는 지역 활성화 해법과 국가 R&D의 딜레마, 그리고 지역의 매력과 그 조건. ‘지역소멸’이라는 표현은 일본 정치인 마스다 히로야가 2014년 [지방소멸]이라는 책을 발간하면서 널리 쓰이기 시작했습니다. 지역주민으로는 공포스럽고, 모멸감을 느낄 수도 있는 충격요법식 표현이었죠. 하지만 초고령화와 인구 감소는 더 큰 공포였습니다. 책에 앞서 일본 국토교통성은 [국토의 장기전망: 중간보고서] (2011)을...
The post 지역소멸, 돈 준다 집 준다로 해결할 수 없다 appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>민노씨</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[모건스탠리, 도조기반 테슬라 서비스는 테슬라 가치 5000억 달러를 높일 것]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=591696</id>
        <link href="https://happist.com/591696/%ed%85%8c%ec%8a%ac%eb%9d%bc-%ec%84%9c%eb%b9%84%ec%8a%a4%ec%99%80-%ed%85%8c%ec%8a%ac%eb%9d%bc-%ea%b0%80%ec%b9%98"/>
        <updated>2023-09-11T04:24:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kernel prepatch 6.6-rc1]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/944121/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/944121/"/>
        <updated>2023-09-10T23:54:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Linus has released 6.6-rc1 and closed the
merge window for this release.


	All the stats for 6.6 look fairly normal so far - as always, the
	bulk of the patch is drivers (a bit of everything, but networking
	and gpu are the two biggest areas), with arch updates coming in as
	a notable second, and then we have tooling and documentation.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Optimal function length: an analysis of the cited data]]></title>
        <id>https://shape-of-code.com/?p=8171</id>
        <link href="https://shape-of-code.com/2023/09/10/optimal-function-length-an-analysis-of-the-cited-data/"/>
        <updated>2023-09-10T22:17:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Careful analysis is required to extract reliable conclusions from data. Sloppy analysis can lead to incorrect conclusions being drawn. The U-shaped plots cited as evidence for an ‘optimal’ number of LOC in a function/method that minimises the number of reported faults in a function, were shown to be caused by a mathematical artifact. What patterns […]]]></summary>
        <author>
            <name>Derek Jones</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[그들에게 철도 산업은 죽은 고래였다: 슬로우레터 9월11일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=96477</id>
        <link href="https://slownews.kr/96477"/>
        <updated>2023-09-10T21:55:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[올해 세수 펑크 60조 원. 모로코 마라케시 지진으로 2000명 이상 사망. 성매매하다 걸린 판사, 벌금만 물고 재판 계속한다? 이재명 오늘 단식 12일차. 여당이 찾아가서 푸는 단식의 공식, 이번엔 없다. 유인촌과 김행의 복귀. 더 깊게 읽기. 김만배 인터뷰 주어 생략 편집 논란. “교장 교감은 도움을 주지 않았다.” 해법과 대안. 발빠짐 간격 최대 28cm, 지하철역 자동 발판...
The post 그들에게 철도 산업은 죽은 고래였다: 슬로우레터 9월11일. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[클라우드가 일반화되면서 달라진 점]]></title>
        <id>http://subokim.wordpress.com/?p=12672</id>
        <link href="https://subokim.wordpress.com/2023/09/10/what-changed-from-cloud/"/>
        <updated>2023-09-10T14:27:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[뭔가 주장하려고 쓴 글은 아닙니다.변화를 기록해보고자 정리한 글입니다. 서버의 변화 1997년 HP서버를 모 기업에 납품하던 기억이 납니다.미국에서 조립되어 오기 때문에 무진동차에 실어 옮겼습니다.저는 검수한다고 주차장에서부터 따라다녔던 기억이… 주문 후 제작.배송에 5~6개월이 걸렸기 때문에,프로젝트 시작할 때 주문하고, 개발을 완료할 때쯤 서버가 도착했습니다.분석, 설계, 개발, 구현 – 폭포수 계단 방식(Waterfall)으로 일할 수 밖에 없었죠.일정을 그렇게 맞추도록 일을... Continue Reading →]]></summary>
        <author>
            <name>subokim</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Electrical Race Car: From 0 to 100 km/h in 0.956 Seconds]]></title>
        <id>http://mcuoneclipse.com/?p=38827</id>
        <link href="https://mcuoneclipse.com/2023/09/10/electrical-race-car-from-0-to-100-km-h-in-0-956-seconds/"/>
        <updated>2023-09-10T12:39:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Students and Alumni optimized an electrical race car (Forumula Student Electric) and accelerated it from 0 to 100 km/h in 0.956 seconds. Continue reading →]]></summary>
        <author>
            <name>Erich Styger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Introduction to CORS for Go programmers]]></title>
        <id>https://eli.thegreenplace.net/2023/introduction-to-cors-for-go-programmers/</id>
        <link href="https://eli.thegreenplace.net/2023/introduction-to-cors-for-go-programmers/"/>
        <updated>2023-09-09T12:50:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>From its inception, the Web has been a game of whackamole between people finding
security holes and exploits, and other people plugging these holes and adding
defensive security mechanisms.</p>
<p>One of the busiest arenas in this struggle is the interaction between code
running on one site (via JavaScript embedded in …</p>]]></summary>
        <author>
            <name>Eli Bendersky's website</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] ‘푸틴의 위기’가 시진핑에게 미칠 영향은… 대만 침공 재고?]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=77377</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/09/08/npsp_xiputin/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_xiputin"/>
        <updated>2023-09-08T22:59:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 글에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 오늘 소개하는 글은 7월 17일 스프에 쓴 글입니다. 국경을 맞댄 이웃 나라 사이에는 보통 크고 작은 다툼이 있기 마련입니다. 모든 이웃 나라가 늘 싸우기만 하는 건 아니지만, 시간대를 확대해 지역의 역사를 살펴보면 대개 어디든 분쟁이 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Are We Shooting Ourselves in the Foot with Stack Overflow?]]></title>
        <id>https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1574.php</id>
        <link href="https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1574.php"/>
        <updated>2023-09-08T20:34:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Lesson #10 of my Modern Embedded Programming Video Course explains what stack overflow is and shows what can transpire deep inside an embedded microcontroller when the stack pointer register (SP) goes out of bounds. You can watch the YouTube video to see the details, but...]]></summary>
        <author>
            <name>EmbeddedRelated.com Blogs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Benjamin: Towards a new SymPy]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/943995/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/943995/"/>
        <updated>2023-09-08T15:54:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In a series of posts on his blog, Oscar Benjamin looks at SymPy, which is a Python-based symbolic-mathematics library.  In the first article, he outlines the "big changes for SymPy with particular focus on speed".  The second covers polynomial handling; subsequent articles will examine other pieces of the puzzle.

I will be writing this in a series of blog posts. This first post will outline the structure of the foundations of a computer algebra system (CAS) like SymPy, describe some problems SymPy currently has and what can be done to address them. Then subsequent posts will focus in more detail on particular components and the work that has been done and what should be done in the future.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to trigger jobs manually in Packit]]></title>
        <id>13909259-cf88-4513-a5a4-851cb12e8e99</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/09/08/how-trigger-jobs-manually-packit"/>
        <updated>2023-09-08T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Packit is an open source project aiming to ease your project's integration with Fedora Linux, CentOS Stream, and other distributions. Packit is mostly used by projects that build RPM packages. We won't go through the onboarding process that was already described in a previous article, but we would like to introduce you to new features that were recently promoted into production.
Testing Farm execution
From Packit, you can easily trigger the tests on Testing Farm even without building the RPMs. This is very handy for projects that basically don't build RPMs but want to use these two services for verifying the code. As a good example, we can refer to the Strimzi project where users consume container images.
In such cases, the users want to trigger the tests, verify the code and see some outp…]]></summary>
        <author>
            <name>Jakub Stejskal, David Kornel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“저널리즘 생태계를 흔드는 권력과 자본, 질적 혁신과 신뢰 회복이 해법이다.”]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=96390</id>
        <link href="https://slownews.kr/96390"/>
        <updated>2023-09-08T02:12:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[다음은 8월24일 미디어오늘 주최로 열린 미디어의 미래 컨퍼런스 세션 가운데 집중 토론 내용을 정리한 것이다. 모더레이터는 슬로우뉴스 대표 이정환이고 토론자는 숙명여대 교수 강형철과 건국대 교수 황용석, 이화여대 교수 최지향, 방송광고공사 연구위원 강신규다. 시간 관계로 다 하지 못한 질문과 답변을 이정환과 슬로우뉴스에 준독립편집자(editor-at-large)로 참여하고 있는 펜실베니아주립대 교수 김낙호가 보완했다. 이 기사는 미디어오늘에 공동 게재한다. 질문 1:...
The post “저널리즘 생태계를 흔드는 권력과 자본, 질적 혁신과 신뢰 회복이 해법이다.” appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[경험하지 못한 성장률, 한국 경제 엔진이 꺼져간다: 슬로우레터 9월8일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=96362</id>
        <link href="https://slownews.kr/96362"/>
        <updated>2023-09-07T21:57:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[장기 저성장 국면에 들어섰다. 화웨이 새 스마트폰에 미국이 화들짝. 일본도 무인 달 탐사선 발사. 이화영이 또 말을 바꿨다. 더 깊게 읽기. 김만배 인터뷰 사건의 핵심(지난 이야기). 뉴스타파의 반격. 윤석열 정부와 검찰의 반격. 새롭게 확인된 사실. 신학림: “그러면 조우형은 가가지고 박길배하고 커피 한 잔 마시고 온 거야? 아니면 윤석열하고 마시고 온 거야?” 김만배: “아니, 아니, 혼자,...
The post 경험하지 못한 성장률, 한국 경제 엔진이 꺼져간다: 슬로우레터 9월8일. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[New SEGGER J-Link-OB LPC4322-based Firmware with Target Power]]></title>
        <id>http://mcuoneclipse.com/?p=38804</id>
        <link href="https://mcuoneclipse.com/2023/09/07/new-segger-j-link-ob-lpc4322-based-firmware-with-target-power/"/>
        <updated>2023-09-07T18:07:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[SEGGER has released a new firmware which implements power switching of the target MCU on LPC4322-based OB designs. Continue reading →]]></summary>
        <author>
            <name>Erich Styger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[nRF5 to nRF Connect SDK migration via DFU over BLE]]></title>
        <id>https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1573.php</id>
        <link href="https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1573.php"/>
        <updated>2023-09-07T16:24:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Background
Nordic Semiconductor is a leader in wireless SoC’s, especially in BLE MCU’s with their nRF product line. The nRF5 SDK was released in 2012, and up until recently was the primary SDK for development on their chipsets.

In Sept of 2021, Nordic announced that they would be moving all new development over to...]]></summary>
        <author>
            <name>EmbeddedRelated.com Blogs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creating the First Confidential GPUs]]></title>
        <id>3623391</id>
        <link href="http://queue.acm.org/detail.cfm?ref=rss&amp;id=3623391"/>
        <updated>2023-09-07T16:16:39.000Z</updated>
        <author>
            <name>ACM Queue - All Queue Content</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Why Should I Trust Your Code?]]></title>
        <id>3623460</id>
        <link href="http://queue.acm.org/detail.cfm?ref=rss&amp;id=3623460"/>
        <updated>2023-09-07T16:05:59.000Z</updated>
        <author>
            <name>ACM Queue - All Queue Content</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hardware VM Isolation in the Cloud]]></title>
        <id>3623392</id>
        <link href="http://queue.acm.org/detail.cfm?ref=rss&amp;id=3623392"/>
        <updated>2023-09-07T15:55:51.000Z</updated>
        <author>
            <name>ACM Queue - All Queue Content</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Confidential Computing: Elevating Cloud Security and Privacy]]></title>
        <id>3623461</id>
        <link href="http://queue.acm.org/detail.cfm?ref=rss&amp;id=3623461"/>
        <updated>2023-09-07T15:24:12.000Z</updated>
        <author>
            <name>ACM Queue - All Queue Content</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Drop git pull for fetch and rebase]]></title>
        <id>f06cdd57-aa99-482f-834b-86238f0e8672</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/09/07/drop-git-pull-fetch-and-rebase"/>
        <updated>2023-09-07T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I would like to explain why the git pull command is not to be used lightly and to question whether it is ever needed. The git pull command may look harmless, but it is used in ways that often leave a fair amount of mess. I will discuss safer alternatives. This article is for beginner to intermediate Git users looking to extend their skills in using pull requests and merge requests when collaborating on a project.
Alternatives to git pull
This section provides a condensed version of an approach for contributing to a software project without using git pull. I will go into more detail later.
Configure two remotes on your local repository so that you have origin pointing to your fork and upstream pointing to the repository you’re contributing to as follows:
→ git clone forked-repo-url
→ cd rep…]]></summary>
        <author>
            <name>Yftach Herzog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[Two Cents #64] Generative AI — LLM 기반 비즈니스 기회에 대한 몇 가지 생각]]></title>
        <id>https://twocents.hur.xyz/p/two-cents-64-generative-ai</id>
        <link href="https://twocents.hur.xyz/p/two-cents-64-generative-ai"/>
        <updated>2023-09-07T01:00:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[시장에서 이제 Gen AI의 초기 ‘와우 모먼트’를가 지나고 있는 듯 하다. 적어도 early-adopter 사이에서는. Midjourney 생성 이미지, Runway Gen-2 생성 동영상, GPT-4 기반 ChatGPT의 놀라운 기능에 ‘와우’하는 시점은 지나고, 이제는 ‘GPT-3.5보다 20배나 비싼 GPT-4를 어디까지 활용해야 할까’, ‘GPT-3.5 fine-tuning API 가격이 생각보다 비싸서, fine-tuning 결과가 GPT-4 만큼 나오지 않으면 ROI가 안 나오는데 어떻게 하면 좋을까’ 수준의 고민을 접하게 된다.]]></summary>
        <author>
            <name>Jin Ho Hur</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] AI는 의사라는 직업의 위기도 불러오게 될까]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=77730</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/09/06/npsp_aidoctor/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_aidoctor"/>
        <updated>2023-09-06T22:59:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 글에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 오늘 소개하는 글은 7월 12일 스프에 쓴 글입니다. 신기술이 기존의 직업을 위협하는 것은 그리 드문 일이 아닙니다. ATM 기기가 은행의 출납계원 수를 줄인 것처럼, 기술이 인간의 일을 적절한 방식으로 대체할 수 있을 때 해당 직업은 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>veritaholic</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[커피를 누가 타줬는지가 중요한 게 아니다: 슬로우레터 9월7일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=96324</id>
        <link href="https://slownews.kr/96324"/>
        <updated>2023-09-06T22:07:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[윤석열 커피, 특검까지 갈까. 뉴스타파 퇴출? 문화부에 서울시까지 거든다. 김만배 두 번째 출소. ‘3개월짜리’ 이준석, 진짜 석 달만에 쫓아냈다. ‘건전 재정’ 외치더니 금전 돌려 막기 153조 원. R&D 예산, 이렇게 후려쳐도 되나? “국민 뜻에 반하면 끌어내려야 민주주의.” 성범죄에 너그러웠던 대법원장 후보자. 국방부 장관의 거짓말. 기아차 노동자 사망사고. 킬러 문항 뺐더니 수학 변별력 줄었다. 오늘의 TMI....
The post 커피를 누가 타줬는지가 중요한 게 아니다: 슬로우레터 9월7일. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[‘자유’라는 가면을 쓴 색깔론, 그들의 자유는 누구를 위한 걸까]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=77728</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/09/06/npsp_liberalism/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_liberalism"/>
        <updated>2023-09-06T17:25:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[‘자유’, ‘자유주의’가 대통령의 입에 자주 오르내리고 있습니다. 그러나 색깔론의 도구로 쓰이는 자유는 더 많은 자유를 보장하기 위해서가 아니라, 오히려 다른 이의 자유를 억압하는 기제로 쓰이는 것처럼 보입니다. 즉 자유라는 개념이 남용되고 있는 듯한 느낌을 지우기 어렵습니다. 그러던 중 뉴욕타임스에 예일대학교 새뮤얼 모인 교수가 쓴 칼럼을 봤습니다. 냉전 시대를 거치며 자유의 개념이 극도로 왜곡됐고, 이게 아직 고쳐지지 않았으므로 자유주의가 쇄신하고 부활하려면 서둘러 노선을 수정해야 한다는 내용이었습니다. 칼럼을 번역하고 해설을 달았습니다. 전문 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Supporting Black tech entrepreneurs through the fourth Google for Startups Accelerator: Black Founders program]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2023/09/supporting-black-tech-entrepreneurs-fourth-google-for-startups-accelerator-black-founders-program.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2023/09/supporting-black-tech-entrepreneurs-fourth-google-for-startups-accelerator-black-founders-program.html"/>
        <updated>2023-09-06T15:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Lauren O’Neil, Startup Developer Ecosystem Lead, and Matt Ridenour, Head of US Startup Ecosystem






We are thrilled to announce our latest cohort of the Google for Startups Accelerator: Black Founders program as it embarks on its fourth year serving Black founders in the U.S. and Canada.
The 12 companies selected for this year’s cohort reflect the trends of the broader application pool -  startups focused on improving healthcare outcomes,  protecting the environment,  reducing consumer energy consumption, and removing  barriers to financial resources and home ownership (just to name a few). Additionally, these companies are utilizing emerging AI technologies to streamline and simplify customer, consumer, and professional experiences at all levels. 





"This year's cohort rep…]]></summary>
        <author>
            <name>Google for Developers Blog - News about Web, Mobile, AI and Cloud</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Python 3.12.0 release candidate 2 now available]]></title>
        <id>https://pythoninsider.blogspot.com/2023/09/python-3120-release-candidate-2-now.html</id>
        <link href="https://pythoninsider.blogspot.com/2023/09/python-3120-release-candidate-2-now.html"/>
        <updated>2023-09-06T11:05:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I'm pleased to announce the release of Python 3.12 release candidate 2.

https://www.python.org/downloads/release/python-3120rc2/
 
This is the second release candidate of Python 3.12.0
This release, 3.12.0rc2, is the last release preview for Python 3.12.
There will be no ABI changes from this point forward
 in the 3.12 series. The intent is for the final release of 3.12.0, 
scheduled for Monday, 2023-10-02, to be identical to this release 
candidate. This is the last chance to find critical problems in Python 3.12.
Call to action
We strongly encourage maintainers of third-party Python projects to 
prepare their projects for 3.12 compatibilities during this phase, and 
where necessary publish Python 3.12 wheels on PyPI to be ready for the 
final release of 3.12.0. Any binary wheels built a…]]></summary>
        <author>
            <name>Python Insider</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[공교육 멈춤의 날, 달 가리키는데 손가락 타령하는 언론]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=96302</id>
        <link href="https://slownews.kr/96302"/>
        <updated>2023-09-06T10:22:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[교사들이 서초구 초등학교에서 숨진 교사의 49재 추모일을 기리며 9월 4일을 ‘공교육 멈춤의 날’로 정하고, 전국에서 동시다발로 집회를 열었습니다. 교사들은 서초구 초등학교 교사 사망 진상규명과 아동학대 관련법 즉각 개정을 요구하며 ‘공교육 정상화’, ‘안전하게 교육할 권리’를 촉구했는데요. 대규모 집회를 앞두고 교육부는 집단행동을 위한 연가·병가 사용이나 재량휴업일은 위법이라 강조하며 교사들의 집단행동에 압력을 행사했습니다. 그러나 잇따른 교사 사망 소식까지...
The post 공교육 멈춤의 날, 달 가리키는데 손가락 타령하는 언론 appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Quarkus extensions give Java dependencies superpowers]]></title>
        <id>1865d737-c8ff-415b-9ed7-1b4b8fc7678a</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/09/06/introduction-quarkus-extensions-java-dependencies"/>
        <updated>2023-09-06T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Quarkus extensions are one of Quarkus' best hidden-in-plain-sight features. Read on to learn how Quarkus extensions give Java superpowers and how you can get started with them.  
What are Quarkus extensions?
Quarkus extensions are essentially adapter layers for Java-based libraries or technologies that enhance your application.
However, the scope of Quarkus extensions goes well beyond "just" importing dependent libraries. They can significantly increase the application's performance, help developers be more productive while developing their applications, integrate complex dependencies much easier, and simplify the application's source code.
Examples of Quarkus extensions include the Java Database Connectivity (JDBC) libraries, OpenAPI generators, Kubernetes manifest generators, and Apache …]]></summary>
        <author>
            <name>Kevin Dubois</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[9/5 전곡항 일몰 출사기, 노을 속 지는 해는 아름다웠다.]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=591659</id>
        <link href="https://happist.com/591659/%ec%a0%84%ea%b3%a1%ed%95%ad-%ec%9d%bc%eb%aa%b0"/>
        <updated>2023-09-06T03:17:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What we've been reading in August (2023)]]></title>
        <id>https://interrupt.memfault.com/blog/july-2023-roundup</id>
        <link href="https://interrupt.memfault.com/blog/july-2023-roundup"/>
        <updated>2023-09-06T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Here are the articles, videos, and tools that we’ve been excited about this
August.
Continue reading…]]></summary>
        <author>
            <name>Interrupt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“윤석열의 가장 큰 리스크는 고집이다”: 슬로우레터 9월6일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=96266</id>
        <link href="https://slownews.kr/96266"/>
        <updated>2023-09-05T22:08:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[경제 위기보다 무서운 윤석열 정부의 낙관론. 교사들 징계 안 한다. “희대의 대선 공작”, 강도 높은 대통령실의 비난. 뉴스타파 때리기, 방통심의위까지 나섰다. 위안부 기억의 터 기습 철거. 홍범도 흉상 철거는 뉴라이트 교수 작품. 글로벌 외톨이, 김정은-푸틴의 만남. 시진핑도 전 정권 탓. 조선일보가 극찬한 류호정-한덕수의 토론. 오늘의 TMI. 서울광장 아래 공간 있어요. 20년 뒤 원금의 2배, 개인...
The post “윤석열의 가장 큰 리스크는 고집이다”: 슬로우레터 9월6일. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Checking the GCC 13 compiler with the help of PVS-Studio]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/1067/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/1067/"/>
        <updated>2023-09-05T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I've been looking for a challenge to put the PVS-Studio analyzer through its paces, and that's why I chose GCC, an open-source compiler collection. It's not the first time we check this project...]]></summary>
        <author>
            <name>from pvs-studio.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How We Made SPACE INVADERS: World Defense, an AR game powered by ARCore]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2023/09/how-space-invaders-arcore-game-was-made.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2023/09/how-space-invaders-arcore-game-was-made.html"/>
        <updated>2023-09-05T17:00:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Dereck Bridie, Developer Relations Engineer, ARCore and Bradford Lee, Product Marketing Manager, Augmented Reality






To celebrate the 45th anniversary of “SPACE INVADERS,” we collaborated with TAITO, the Japanese developer of the original arcade game, and UNIT9 to launch “SPACE INVADERS: World Defense,” an immersive game that takes advantage of the most advanced location-based AR technology. Players around the world can go outside to explore their local neighborhoods, defend the Earth from virtual Space Invaders that spawn from nearby structures, and score points by taking them down – all with augmented reality. 
The game is powered by our latest ARCore technology - Geospatial API, Streetscape Geometry API, and Geospatial Creator. We’re excited to show you behind the scenes o…]]></summary>
        <author>
            <name>Google for Developers Blog - News about Web, Mobile, AI and Cloud</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A year after the disastrous breach, LastPass has not improved]]></title>
        <id>https://palant.info/2023/09/05/a-year-after-the-disastrous-breach-lastpass-has-not-improved/</id>
        <link href="https://palant.info/2023/09/05/a-year-after-the-disastrous-breach-lastpass-has-not-improved/"/>
        <updated>2023-09-05T14:59:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In September last year, a breach at LastPass’ parent company GoTo (formerly LogMeIn) culminated in attackers siphoning out all data from their servers. The criticism from the security community has been massive. This was not so much because of the breach itself, such things happen, but because of the many obvious ways in which LastPass made matters worse: taking months to notify users, failing to provide useful mitigation instructions, downplaying the severity of the attack, ignoring technical issues which have been publicized years ago and made the attackers’ job much easier. The list goes on.
Now this has been almost a year ago. LastPass promised to improve, both as far as their communication goes and on the technical side of things. So let’s take a look at whether they managed to delive…]]></summary>
        <author>
            <name>Almost Secure</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to achieve real-time dynamic load balancing with an RTOS]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4480319</id>
        <link href="https://www.embedded.com/how-to-achieve-real-time-dynamic-load-balancing-with-an-rtos/"/>
        <updated>2023-09-05T14:19:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A new way to take advantage of symmetric multiprocessing on resource-constrained MPUs.
The post How to achieve real-time dynamic load balancing with an RTOS appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Bill Lamie</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Applying MQTT for the Internet of Vehicles]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4480316</id>
        <link href="https://www.embedded.com/applying-mqtt-for-the-internet-of-vehicles/"/>
        <updated>2023-09-05T13:54:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[MQTT (Message Queuing Telemetry Transport) was initially designed for constrained environments with limited bandwidth and power resources and is highly applicable to the IoV ecosystem....
The post Applying MQTT for the Internet of Vehicles appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Gilad David Maayan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[이동관이 꿈꾸는 세상: 모든 방송의 종편화]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=96233</id>
        <link href="https://slownews.kr/96233"/>
        <updated>2023-09-05T08:02:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[‘언론장악 기술자’로 불리는 이동관 씨가 방송통신위원장으로 결국 입성하면서 벌어지는 일들이 폭주를 넘어 ‘광란의 질주’라고 해야 할 정도다. 그를 앞세워서 현 정부가 벌이는 언론에 대한 개입도 전방위로 펼쳐지고 있다. 그런데 방송통신위원장이라기보다는 방송‘통제’위원장이라고 불려야 할 이동관 씨나 현 정권의 언론 ‘정책’-그것을 정책이라는 이름으로 부를 수 있다면-이 겨냥하는 것은 단지 공영언론기관이나 공영방송에 ‘우군’을 앉히거나 정권에 유리한 보도로 압박하는...
The post 이동관이 꿈꾸는 세상: 모든 방송의 종편화 appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[늘어난 론스타 이자 137억 원, 한동훈이 낼 건가.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=96235</id>
        <link href="https://slownews.kr/96235"/>
        <updated>2023-09-05T07:59:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[론스타가 한국 정부를 상대로 낸 투자자국가소송(ISDS)에서 패소 판정을 받은 뒤 1년이 지났다. 론스타가 7월21일 취소 소송을 냈고 한국 정부도 9월3일 취소 소송을 냈다. 이게 왜 중요한가. 핵심 쟁점은. 더 깊이 읽기. 모두가 론스타의 사람들. 본질은 이것이다. 결론.
The post 늘어난 론스타 이자 137억 원, 한동훈이 낼 건가. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A beginner's guide to Python containers]]></title>
        <id>ef06738c-3521-4668-8779-1dab80cd34e9</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/09/05/beginners-guide-python-containers"/>
        <updated>2023-09-05T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Python has emerged as a go-to language for students, new programmers, and experienced developers. This general-purpose programming language is dynamically typed, memory-managed, and supports multiple programming paradigms. Python is popular for web development, data science, artificial intelligence and machine learning (AI/ML), scripting for Linux, and more.
Containers are a game-changing solution for packaging your code and dependencies, allowing for your application to run quickly and consistently across any environment. Using containers to support your Python application enables efficient development and deployment.
This article shows how to use containers to support your Python applications. We'll take a pre-configured application and build a Containerfile for it from scratch. Addition…]]></summary>
        <author>
            <name>Aine Keenan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[한국을 벤치마킹한다는 것의 의미]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=95569</id>
        <link href="https://slownews.kr/95569"/>
        <updated>2023-09-05T06:23:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[제네바 오전 8시] 국제노동기구(ILO) 고용정책국장 이상헌 박사와 나누는 노동과 세계 그리고 인간에 관한 이야기 ‘어쩌다 보니 선진국’이라는 말이 한때 유행했습니다. 일제의 치욕과 한국전쟁의 폐허를 극복하고, 한국은 세계 10위권의 경제 대국으로 올라섰습니다. 하지만 잼버리 파행이 보여준 주먹구구식 행정과 책임 정치의 부재, 청주시 오송 지하차도 침수 사건이 웅변한 후진국형 인재, 증오와 혐오의 극단을 보여주는 무차별 범죄, 기자...
The post 한국을 벤치마킹한다는 것의 의미 appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>민노씨</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[소식] 전시연계 – 도시의 그림 그리기 혹은 서스펜스의 게임 (국립현대미술관 워치앤칠)]]></title>
        <id>https://attention2.space/?p=2803</id>
        <link href="https://attention2.space/2023/watchandchill/"/>
        <updated>2023-09-05T05:13:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[공간주의 구성원 김영대가 작성한 에세이 "도시의 그림 그리기 혹은 서스펜스의 게임"이 국립현대미술관 워치 앤 칠 3.0의  페이지에 업로드되었습니다. 도시의 그림을 만들어가는 서스펜스의 게임에 주목하십시오.]]></summary>
        <author>
            <name>attention2space</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[이동관의 ‘원스트라이크 아웃’ 발언 위험하다: 슬로우레터 9월5일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=96192</id>
        <link href="https://slownews.kr/96192"/>
        <updated>2023-09-04T21:59:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[‘고발 사주’ 손준성 승진이 말하는 것. “무너진 것은 교실만이 아니다.” 교사들이 분노하는 이유. 간토대학살(관동대학살) 100년, 윤석열의 침묵. 윤석열의 윤미향 때리기. 더 깊게 읽기. 이동관의 ‘원스트라이크 아웃’ 발언 위험하다. 성추행범이 만든 위안부 추모공원의 딜레마. 해법과 대안. 배 타고 출근, 리버 버스에 쏟아지는 우려. 오늘의 TMI. 다이아몬드 가격 하락 원인은 ‘실험실 다이아몬드’. 티티카카도 말랐다. 경력 없어도 월...
The post 이동관의 ‘원스트라이크 아웃’ 발언 위험하다: 슬로우레터 9월5일. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[FPGA skills for the modern world]]></title>
        <id>https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1572.php</id>
        <link href="https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1572.php"/>
        <updated>2023-09-04T10:28:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[With the ever increasing number of applications involving video processing, AI or edge computing the appetite for suitably skilled FPGA Engineers has never been higher from the market which is expected to grow to $15 billion USD by 2027!
In terms of industries opportunities can be typically found within:

Automotive
Aerospace
Defense
Data Processing

However this list is...]]></summary>
        <author>
            <name>EmbeddedRelated.com Blogs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[23년 9월 맥문동 출사 여행]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=591611</id>
        <link href="https://happist.com/591611/%eb%a7%a5%eb%ac%b8%eb%8f%99-%ec%b6%9c%ec%82%ac"/>
        <updated>2023-09-04T07:39:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to use dynamic inventories in Ansible Automation]]></title>
        <id>1f49616c-32b2-4328-83a4-638f9319260d</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/09/04/how-use-dynamic-inventories-ansible-automation"/>
        <updated>2023-09-04T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dynamic inventories in the Red Hat Ansible Automation Platform revolutionize the way to manage infrastructure in the cloud. Instead of relying on static inventories that require manual updates when virtual machines (VMs) are launched, terminated, or replaced, dynamic inventories automatically discover and run VMs across any cloud provider. This means that when you delete an old VM and launch a new one, Ansible Automation Platform seamlessly adapts and performs actions on the updated infrastructure without requiring manual intervention.
By harnessing dynamic inventories, the Ansible Automation Platform empowers cloud administrators and DevOps teams to effortlessly manage and orchestrate on-demand cloud resources. This article explores the power of dynamic inventories, focusing on their util…]]></summary>
        <author>
            <name>Deepankar Jain, Himanshu Yadav</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CPPG 개인정보관리사 불합격 후기]]></title>
        <id>https://cpuu.postype.com/post/14359096</id>
        <link href="https://cpuu.postype.com/post/14359096"/>
        <updated>2023-09-04T06:00:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CPPG에 대한 나의 예전 기억
개인정보관리사라는 일명 CPPG 시험이 있다. 
사실 이 시험의 존재는 꽤 오래전부터 알고있었다. 시험접수 사이트에 로그인을 해보니 2015년에 접수를 했다가 취소를 했던 기록이 있다. 기억을 더듬어보니 당시 공군 장교로 병역을 마치고 취업을 준비하던 시기에 정보보안 분야로 진출하려면 뭐라도 하나 이력을 더 만들고 싶어서 (그때 정보보안기사도 땄었고, 디지털포렌식전문가2급도 땄었다).. 마침 그때 BoB과정을 이수하고 있었는데, 옆의 컨설팅 트랙에서는 뭔가 다들 열심히 도전하는 느낌이길래 나도 신청을 했었던 것 같다. 그러나 결과적으로 당시 대학원에 합격하게 되었고 해당 자격증이 필요없어졌다는 생각에(정확히는 공부를 하기가 싫어서) 바로 환불을 했었던 것이다.
이 시험을 바로 환불 결정했던 이유가 무엇일까? 나는 natural born 공돌이이고 지금도 기술 분야를 본업으로 삼고 있는 것은 여전하다. 그런데 이 시험은 쉽게 말해 문과 성향의 지식을 많이 필요로 하고, 정확히는 <개인정보보호법>에 대해 깊은 이해가 필요한 자격증이다. 그래서 그때는 도저히 공부할 엄두가 나지 않았다.


CPPG를 도전하게 된 계기
시간이 흐르면서 간혹 이 자격을 검색해보곤했는데, 그때마다 종종 CPPG가 국가공인 자격으로 전환된다, 안된다, 하는 뜬소문이 많았다. 그래서 어떤 의미에서는 국가공인으로 전환된 이후 시험을 보는게 이득이라는 생각도 있었고, 그래서 그냥저냥 계속 기다렸다. 하지만 국가공인 전환은 되지 않았다. 아직까지도.
그러다 작년에 깨달은 사실이 있는데, ISMS-P 인증심사원 자…]]></summary>
        <author>
            <name>CPUU</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[국내 OTT 이용자 추이(23년 8월 업뎃)]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=591606</id>
        <link href="https://happist.com/591606/%ea%b5%ad%eb%82%b4-ott-%ec%9d%b4%ec%9a%a9%ec%9e%90-%ec%b6%94%ec%9d%b4"/>
        <updated>2023-09-04T03:37:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Home Assistant and HAN port electricity meter]]></title>
        <id>tag:m0agx.eu,2023-09-04:/homeassistant-han-port-electricity-meter.html</id>
        <link href="https://m0agx.eu/homeassistant-han-port-electricity-meter.html"/>
        <updated>2023-09-04T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[All modern electricity meters in Norway have a local interface called the HAN port.
It allows you to read out live data from the meter using your own hardware.
Even though all electricity suppliers these days provide apps that show you your usage
they rarely do it in real-time and …]]></summary>
        <author>
            <name>M0AGX / LB9MG</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[지구를 위해 미국인들이 해야 하는 일 중 하나는]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=77718</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/09/03/npsp_nycrat/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_nycrat"/>
        <updated>2023-09-03T22:30:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[여러 분야에서 세계 최고의 도시로 꼽히는 뉴욕의 치부 중 하나는 바로 도시의 지하 세계를 사실상 장악하고 있는 쥐입니다. 뉴욕을 여행한 분이라면 지하철역이나 쓰레기통 근처에서 쥐를 본 경험이 한 번쯤은 있을 겁니다. 뉴욕시도 쥐를 퇴치하기 위해 많은 노력을 기울여 왔지만, 별 효과는 없었던 것 같습니다. 이런 가운데 10년 넘게 쥐를 연구해 온 생물학자 제이슨 먼시 사우스 박사가 뉴욕타임스에 칼럼을 썼습니다. 문제는 쥐가 아니라 쥐를 전혀 이해하지 못하면서 소용없는 해결책을 바꾸지 않는 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Halstead & McCabe metrics: The wisdom of the ancients]]></title>
        <id>https://shape-of-code.com/?p=8152</id>
        <link href="https://shape-of-code.com/2023/09/03/halstead-mccabe-metrics-the-wisdom-of-the-ancients/"/>
        <updated>2023-09-03T21:46:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Study after study finds that the predictive power of both the Halstead metric and the McCabe cyclomatic complexity metric is no better than counting lines of code, for the characteristics of interest. Why do people continue to use and cite the Halstead and McCabe metrics? My experience, talking to people, is that many believe these […]]]></summary>
        <author>
            <name>Derek Jones</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[은평 성모병원]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223200391662</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223200391662"/>
        <updated>2023-09-02T04:33:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[나는 지금 여기에 누워 산소 가자는 하늘을 보고 있다. 그런데 많이 아프다. 아프지 않았으면 좋겠다.]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[박정희는 누구인가?]]></title>
        <id>http://economicview.net/?p=84649</id>
        <link href="http://economicview.net/84649/"/>
        <updated>2023-09-02T01:17:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[오랜만에 블로그에 글을 올린다. 바쁜 시기도 있었고 나름대로 시련의 시기도 있어서 마음의 여유가 없었단 탓이다. 이제 좀 삶이 안정되었으니 다시 글쓰기를 시작할까 한다. 예열 차원에서 역사학자 박태균 씨의 통찰력 넘치는 박정희라는 인물에 대한 강의 영상을 올린다. 한반도의 현대사에서 가장 문제적인 인물, 박정희에 대한 연구야말로 한반도의 과거뿐 아니라 현재와 미래에 대해 고민하는 데에 있어 중요한 열쇠 […]]]></summary>
        <author>
            <name>sticky</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] ‘부모 찬스’ 그 자체인 기여입학제가 유지되는 이유 그리고 전망]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=77340</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/09/01/npsp_scotuslegacyadmission/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_scotuslegacyadmission"/>
        <updated>2023-09-01T22:59:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 글에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 오늘 소개하는 글은 7월 10일 스프에 쓴 글입니다. *** 스프에도 소수자 우대 정책, 대법원 판결, 기여입학제에 관해 글을 여러 편 썼네요. 아메리카노에서도 이 사안을 자세히 풀어 설명했습니다. 지난달 말 미국 대법원이 회기 마지막에 굵직굵직한 판결을 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Module enables single IoT endpoint for Amazon Sidewalk and LoRaWAN]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4480308</id>
        <link href="https://www.embedded.com/module-enables-single-iot-endpoint-for-amazon-sidewalk-and-lorawan/"/>
        <updated>2023-09-01T14:16:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Semtech and Oxit collaboration uses the Oxtech multi-connectivity module to allow customers to connect to AWS IoT Core for both Amazon Sidewalk and LoRaWan.
The post Module enables single IoT endpoint for Amazon Sidewalk and LoRaWAN appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Oh my C! How they wrote code back in the Quake days]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/1066/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/1066/"/>
        <updated>2023-08-31T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In the words of Mr. John Carmack, "Focus is a matter of deciding what things you're not going to do". Taking inspiration from this quote, let's not waste any time and delve into analyzing the code of...]]></summary>
        <author>
            <name>from pvs-studio.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Who needs source code?]]></title>
        <id>https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1571.php</id>
        <link href="https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1571.php"/>
        <updated>2023-08-31T16:14:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[When I first started out writing embedded code, I was very attracted by the fact that I could do everything. I would start with nothing in the memory and fill it with code, which would bring the device to life - an almost god-like power! I gained great satisfaction from knowing that a system was “all my own work”. I could be confident that I was using resources quite efficiently, as the...]]></summary>
        <author>
            <name>EmbeddedRelated.com Blogs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[최재천교수의 서울대 졸업식 축사 전문과 하일라이트]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=591584</id>
        <link href="https://happist.com/591584/%ec%b5%9c%ec%9e%ac%ec%b2%9c-%ec%84%9c%ec%9a%b8%eb%8c%80-%ec%a1%b8%ec%97%85%ec%8b%9d-%ec%b6%95%ec%82%ac"/>
        <updated>2023-08-31T04:43:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 기후변화로 더욱 부족해진 전기… 뒤집어 접근해보자는 제안]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=77329</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/08/30/npsp_saveelectricity/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_saveelectricity"/>
        <updated>2023-08-30T22:59:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 글에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 오늘 소개하는 글은 7월 8일 스프에 쓴 글입니다. 지구 곳곳에서 예년과 다른 날씨, 기후가 나타나는 건 더는 뉴스가 되지 않을 만큼 흔해졌습니다. 이상기후가 잦아진 이유에 관해서는 대부분 과학자가 합의에 이른 것으로 보입니다. 바로 인간의 활동이 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[#WeArePlay | Meet Ingrid from Sweden. More stories from around the world.]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2023/08/weareplay-meet-ingrid-from-sweden-more.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2023/08/weareplay-meet-ingrid-from-sweden-more.html"/>
        <updated>2023-08-30T16:00:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Leticia Lago, Developer Marketing






Another month, another reason to celebrate trailblazing creators behind some of the most innovative apps and games. From an equestrian training platform in Sweden to a chilled out fishing game in the Republic of Korea, let’s take a look at some of the exciting #WeArePlay stories of founders and their creations.





Ingrid is a big fan of horseback riding and has always loved the social aspect of the sport. But when she wanted to take her passion online, she was surprised to be unable to find sports platforms specifically tailored to equestrians. So, Ingrid and her co-founders, Totta and Erika, took matters into their own hands, pooling their collective experiences in marketing, programming and economics to create Ridely: a platform that ai…]]></summary>
        <author>
            <name>Google for Developers Blog - News about Web, Mobile, AI and Cloud</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[New book on Elliptic Curve Cryptography]]></title>
        <id>https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1570.php</id>
        <link href="https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1570.php"/>
        <updated>2023-08-30T15:47:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Last year I was asked by Manning Publications if I wanted to write another book on elliptic curve crypto. I said that as long as I can learn a lot of new math I'd love to. So I spent 6 months learning math and then another year writing. The first three chapters are now online here: http://mng.bz/D9NA
Along the way I had proposed to explain an encryption scheme described on NIST as...]]></summary>
        <author>
            <name>EmbeddedRelated.com Blogs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[월마트 실적을 읽는 월가의 시선, 높은 기대 충족에 주가도 개선될 것]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=591581</id>
        <link href="https://happist.com/591581/2q-23-%ec%9b%94%eb%a7%88%ed%8a%b8-%ec%8b%a4%ec%a0%81-%ed%8f%89%ea%b0%80"/>
        <updated>2023-08-30T10:10:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Integrating Memfault With AWS IoT Core and ExpressLink]]></title>
        <id>https://interrupt.memfault.com/blog/memfault-aws-iot-expresslink</id>
        <link href="https://interrupt.memfault.com/blog/memfault-aws-iot-expresslink"/>
        <updated>2023-08-30T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[To ensure the reliability and stability of IoT applications, effective
debugging and error monitoring are crucial. Memfault comes to the rescue
with its comprehensive set of tools for remote debugging, crash
reporting, and real-time error monitoring.
Continue reading…]]></summary>
        <author>
            <name>Interrupt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[PVS-Studio vs CodeLite: a battle for the perfect code]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/1065/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/1065/"/>
        <updated>2023-08-29T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[How to improve the quality and reliability of a codebase? One of the answers to this question is to use static analysis. In this article, we are going to check how this methodology can improve the...]]></summary>
        <author>
            <name>from pvs-studio.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Chrome Sync privacy is still very bad]]></title>
        <id>https://palant.info/2023/08/29/chrome-sync-privacy-is-still-very-bad/</id>
        <link href="https://palant.info/2023/08/29/chrome-sync-privacy-is-still-very-bad/"/>
        <updated>2023-08-29T12:28:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Five years ago I wrote an article about the shortcomings of Chrome Sync (as well as a minor issue with Firefox Sync). Now Chrome Sync has seen many improvements since then. So time seems right for me to revisit it and to see whether it respects your privacy now.
Spoiler: No, it doesn’t. It improved, but that’s an improvement from outright horrible to merely very bad. The good news: today you can use Chrome Sync in a way that preserves your privacy. Google however isn’t interested in helping you figure out how to do it.
Contents
The default flow
The privacy-preserving flow
What does Google do with your data?
It could have been worse
Comparison to Firefox Sync
The default flow
Chrome Sync isn’t some obscure feature of Google Chrome. In fact, as of Chrome 116 setting up sync is part of the su…]]></summary>
        <author>
            <name>Almost Secure</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Supply Chain Games: What Have We Learned From the Great Semiconductor Shortage of 2021? (Part 5)]]></title>
        <id>https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1568.php</id>
        <link href="https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1568.php"/>
        <updated>2023-08-28T18:32:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this article we’re going to take a look at cycle time, queues, and inventory. Cycle time is a manufacturing term — for anything, not just semiconductors — meaning how long it takes for an individual product to make its way through a manufacturing process, from start to finish. We’re going to try to understand how long it takes to manufacture semiconductors. In...]]></summary>
        <author>
            <name>EmbeddedRelated.com Blogs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Best Practices for Safeguarding Your Connected Devices]]></title>
        <id>https://embeddedartistry.com/?p=34270</id>
        <link href="https://embeddedartistry.com/blog/2023/08/28/best-practices-for-safeguarding-your-connected-devices/"/>
        <updated>2023-08-28T17:42:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[28 August 2023 by Phillip Johnston • Last updated 7 September 2023Embedded Artistry and Memfault are joining forces to host a quarterly embedded discussion panel that is focused on the technical aspects of building embedded systems at scale. We will be featuring guest panel members who are at the cutting edge of embedded development. Our … 
Continue reading "Best Practices for Safeguarding Your Connected Devices"
The post Best Practices for Safeguarding Your Connected Devices appeared first on Embedded Artistry.]]></summary>
        <author>
            <name>Phillip Johnston</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Beautiful C++: 30 Core Guidelines... Book Review]]></title>
        <id>https://www.cppstories.com/2023/beautiful-cpp-book-review/</id>
        <link href="https://www.cppstories.com/2023/beautiful-cpp-book-review/"/>
        <updated>2023-08-28T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Today, I’ll show you my review of a cool book, “Beautiful C++,” written by two well-known C++ experts and educators: Kate Gregory and Guy Davidson. The book’s unique style gives us a valuable perspective on effective and safe C++ code.
Let’s see what’s inside.
Disclaimer: I got a free copy from the publisher.
Disclaimer 2: The links to Amazon are affiliate links, which provide me with some small commission.



     
    


Here are the main links and info about the book:

The book on Amazon:
Beautiful C++: 30 Core Guidelines for Writing Clean, Safe, and Fast Code @Amazon (released December 16, 2021).
The book page at Pearson:
Beautiful C++: 30 Core Guidelines for Writing Clean, Safe, and Fast Code
All sample code is indexed at https://godbolt.org/z/cg30-ch0.0
For example, https://godbolt.o…]]></summary>
        <author>
            <name>C++ Stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Readability of anonymous inner classes and lambda expressions]]></title>
        <id>https://shape-of-code.com/?p=8134</id>
        <link href="https://shape-of-code.com/2023/08/27/readability-of-anonymous-inner-classes-and-lambda-expressions/"/>
        <updated>2023-08-27T21:29:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The available evidence on readability is virtually non-existent, mostly consisting of a handful of meaningless experiments. Every now and again somebody runs an experiment comparing the readability of X and Y. All being well, this produces a concrete result that can be published. I think that it would be a much more effective use of […]]]></summary>
        <author>
            <name>Derek Jones</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to link identical function names from different DLLs]]></title>
        <id>https://nullprogram.com/blog/2023/08/27/</id>
        <link href="https://nullprogram.com/blog/2023/08/27/"/>
        <updated>2023-08-27T01:46:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[For the typical DLL function call you declare the function prototype (via
header file), you inform the link editor (ld, link) that the DLL
exports a symbol with that name (import library), it matches the declared
name with this export, and it becomes an import in your program’s import
table. What happens when two different DLLs export the same symbol? The
link editor will pick the first found. But what if you want to use both
exports? If they have the same name, how could program or link editor
distinguish them? In this article I’ll demonstrate a technique to resolve
this by creating a program which links with and directly uses two
different C runtimes (CRTs) simultaneously.
In PE executable images, an import isn’t just a symbol, but a tuple
of DLL name and symbol. For human display, a tup…]]></summary>
        <author>
            <name>null program</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[VS Code: Virtual Environments for Embedded Development with Conda]]></title>
        <id>http://mcuoneclipse.com/?p=38729</id>
        <link href="https://mcuoneclipse.com/2023/08/25/vs-code-virtual-environments-for-embedded-development-with-conda/"/>
        <updated>2023-08-25T21:40:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Modern tools need a powerful and flexible package and virtual environment manager. Conda or Miniconda has been developed around Python and Data Science, but is very useful for packaging environments for embedded development. Continue reading →]]></summary>
        <author>
            <name>Erich Styger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Common patterns of typos in programming]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/1064/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/1064/"/>
        <updated>2023-08-24T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The developers have an endless amount of ways to make mistakes while writing code. However, sometimes we can find obvious and interesting patterns in how and where developers make mistakes. Let's...]]></summary>
        <author>
            <name>from pvs-studio.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Python 3.11.5, 3.10.13, 3.9.18, and 3.8.18 is now available]]></title>
        <id>https://pythoninsider.blogspot.com/2023/08/python-3115-31013-3918-and-3818-is-now.html</id>
        <link href="https://pythoninsider.blogspot.com/2023/08/python-3115-31013-3918-and-3818-is-now.html"/>
        <updated>2023-08-24T20:56:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[There’s security content in the releases, let’s dive right in.
gh-108310: Fixed an issue where instances of ssl.SSLSocket
 were vulnerable to a bypass of the TLS handshake and included 
protections (like certificate verification) and treating sent 
unencrypted data as if it were post-handshake TLS encrypted data. 
Security issue reported as CVE-2023-40217 1 by Aapo Oksman. Patch by Gregory P. Smith.

Upgrading is highly recommended to all users of affected versions.
Python 3.11.5
Get it here: https://www.python.org/downloads/release/python-3115/

This release was held up somewhat by the resolution of this CVE, 
which is why it includes a whopping 328 new commits since 3.11.4 
(compared to 238 commits between 3.10.4 and 3.10.5). Among those, there 
is a fix for CVE-2023-41105 which affected Python 3.11.0 - 3.11.4. See gh-106242 for details.
There are also some fixes for crashes, check out the change log to see all information.
Most importantly, the release notes on the downloads page include a description of the Larmor precession. I understood some of the words there!
Python 3.10.13
Get it here: https://www.python.org/downloads/release/python-31013/

16 commits.
Python 3.9.18
Get it here: https://www.python.org/downloads/release/python-3918/

11 commits.
Python 3.8.18
Get it here: https://www.python.org/downloads/release/python-3818/

9 commits.
Stay safe and upgrade!
Thanks to all of the many volunteers who help make Python Development
 and these releases possible! Please consider supporting our efforts by 
volunteering yourself or through organization contributions to the 
Python Software Foundation.
–
@ambv
Ned Deily @nad
@steve.dower
@pablogsal
@ambv
@thomas]]></summary>
        <author>
            <name>Python Insider</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Three more things you need to know when transitioning from MCUs to FPGAs]]></title>
        <id>https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1567.php</id>
        <link href="https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1567.php"/>
        <updated>2023-08-24T16:41:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I’ve had microcontrollers (MCU) in my pocket for a few decades now. They have always been much more accessible than field programmable gate arrays (FPGA) but within the last few years, that has started to change. Quite a number of companies have developed sub \$100 FPGA experimenter boards (some quite a bit sub \$100). The major vendors have low or no cost versions of their tool chains and...]]></summary>
        <author>
            <name>EmbeddedRelated.com Blogs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Technology Strategy for Emerging Technologies and Markets]]></title>
        <id>https://martinfowler.com/articles/creating-integrated-tech-strategy.html#RespondingToTheEverChangingFuture</id>
        <link href="https://martinfowler.com/articles/creating-integrated-tech-strategy.html#RespondingToTheEverChangingFuture"/>
        <updated>2023-08-24T13:44:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sarah Taraporewalla completes her study of building a
     technology strategy that's integrated with strategic business interests.
     This final strategic direction considers the ever-changing future,
     suggesting lines of inquiry to consider the impact of new
     technologies, market trends, and broader social-political changes. 
more…]]></summary>
        <author>
            <name>Martin Fowler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Episode 437: Goodbye and good luck]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12815</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/episode-437-goodbye-and-good-luck/"/>
        <updated>2023-08-24T13:00:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This is the final episode of The Internet of Things Podcast, and to send us off after eight years, we don’t discuss the big news of the day such as Arm’s planned IPO, a new display option from Brilliant, or new gear from Leviton. Instead we share our reasons for stepping back from the show, […]
The post Episode 437: Goodbye and good luck appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Everything you never wanted to know about Win32 environment blocks]]></title>
        <id>https://nullprogram.com/blog/2023/08/23/</id>
        <link href="https://nullprogram.com/blog/2023/08/23/"/>
        <updated>2023-08-23T21:51:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In an effort to avoid programming by superstition, I did a deep dive
into the Win32 “environment block,” the data structure holding a process’s
environment variables, in order to better understand it. Along the way I
discovered implied and undocumented behaviors. (The environment block
must not to be confused with the Process Environment Block (PEB)
which is different.) Because I cannot possibly retain all the quirky
details in my head for long, I’m writing them down for future reference. I
ran my tests on different Windows versions as far back as Windows XP SP3
in order to fill in gaps where documentation is ambiguous, incomplete, or
wrong. Overall conclusion: Correct, direct manipulation of an environment
block is impossible in the general case due to under-specified and
incorrect docume…]]></summary>
        <author>
            <name>null program</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Use working locations with the Calendar API for apps and workflows]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2023/08/programmatically-access-working-locations-with-calendar-api.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2023/08/programmatically-access-working-locations-with-calendar-api.html"/>
        <updated>2023-08-23T19:00:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Chanel Greco, Developer Advocate






Giving Google Workspace users the ability to set their working location and working hours in Google Calendar was an important step in helping our customers’ employees adapt to a hybrid world. Sending a Chat message asking “Will you be in the office tomorrow?” soon became obsolete as anyone could share where and when they would be working within Calendar. 
To improve the hybrid working experience, many organizations rely on third-party or company-internal tools to enable tasks like hot desk booking or scheduling days in the office. Until recently, there was no way to programmatically synchronize the working location set in Calendar with such tools.






Robin displays the working location from Google Calendar in their application and updates…]]></summary>
        <author>
            <name>Google for Developers Blog - News about Web, Mobile, AI and Cloud</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Demo Front-End: A front-end application to test and explore an API]]></title>
        <id>https://martinfowler.com/articles/demo-front-end.html</id>
        <link href="https://martinfowler.com/articles/demo-front-end.html"/>
        <updated>2023-08-23T14:37:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Many software teams create services exposed as APIs, designed to be
     consumed by other software and thus without any user-interface. Such
     services are hard to demonstrate, as they effectively just dump pages of
     JSON. A demo front-end is a simple user-interface just used to
     manipulate such an API. Matteo Vaccari describes how and
     why to build one - showing its usefulness both in explaining the
     API's capabilities to stakeholders and to help client developers explore
     how to interact with the API.
more…]]></summary>
        <author>
            <name>Martin Fowler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Upgrading LPC4322-based Debug Probe Firmware on RT10xx]]></title>
        <id>http://mcuoneclipse.com/?p=38670</id>
        <link href="https://mcuoneclipse.com/2023/08/23/upgrading-lpc4322-based-debug-probe-firmware-on-rt10xx/"/>
        <updated>2023-08-23T13:39:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The i.MX RT1010 EVK comes with an LPC4322-based debug probe. The default firmware can be easily replaced, giving a performance boost and added functionality. Continue reading →]]></summary>
        <author>
            <name>Erich Styger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[My favorite prime number generator]]></title>
        <id>https://eli.thegreenplace.net/2023/my-favorite-prime-number-generator/</id>
        <link href="https://eli.thegreenplace.net/2023/my-favorite-prime-number-generator/"/>
        <updated>2023-08-23T03:01:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>Many years ago I've re-posted a <a class="reference external" href="https://stackoverflow.com/a/568618/">Stack Overflow answer</a> with Python code for a terse prime sieve
function that generates a potentially infinite sequence of prime
numbers (&quot;potentially&quot; because it <em>will</em> run out of memory eventually). Since
then, I've used this code <em>many</em> times - mostly because it's short and clear …</p>]]></summary>
        <author>
            <name>Eli Bendersky's website</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Securing Firmware Updates With AES Encryption]]></title>
        <id>https://interrupt.memfault.com/blog/firmware-encryption-with-python</id>
        <link href="https://interrupt.memfault.com/blog/firmware-encryption-with-python"/>
        <updated>2023-08-23T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this publication, we will explore a simple method to encrypt the firmware using the AES algorithm, using open-source libraries in Python. Of course, we will also see how to decrypt the firmware from the MCU using the AES encryption engine.
Continue reading…]]></summary>
        <author>
            <name>Interrupt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Announcing Federated Credential Management (FedCM) Beta for Google Identity Services]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2023/08/announcing-federated-credential-management-beta-for-gis.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2023/08/announcing-federated-credential-management-beta-for-gis.html"/>
        <updated>2023-08-22T19:00:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Gina Biernacki, Product Manager






Today, the Google Identity team is announcing a beta program for developers to test our integration with the Chrome browser’s new FedCM (Federated Credential Management) API. 
Audience
This update is for all Google Identity Services (GIS) web developers who rely on the Chrome browser and use:

One Tap, or 
Auto Sign-In 


Why FedCM 
GIS currently uses third-party cookies to enable users to easily sign up and sign in to websites, making sign-in more secure for users by reducing reliance on passwords. However, as part of the Privacy Sandbox initiative, Chrome is phasing out support for third-party cookies in 2024 to protect user privacy online.
The W3C FedID community group developed the FedCM API as a new privacy-preserving alternative to thir…]]></summary>
        <author>
            <name>Google for Developers Blog - News about Web, Mobile, AI and Cloud</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Strategic Directions supporting the people]]></title>
        <id>https://martinfowler.com/articles/creating-integrated-tech-strategy.html#SupportingThePeople</id>
        <link href="https://martinfowler.com/articles/creating-integrated-tech-strategy.html#SupportingThePeople"/>
        <updated>2023-08-22T15:22:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Having a robust digital talent strategy is a competitive advantage in
     today’s fiercely competitive market. This enables businesses to have the
     right talent and have the right competencies to meet current and future
     demand to meet business goals or to stay on track for digital
     transformation aspirations. Sarah Taraporewalla continues
     her article on how to create an integrated business and technology strategy
     by looking at questions raised by two strategic directions that
     support people: culture and internal systems.
more…]]></summary>
        <author>
            <name>Martin Fowler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bottlenecks of Scaleups #05: Resilience and Observability]]></title>
        <id>https://martinfowler.com/articles/bottlenecks-of-scaleups/05-resilience-and-observability.html</id>
        <link href="https://martinfowler.com/articles/bottlenecks-of-scaleups/05-resilience-and-observability.html"/>
        <updated>2023-08-22T14:21:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Here is a new article in the bottlenecks of scaleups series, looking at
     resilience and observability. Startups tend to only address resilience when
     their systems are already down, often taking a very reactive approach. For
     a scaleup, excessive system downtime represents a significant
     bottleneck to the organization, both from the effort expended on
     restoring function and also from the impact of customer dissatisfaction.
     Punit Lad and Carl Nygard explain that to
     move past this, resilience needs to be built into the business objectives,
     which will influence the architecture, design, product management, and even
     governance of business systems. 
more…]]></summary>
        <author>
            <name>Martin Fowler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[So long, and thanks for all the insights]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12811</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/so-long-and-thanks-for-all-the-insights/"/>
        <updated>2023-08-22T13:00:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This article was originally published in my weekly IoT newsletter on Friday August 18, 2023. It was my last newsletter. Most of y’all know that I am stepping back from producing the weekly Internet of Things podcast, and that I’m also stepping back from creating this newsletter focused on the internet of things. But it […]
The post So long, and thanks for all the insights appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Using Perf to enable PMU functionality on Armv8-A CPUs: Stage 3 and Stage 4]]></title>
        <id>dd9e70c8-6d3c-4c71-b136-2456382a7b5c:202b4d5d-d704-49ef-829c-94e4a13ca579</id>
        <link href="https://community.arm.com/arm-community-blogs/b/architectures-and-processors-blog/posts/p3-perf-pmu-feature-armv8-cpus"/>
        <updated>2023-08-22T10:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Part 3. This blog introduces how to enable PMU feature in Armv8-A CPUs and provides an example of performance analysis workflow on real Armv8-A  platform.(read more)]]></summary>
        <author>
            <name>Jiaming Guo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[We are entering our maintenance era]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12807</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/we-are-entering-our-maintenance-era/"/>
        <updated>2023-08-21T15:20:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This article was originally published in my weekly IoT newsletter on Friday August 18, 2023. It was my last newsletter. I wasn’t going to write anything more in this newsletter, but I was feeling inspired and so decided to leave y’all with one final opinion — and one final mandate. During a webinar Thursday focused […]
The post We are entering our maintenance era appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Meet the student leaders building apps using Google technology]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2023/08/student-leaders-building-apps-using-google-technology.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2023/08/student-leaders-building-apps-using-google-technology.html"/>
        <updated>2023-08-21T15:00:00.208Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Kübra Zengin, North America GDSC Regional Lead






Serving as a Google Developer Student Clubs (GDSC) Lead at the university level builds technical skills and leadership skills that serve alumni well in their post-graduate careers. Four GDSC Alumni Leads from universities in Canada and the U.S. have gone on to meaningful careers in the tech industry, and share their experiences.







Daniel Shirvani: The Next Frontier in Patient Data


Daniel Shirvani graduated from the University of British Columbia (UBC) in Vancouver, Canada, in 2023, with a Bachelor’s of Science in Pharmacology, and will soon return to UBC for medical school. He served as Google Developer Student Clubs (GDSC) Lead and founding team member. He also launched his own software company, Leftindust Systems, in 2…]]></summary>
        <author>
            <name>Google for Developers Blog - News about Web, Mobile, AI and Cloud</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[F# 으로 역행렬 구하기]]></title>
        <id>https://cpuu.postype.com/post/15154097</id>
        <link href="https://cpuu.postype.com/post/15154097"/>
        <updated>2023-08-21T05:23:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[선형대수에서 행렬관련 연산을 할 때 역행렬이 굉장히 중요하게 사용된다.
행렬 A의 역행렬은 A와 곱해서 단위 행렬을 만드는 행렬을 뜻한다. 표기할 때는 A^-1 로 표시한다. 
즉 A^-1 에 A를 곱하면 I 가 된다.


2 by 2 행렬인 경우
한국의 고등학교 교육과정에서 배웠던 행렬은 2 by 2 까지만을 다뤘었다.
위와 같은 2 by 2 행렬이 있을 때, 그 역행렬은 다음과 같이 계산된다.
여기에서 ad-bc 값을 행렬식(determinant) 이라고 부르는데, 수학에서 0으로 나누는 것은 정의되지 않으므로 만약 det 값이 0인 경우는 역행렬이 존재하지 않는다고 판정한다.
이와 같은 근거로, F# 코드를 사용하면 2 by 2 행렬의 역행렬을 다음과 같이 구할 수 있다.
let inverse2x2 (matrix: float list list) : float list list =
    let a = matrix.[0].[0]
    let b = matrix.[0].[1]
    let c = matrix.[1].[0]
    let d = matrix.[1].[1]

    let det = a * d - b * c

    if det = 0.0 then
        failwith "The matrix does not have an inverse."
    else
        [[ d / det; -b / det]; [-c / det; a / det]]

// 테스트
let matrix2x2 = [[1.0; 2.0]; [3.0; 4.0]]
let result = inverse2x2 matri…]]></summary>
        <author>
            <name>CPUU</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Announcing ESP ZeroCode]]></title>
        <id>https://medium.com/p/301201c24cba</id>
        <link href="https://blog.espressif.com/announcing-esp-zerocode-301201c24cba?source=rss----d5414d5dee73---4"/>
        <updated>2023-08-21T04:35:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Today Espressif is launching the ESP ZeroCode. This is a web application that lets you quickly prepare Matter-certifiable firmware, as per…]]></summary>
        <author>
            <name>Chirag Atal</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[화성에서 본 지구]]></title>
        <id>https://edykim.com/ko/post/earth-from-mars/</id>
        <link href="https://edykim.com/ko/post/earth-from-mars/"/>
        <updated>2023-08-21T01:16:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Earth from Mars – NASA: Climate Change: Vital Signs of the Planet을 번역했습니다.  이 사진은 NASA…]]></summary>
        <author>
            <name>edykim.com 블로그 RSS 피드</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Use Monadic Operations for `std::optional` in C++23]]></title>
        <id>https://www.cppstories.com/2023/monadic-optional-ops-cpp23/</id>
        <link href="https://www.cppstories.com/2023/monadic-optional-ops-cpp23/"/>
        <updated>2023-08-21T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this post we’ll have a look at new operations added to std::optional in C++23. These operations, inspired by functional programming concepts, offer a more concise and expressive way to work with optional values, reducing boilerplate and improving code readability.
Let’s meet and_then(), transform() and or_else(), new member functions.
if/else and optional C++20 
  




     
    


In C++20 when you work with std::optional you have to rely heavily on conditional checks to ensure safe access to the contained values. This often led to nested if/else code blocks, which could make the code verbose and harder to follow.
Consider the task of fetching a user profile. The profile might be available in a cache, or it might need to be fetched from a server. Once retrieved, we want to extract the …]]></summary>
        <author>
            <name>C++ Stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Local variable naming: some  previously unexplored factors]]></title>
        <id>https://shape-of-code.com/?p=8109</id>
        <link href="https://shape-of-code.com/2023/08/20/local-variable-naming-some-previously-unexplored-factors/"/>
        <updated>2023-08-20T22:02:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Naming is a complicated topic, with factors including the semantic associations triggered by a name in the developer’s mind (e.g., arithmetic or bitwise operand), visual similarity to other identifiers, and usability (e.g., fewer characters). Within a method, local variables coexist with other local variables that are visible over some number of lines of code. Does […]]]></summary>
        <author>
            <name>Derek Jones</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[VS Code: Importing pre-v2.13.0 MCUXpresso SDK Projects]]></title>
        <id>http://mcuoneclipse.com/?p=38597</id>
        <link href="https://mcuoneclipse.com/2023/08/20/vs-code-importing-pre-v2-13-0-mcuxpresso-sdk-projects/"/>
        <updated>2023-08-20T17:39:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The first release of the Visual Studio Code Extension from NXP supports SDKs with version 2.13. This article shows two ways how to import and build projects with previous SDK versions Continue reading →]]></summary>
        <author>
            <name>Erich Styger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Interview questions for embedded engineers]]></title>
        <id>tag:m0agx.eu,2023-08-20:/interview-questions-for-embedded-engineers.html</id>
        <link href="https://m0agx.eu/interview-questions-for-embedded-engineers.html"/>
        <updated>2023-08-20T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This is an article about technical questions that can be asked in an interview
for an embedded systems engineer that I have "standardized on"
after doing multiple interviews. It does not cover other topics like how to do the initial
screening, task assignments, soft skills,
or "fantastic beasts, where to find them and how to retain them".]]></summary>
        <author>
            <name>M0AGX / LB9MG</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How secure authentication improves PoC testing and cuts risk]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4480210</id>
        <link href="https://www.embedded.com/how-secure-authentication-improves-poc-testing-and-cuts-risk/"/>
        <updated>2023-08-19T16:27:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Electronic authentication can simplify design of PoC instruments and help device manufacturers mitigate security risks, reducing the chance of misdiagnosis or delayed diagnosis. The growing...
The post How secure authentication improves PoC testing and cuts risk appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Aileen Cleary, Kris Panaro, and Chang Liu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[인간종 다양성의 위기, 21세기 제국 시스템에서 벌어지는 포복 절도의 패러독스.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=95579</id>
        <link href="https://slownews.kr/95579"/>
        <updated>2023-08-19T13:19:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[나는 생물종 다양성의 문제보다 인간종 다양성의 문제가 훨씬 심각하며, 후자가 전자의 원인이라고 생각한다. 하지만 놀랍게도 인간종 다양성의 문제는 이야기가 나오질 않는다. 잠깐 다른 이야기지만, 주디스 버틀러 식으로 “인간 중심주의를 벗어나자”는 이야기를 나는 아주 싫어한다. 이건 유럽인들이 ‘유럽 중심주의’를 벗어나겠다는 말과 마찬가지로 가능하지도 않으면서 젠체만 이빠이하는 더욱 황당한 최신판 ‘유럽 중심주의’로 귀결될 뿐이다. 루쉰 선생 말마따라...
The post 인간종 다양성의 위기, 21세기 제국 시스템에서 벌어지는 포복 절도의 패러독스. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>홍기빈</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[그럼에도 ‘상온 초전도체’가 정말이라면 세상은 어떻게 바뀔까]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=77623</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/08/19/npsp_lk99/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_lk99"/>
        <updated>2023-08-19T12:50:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[국내 연구진의 임시 논문으로 촉발된 상온 초전도체 논란은 전 세계의 관심을 불러일으켰지만 아쉽게도 헛소동으로 끝날 듯합니다. 세계 각국의 여러 연구진이 해당 물질은 초전도체가 아니라고 말하고 있기 때문입니다. 상온 초전도체에 사람들이 이런 뜨거운 관심을 보이는 데는 이유가 있습니다. 만약 상온 초전도체를 인류가 쉽게 만들 수 있게 된다면 이는 산업혁명 이상의 엄청난 변화를 인류가 경험하게 될 수 있기 때문입니다. 뉴욕타임스에서 쓴 칼럼을 번역하고, 초전도체가 무엇인지, 왜 잠시나마 큰 주목을 받았는지, (이번에는 실패했지만) → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Solving Linker Error: “cannot move location counter backwards”]]></title>
        <id>http://mcuoneclipse.com/?p=38117</id>
        <link href="https://mcuoneclipse.com/2023/08/18/solving-linker-error-cannot-move-location-counter-backwards/"/>
        <updated>2023-08-18T21:39:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sometimes linker errors can be challenging to solve. Here is an example ... Continue reading →]]></summary>
        <author>
            <name>Erich Styger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[IoT news of the week for August 18, 2023]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12804</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/iot-news-of-the-week-for-august-18-2023/"/>
        <updated>2023-08-18T20:15:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Verdigris has raised $10M for smarter buildings: I am so excited by this news, because roughly eight years ago I met one of the founders of Verdigris in an Austin coffee shop to talk about how to use AI and connected HVAC to make buildings greener. The company just raised $10 million in funding (in this environment!) led […]
The post IoT news of the week for August 18, 2023 appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[MediaPipe for Raspberry Pi and iOS]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2023/08/mediapipe-for-raspberry-pi-and-ios.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2023/08/mediapipe-for-raspberry-pi-and-ios.html"/>
        <updated>2023-08-18T16:00:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Paul Ruiz, Developer Relations Engineer






Back in May we released MediaPipe Solutions, a set of tools for no-code and low-code solutions to common on-device machine learning tasks, for Android, web, and Python. Today we’re happy to announce that the initial version of the iOS SDK, plus an update for the Python SDK to support the Raspberry Pi, are available. These include support for audio classification, face landmark detection, and various natural language processing tasks. Let’s take a look at how you can use these tools for the new platforms.
Object Detection for Raspberry Pi


Aside from setting up your Raspberry Pi hardware with a camera, you can start by installing the MediaPipe dependency, along with OpenCV and NumPy if you don’t have them already.

python -m pip insta…]]></summary>
        <author>
            <name>Google for Developers Blog - News about Web, Mobile, AI and Cloud</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[C and C++ Prioritize Performance over Correctness]]></title>
        <id>http://research.swtch.com/ub</id>
        <link href="http://research.swtch.com/ub"/>
        <updated>2023-08-18T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The meaning of “undefined behavior” has changed significantly since its introduction in the 1980s.]]></summary>
        <author>
            <name>research!rsc</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] DNF5 delayed]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/941154/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/941154/"/>
        <updated>2023-08-18T13:48:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[It is fair to say that the DNF package
manager is not the favorite tool of many Fedora users.  It was brought
in as a replacement for Yum but got off to a
rather rocky start;  DNF has
stabilized over the years, though and the complaints have subsided. That can only
mean one thing: it must be time to throw it away and start over from the
beginning.  The replacement, called DNF5, was slated to be a part of the
Fedora 39 release, due in October, but that is not going to happen.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Friday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/942076/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/942076/"/>
        <updated>2023-08-18T12:48:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (chromium, rar, and unrar-nonfree), Fedora (microcode_ctl, trafficserver, and webkitgtk), SUSE (ImageMagick, kernel, nodejs16, nodejs18, postgresql12, postgresql15, re2c, and samba), and Ubuntu (ghostscript, haproxy, linux, linux-aws, linux-aws-5.15, linux-gcp, linux-hwe-5.15, linux-ibm,
 linux-intel-iotg, linux-intel-iotg-5.15, linux-kvm, linux-lowlatency,
 linux-lowlatency-hwe-5.15, linux-nvidia, linux-oracle, linux-oracle-5.15,
 linux-raspi, linux-hwe-5.4, linux-xilinx-zynqmp, poppler, and zziplib).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[이것과 그것]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223187337657</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223187337657"/>
        <updated>2023-08-18T11:57:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[운환의 유피]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Progressing beyond transport layer security for the IoT]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4480194</id>
        <link href="https://www.embedded.com/progressing-beyond-transport-layer-security-for-the-iot/"/>
        <updated>2023-08-18T11:34:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The old security methods still serve their purpose, but the need for advanced data protection based on zero trust is now a must have. Playing...
The post Progressing beyond transport layer security for the IoT appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Julian Durand and Amandeep Grover</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[이동관이 온다, 한국형 파시즘이 부활한다]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=95541</id>
        <link href="https://slownews.kr/95541"/>
        <updated>2023-08-18T05:28:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[지난해 5월 10일 임기를 시작한 윤석열 대통령은 한 달여 만인 6월 한상혁 방송통신위원장을 국무회의 참석에서 제외하고 사퇴 압박을 가하며 방송장악을 예고했다. 곧이어 감사원이 방송통신위원회 감사에 착수했다. 국민의힘은 9월 정연주 방송통신심의위원장이 MBC와 TBS에 대해 ‘봐주기 심의’를 했다며 검찰에 고발했다. 올해 1월 국무조정실과 대통령 공직기강비서관실은 유시춘 EBS 이사장 선임 과정 의혹으로 방송통신위원회 감찰에 착수했다. 방송장악 스케줄, 바쁘다...
The post 이동관이 온다, 한국형 파시즘이 부활한다 appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[언론장악 기술자 이동관이 한 일]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=95536</id>
        <link href="https://slownews.kr/95536"/>
        <updated>2023-08-18T03:19:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[놀라울 따름이다. 이동관은 정말 일을 ‘잘’ 했다. 이게 정부가 해서는 안되는 불법탈법 언론장악이란 것만 빼면 꼼꼼하고 치밀했다. 이걸 하나하나 밝혀낸 게 윤석열 지검장 시절의 수사팀이란 게 아이러니다. 18일 국회에서 이동관 인사청문회가 열린다. 통과되지 않더라도 대통령이 강행할 가능성이 크다. 이런 사람이 방송통신 정책을 총괄하는 방통위원장 후보라니. 언론이 들고 일어나야 마땅한데 순한 언론들은 조용하다. 지금 우리가 어떤...
The post 언론장악 기술자 이동관이 한 일 appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>정혜승</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 언제고 남성성이 끝내 ‘사망’한다면 그 부고기사는 어떤 내용일까]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=77200</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/08/17/npsp_alienatedmen/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_alienatedmen"/>
        <updated>2023-08-17T22:59:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 그에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 오늘 소개하는 글은 6월 26일 스프에 쓴 글입니다. 뉴욕타임스에서 즐겨 읽는 코너 중 하나가 바로 부고(obituaries)란입니다. 사실 부고 기사는 단순히 누가, 언제, 몇 살을 일기로 숨졌다는 단순한 정보 이상으로 중요한 글입니다. 고인이 어떤 사람이었는지, 고인의 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“이렇게 애국심 없고 무능한 보수는 처음”: 슬로우레터 8월18일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=95514</id>
        <link href="https://slownews.kr/95514"/>
        <updated>2023-08-17T22:00:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“부정 있었다면 이미 가루가 됐을 것.” 두 번 쫓겨난 정연주. “오늘부터 완전히 다른 날 될 것.” 교권 침해 해법, 이게 최선입니까. 오늘의 TMI. “노사모냐” 묻던 전주혜의 반전 과거. 코스피·코스닥 상장사 순이익 58%·41% 급감. 챗GPT는 진보적 성향? 해법과 대안. 국민연금 인상 시나리오 나왔다. 슬럼화된 산단, 내버려두니 계속 퍼진다. K마운틴? 등산화도 빌려줍니다. 밑줄 쳐 가며 읽은 칼럼....
The post “이렇게 애국심 없고 무능한 보수는 처음”: 슬로우레터 8월18일. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Integrating Solar-Surplus-Charge-Controller into EV Wallbox]]></title>
        <id>http://mcuoneclipse.com/?p=38111</id>
        <link href="https://mcuoneclipse.com/2023/08/17/integrating-solar-surplus-charge-controller-into-ev-wallbox/"/>
        <updated>2023-08-17T21:53:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[With Surplus-Solar-Charging, available solar energy is used to charge an electrical vehicle instead feeding it to the grid, increasing self-consumption of the solar energy and saving money. This article describes how such an open source controller gets integrated into a wallbox. Continue reading →]]></summary>
        <author>
            <name>Erich Styger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SUSE to be acquired, taken private]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/941985/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/941985/"/>
        <updated>2023-08-17T19:51:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[SUSE's long story of corporate ownership is gaining a new chapter; the
company has announced
that it's majority shareholder (Marcel LUX III SARL) will acquiring the
remaining shares, and will take the company private and off of the stock
exchange.  "SUSE’s Management Board and Supervisory Board support the
strategic opportunity from delisting of the company as it will allow SUSE
to focus fully on its operational priorities and execution of its long-term
strategy."]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[TDD with GitHub Copilot]]></title>
        <id>https://martinfowler.com/articles/exploring-gen-ai.html#memo-06</id>
        <link href="https://martinfowler.com/articles/exploring-gen-ai.html#memo-06"/>
        <updated>2023-08-17T18:44:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[At Thoughtworks, we are strong practitioners of Test Driven Development (TDD).
     Naturally this leads to the question of how generative AI can help with
     this technique. Paul Sobocinski writes a brief memo
     explaining how some of our teams have used TDD with GitHub
     Copilot. As ever, co-pilot can't be relied on to fly the plane, but
     can suggest some useful ideas for the red and green steps. It isn't
     very helpful for the all-important refactoring step.
more…]]></summary>
        <author>
            <name>Martin Fowler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Out-of-memory victim selection with BPF]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/941614/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/941614/"/>
        <updated>2023-08-17T16:15:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In its default configuration, the Linux kernel will allow processes to
allocate more memory than the system can actually provide; this policy
enables better utilization of physical memory and works just fine — most of
the time.  On occasions, though, the kernel may find itself unable to
provide memory that processes may think already belongs to them.  If the
situation gets bad enough, the only solution (short of rebooting) is to
declare a sort of memory bankruptcy and write off some of the kernel's
debts by killing one or more processes.  Over the years, a great deal of
effort has gone into heuristics to select the processes that the user is
least likely to miss.  This problem is still clearly not solved to
everybody's satisfaction, though, so it was only a matter of time before
somebody introduced a way to select the out-of-memory (OOM) victim using
BPF.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Thursday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/941935/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/941935/"/>
        <updated>2023-08-17T14:16:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (open-vm-tools, openjdk-11, and openssh), Fedora (librsvg2, llhttp, opensc, and rust), Oracle (.NET 6.0, .NET 7.0, iperf3, microcode_ctl, postgresql:10, and python-requests), SUSE (openssl-1_0_0, perl-Cpanel-JSON-XS, postgresql12, and postgresql15), and Ubuntu (ceph, haproxy, heat, libpod, and postgresql-12, postgresql-14, postgresql-15).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Podcast: Can Alexa (and the smart home) stand on its own?]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12796</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/podcast-can-alexa-and-the-smart-home-stand-on-its-own/"/>
        <updated>2023-08-17T13:00:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Amazon’s head of devices David Limp plans to retire, as part of a wave of executives leaving Amazon in the last year. Also, next year Alexa and the Amazon Echo will be ten years old, which prompted us to take a look at the role Alexa and the Amazon Echo has played in the smart […]
The post Podcast: Can Alexa (and the smart home) stand on its own? appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Renesas’ Balaji Kanigicherla: industry needs to bridge compute & memory]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4480184</id>
        <link href="https://www.embedded.com/renesas-balaji-kanigicherla-industry-needs-to-bridge-compute-memory/"/>
        <updated>2023-08-17T12:20:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[We talked to Balaji Kanigicherla at Renesas Electronics to learn about the challenges in bridging the memory and compute gap to address the demand for AI applications.
The post Renesas’ Balaji Kanigicherla: industry needs to bridge compute & memory appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Meet the Google for Startups Accelerator: Women Founders Class of 2023]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2023/08/meet-google-for-startups-accelerator-women-founders-class-of-2023.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2023/08/meet-google-for-startups-accelerator-women-founders-class-of-2023.html"/>
        <updated>2023-08-17T12:00:00.012Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Iran Karimian, Startup Developer Ecosystem Lead, Canada






It’s an unfortunate truth that women founders are massively underrepresented among venture-backed entrepreneurs and VC investors, with companies founded solely by women receiving less than 3% of all venture capital investments.  In response to this, it has become more apparent of the need to invest in women entrepreneurs in alternate ways - such as mentorship guidance and technical support to help grow and scale their business. 
 

Back in 2020, we launched the Google for Startups Accelerator: Women Founders program to bridge the gender gap in the North American startup ecosystem, and provide high-quality mentorship opportunities, technical guidance, support and community for women founders in the region. Since then, t…]]></summary>
        <author>
            <name>Google for Developers Blog - News about Web, Mobile, AI and Cloud</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to deploy a Flask application in Python with Gunicorn]]></title>
        <id>04c37be9-99a3-482a-a854-e946e04feef4</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/08/17/how-deploy-flask-application-python-gunicorn"/>
        <updated>2023-08-17T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Flask is a popular web framework for building web applications in Python. It is considered a microframework because it provides only the bare essentials for web development, focusing on simplicity and extensibility. 
Flask is one of the most popular frameworks for developing REST applications in Python. Flask also has a server to do local deployments and test the application, but no one would go with it to production. So we need another server to deploy the application in production, and one option is to use a WSGI (Web Server Gateway Interface) server like Gunicorn.
In this tutorial, you will learn how to create a Flask application, configure it to Gunicorn, and containerize it.
The application
Let's create a simple Hello World application using Flask as a web framework.
You’ll need to in…]]></summary>
        <author>
            <name>Alex Soto Bueno</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How Testing Farm makes testing your upstream project easier]]></title>
        <id>85c81dff-bf72-479e-a422-b8b89c71a12a</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/08/17/how-testing-farm-makes-testing-your-upstream-project-easier"/>
        <updated>2023-08-17T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Although continuous integration is widely used in public projects, it has many limitations such as the size of resources or execution time. For instance, when you use GitHub actions free tier, you are limited to agents with 2 cpu and 7 GB of memory and total execution time of 2000 minutes per month. Other CI providers, like Azure Pipelines or Travis CI, have similar limitations. Continuous integration systems are popular, but free tier is not enough for some use cases. Fortunately, there is the Testing Farm for community projects maintained or co-maintained by Red Hat or Fedora/CentOS projects. 
In this article, we will focus on how to use Testing Farm for projects with written and managed tests in different testing frameworks like JUnit. 
What is Testing Farm?
Testing Farm is an open-sour…]]></summary>
        <author>
            <name>David Kornel, Jakub Stejskal</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[삼성전자 스마트폰은 왜 쿨하게 보이지 않을까?]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=95479</id>
        <link href="https://slownews.kr/95479"/>
        <updated>2023-08-17T06:38:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[오해는 하지 말자. 나는 리뷰어로서 아이폰과 갤럭시가 기기의 디자인적 완성도나 OS에 있어서 큰 차이가 없다고 본다. 벤치마크를 해보면 약간 차이가 있지만, 실사용상에서는 큰 차이가 느껴지지 않는다. 각기 단점도 있다. 아이폰은 지역화가 부족하고, 갤럭시는 애플뮤직이나 애플 TV+ 같은 서비스가 없는 게 단점이다. 흑역사도 서로 만만치 않다. 삼성전자는 GOS(Game Optimizing Service; 게임 최적화를 위한 시스템 애플리케이션) 성능...
The post 삼성전자 스마트폰은 왜 쿨하게 보이지 않을까? appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>김정철</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[F# 이용한 n by n 행렬의 곱셈]]></title>
        <id>https://cpuu.postype.com/post/15129084</id>
        <link href="https://cpuu.postype.com/post/15129084"/>
        <updated>2023-08-17T06:26:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[선형대수학에서 행렬(matrix)를 곱하는 연산이 사용된다.
다음과 같은 두 개의 2 by 2 행렬이 있다고 했을 때,
그 곱(product) 인 C = A x B 에서 C의 각 원소들은 다음과 같이 계산한다.
예를 들면, 다음과 같다.
일반적으로 2개의 n by n  행렬 A 와 B가 있으면, 그 곱 C는 다음과 같이 구한다.
이 정의를 사용하여 행렬 곱셉 알고리즘을 표현할 수 있다.
let matrixMultiplication (matA: int[][])(matB: int[][]) : int[][] =
    let n = matA.Length

    let result = Array.init n (fun _ -> Array.create n 0)

    for i in 0 .. n - 1 do
        for j in 0 .. n - 1 do
            for k in 0 .. n - 1 do
                result.[i].[j] <- result.[i].[j] + matA.[i].[k] * matB.[k].[j]

    result

let matrixA = [|
                [|2; 3|];
                [|4; 1|]
             |]

let matrixB = [|
                [|5; 7|];
                [|6; 8|]
             |]

let result = matrixMultiplication matrixA matrixB
for row in result do
    printfn "%A" row]]></summary>
        <author>
            <name>CPUU</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[잼버리 파행, 책임 규명 vs. K팝 물타기+전북도에 떠넘기기]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=95459</id>
        <link href="https://slownews.kr/95459"/>
        <updated>2023-08-17T04:06:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[말도 많고 탈도 많았던 ‘2023 새만금 세계 스카우트 잼버리’가 8월 11일 폐영식을 끝으로 막을 내렸습니다. 1,117억 원 넘는 예산이 투입됐음에도 야영지의 기반·편의시설은 형편 없었고, 폭염과 태풍, 해충 문제까지 더해지며 준비 부실 문제가 도마 위에 올랐는데요. 태풍 ‘카눈’의 북상을 앞두고 새만금 부지에서 조기 철수 결정이 내려지자, 대원들은 아쉬운 발길을 옮겨야만 했습니다. 새로운 모험과 교류라는 잼버리 본연의...
The post 잼버리 파행, 책임 규명 vs. K팝 물타기+전북도에 떠넘기기 appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] LWN.net Weekly Edition for August 17, 2023]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/941046/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/941046/"/>
        <updated>2023-08-17T00:59:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The LWN.net Weekly Edition for August 17, 2023 is available.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Final parts of the cost bottleneck of scaleups]]></title>
        <id>https://martinfowler.com/articles/bottlenecks-of-scaleups/04-costs.html#ReviewAndGovernTechnologyPortfolio</id>
        <link href="https://martinfowler.com/articles/bottlenecks-of-scaleups/04-costs.html#ReviewAndGovernTechnologyPortfolio"/>
        <updated>2023-08-17T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sofia Tania  and  Stefania
       Stefansdottir complete their examination of how to overcome the
       bottleneck that costs impose on a scaleup. In this final installment,
       they look at how to review and govern the technology portfolio,
       optimize rates, and provide a general view of cost efficiency initiatives
       during the life-cycle of a scaleup.
more…]]></summary>
        <author>
            <name>Martin Fowler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[올 여름이 그래도 시원한 축에 들 것이라는 과학자들이 있다?]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=77601</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/08/16/npsp_climateweirding/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_climateweirding"/>
        <updated>2023-08-16T22:59:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[기후변화로 잦아지고, 더 극단적인 형태로 나타나는 각종 이상기후 이야기가 너무 흔해서 점점 더 뉴스 거리가 되지 않는 세상이 왔습니다. 그런 가운데 태풍이 이례적으로 한반도를 남에서 북으로 관통하고, 하와이에서는 100년 만에 최악의 피해를 낸 산불이 발생했습니다. 이상기후에 관한 칼럼을 번역하고, 해설을 썼습니다. 전문 번역: 8월에 폭염과 산불과 스키장이 공존하는 그곳, 캘리포니아 해설: 올 여름이 그래도 시원한 축에 들 것이라는 과학자들이 있다?]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HashiCorp's license change]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/941799/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/941799/"/>
        <updated>2023-08-16T22:34:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Readers have been pointing us to HashiCorp's announcement
that it is moving to its own "Business Source License" for some of its
(formerly) open-source products.  Like other companies (example) that have taken this path, HashiCorp
is removing the freedom to use its products commercially in ways that it
sees as competitive.  This is, in a real sense, an old and tiresome story.

The lessons to be drawn from this change are old as well.  One is to beware
of depending on any platform, free or proprietary, that is controlled by a
single company.  It is a rare company that will not try to take advantage
of that control at some point.

The other is to beware of contributor license agreements.  HashiCorp's
agreement used
to read that it existed "to ensure that our projects remain licensed
under Free and Open Source licenses"; the current version doesn't say that
anymore.  But both versions give HashiCorp the right to play exactly this
kind of game with any code contributed by outsiders.  Developers who were
contributing to a free-software project will now have their code used in a
rather more proprietary setting.  When a company is given the right to take
somebody else's code proprietary, many of them will eventually make use of
that right.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[이재명의 맷집이 문제다: 슬로우레터 8월17일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=95433</id>
        <link href="https://slownews.kr/95433"/>
        <updated>2023-08-16T22:01:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[이동관의 믿는 구석. 이재명 검찰 출석, 오늘은 백현동 특혜 의혹. 언론진흥재단 이사장 해임은 부결. 미국의 중국 견제 최전선에 한국이 선다. 잼버리 청구서 어디로 보내나. 민주당 1특검 4국조 밀어붙인다. 더 깊게 읽기. 외국인 유학생이 저출생 대책이라고? 이제는 아이 두 명도 다자녀. 외국인 절반인 도시 나온다. 판사 신상 털기 어떻게 볼까. 오늘의 TMI. 국립생태원의 멸종 위기종, 보낼...
The post 이재명의 맷집이 문제다: 슬로우레터 8월17일. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[PVS-Studio 7.26: running analysis in VS Code and Qt Creator, integration with DefectDojo, and more]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/1063/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/1063/"/>
        <updated>2023-08-16T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[PVS-Studio 7.26 has been released. Now you can run the analysis in plugins for VS Code and Qt Creator; upload the analysis results to DefectDojo, and more. In this note, we'll take a closer look at...]]></summary>
        <author>
            <name>from pvs-studio.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Kernel security reporting for distributions]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/941745/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/941745/"/>
        <updated>2023-08-16T20:07:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The call for topics for the Linux
Kernel
Maintainers Summit went out on August 15; one proposed topic has
generated some interesting discussion about security-bug reporting for the
kernel. 
A recent patch
to the kernel's documentation about how to report security bugs recommends
avoiding posting to the linux-distros
mailing list because its goals and rules do not mesh well with kernel
security practices.  That led Jiri Kosina to suggest
a discussion on security reporting, especially with regard to Linux
distributions.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Strategic directions: minimizing risk and being data driven]]></title>
        <id>https://martinfowler.com/articles/creating-integrated-tech-strategy.html#risk</id>
        <link href="https://martinfowler.com/articles/creating-integrated-tech-strategy.html#risk"/>
        <updated>2023-08-16T19:49:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Time for two more strategic directions from Sarah
     Taraporewalla. These look at the questions that need to be investigated when
     reducing cost, minimizing operation risk, and enabling data-driven decision
     making.
more…]]></summary>
        <author>
            <name>Martin Fowler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wednesday's stable kernel updates]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/941772/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/941772/"/>
        <updated>2023-08-16T17:27:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The
6.4.11,
6.1.46,
5.15.127,
5.10.191,
5.4.254,
4.19.292, and
4.14.323
stable kernels have all been released; each contains another set of
important fixes.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[In the beginning, there was no code…]]></title>
        <id>https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1563.php</id>
        <link href="https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1563.php"/>
        <updated>2023-08-16T15:39:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[…and it was good.
	


Why is it that code starts out nice and deteriorates over time?]]></summary>
        <author>
            <name>EmbeddedRelated.com Blogs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Z-Wave gets a boost with new chip provider]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12783</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/z-wave-gets-a-boost-with-new-chip-provider/"/>
        <updated>2023-08-16T14:52:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[If you need any more indication that Matter is not going to kill all of the pre-existing standards in the smart home anytime soon, check out the launch this week of Trident IoT, a new company devoted to building Z-wave chips. Trident was founded in April to design and support Z-wave devices, and launched this […]
The post Z-Wave gets a boost with new chip provider appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Debian turns 30]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/941744/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/941744/"/>
        <updated>2023-08-16T14:26:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[On August 16, 1993, Ian Murdock announced
a new distribution to the comp.os.linux.development Usenet newsgroup:


	This is just to announce the imminent completion of a brand-new
	Linux release, which I'm calling the Debian Linux Release. This is
	a release that I have put together basically from scratch; in other
	words, I didn't simply make some changes to SLS and call it a new
	release. I was inspired to put together this release after running
	SLS and generally being dissatisfied with much of it, and after
	much altering of SLS I decided that it would be easier to start
	from scratch. The base system is now virtually complete (though I'm
	still looking around to make sure that I grabbed the most recent
	sources for everything), and I'd like to get some feedback before I
	add the "fancy" stuff.


After 30 years, Debian is still going strong.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Debian adds LoongArch support]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/941743/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/941743/"/>
        <updated>2023-08-16T14:10:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Debian project has added
the LoongArch architecture to its ports collection.


	After an initial manual bootstrap of roughly 200 packages, two
	buildds are now building packages for the newly added "loong64"
	port with the help of qemu-user. After enough packages have been
	built for the port to be self-hosting, we're planning to replace
	these two buildds with real hardware hosted at Loongson.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Wednesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/941722/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/941722/"/>
        <updated>2023-08-16T13:04:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (datatables.js and openssl), Fedora (ghostscript, java-11-openjdk, java-latest-openjdk, microcode_ctl, and xen), Red Hat (redhat-ds:11), SUSE (java-1_8_0-openj9, kernel, krb5, pcre2, and perl-HTTP-Tiny), and Ubuntu (gstreamer1.0, mysql-8.0, tiff, and webkit2gtk).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Getting Started With Zephyr: Devicetree Bndings]]></title>
        <id>https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1562.php</id>
        <link href="https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1562.php"/>
        <updated>2023-08-16T11:34:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Overview
In a previous blog post, https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1547.php, we learned how a devicetree in an embedded software application based on The Zephyr Project could describe the hardware on the device. We saw an example of how the four LEDs that are present on an nRF52840 development kit (<a...]]></summary>
        <author>
            <name>EmbeddedRelated.com Blogs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[선량한 사회의 더러운 일, 누구에게 전가되는가]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=95417</id>
        <link href="https://slownews.kr/95417"/>
        <updated>2023-08-16T09:05:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[마냐의 북라이딩] 북살롱 목요일 언니, 청와대 국민청원 기획자, 얼룩소 설립자, ‘홍보가 아니라 소통입니다’ 저자 정혜승의 종횡무진 독서 탐험기. 오늘 함께 읽을 책은 이얼 프레스의 [더티 워크] (오윤성 옮김, 한겨레출판: 2023)입니다. 정의롭게 포장된 사회에서 윤리적으로 ‘더러운 일’을 떠맡는 사람들, 가령 정신병동의 교도관, 암살 드론 조종사, 정육공장 도축 담당 미등록 외국인 노동자 등 ’21세기 미국의 불가촉천민’과 그...
The post 선량한 사회의 더러운 일, 누구에게 전가되는가 appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>정혜승</name>
        </author>
    </entry>
</feed>