<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://newsfeed.mononn.com/index.html</id>
    <title>News Feed</title>
    <updated>2024-01-25T20:12:51.733Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://newsfeed.mononn.com/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://newsfeed.mononn.com/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Implement MLOps with Kubeflow Pipelines]]></title>
        <id>a2ae58f5-7c0b-45ea-a76a-91fb30ccd120</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/01/25/implement-mlops-kubeflow-pipelines"/>
        <updated>2024-01-25T20:12:47.418Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[MLOps, short for machine learning operations, is a set of practices and tools that combines DevOps principles applied to the development cycle of artificial intelligence applications.
Kubeflow Pipelines is an open source platform for implementing MLOps, providing a framework for building, deploying, and managing machine learning workflows in a scalable, repeatable, secure, and cloud-oriented manner on Kubernetes.
With the ability to drive agility and efficiency in the development and deployment of machine learning models, MLOps with Kubeflow Pipelines can also improve collaboration between data scientists and machine learning engineers, ensuring consistency and reliability throughout every step of the workflow.
MLOps
Created from the DevOps discipline, MLOps can be defined as a combination…]]></summary>
        <author>
            <name>Tarcisio Oliveira</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Network observability with eBPF on single node OpenShift]]></title>
        <id>1255f610-5f17-4953-aff4-1a835c2e879c</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/01/25/network-observability-ebpf-single-node-openshift"/>
        <updated>2024-01-25T20:12:47.416Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Network Observability Operator is GA (generally available) in Red Hat OpenShift 4.12. You can install it to get metrics about cluster networking, including a network topology graph of all namespaces on that cluster. You can view and monitor the network traffic data in different graphical representations. The Network Observability Operator uses eBPF technology to create the network flows.
Network Observability Operator provides many other metrics and network traffic measurements. You can find more details here.
This article demonstrates how to install and configure the Network Observability Operator on a single node OpenShift (SNO) cluster, based on the Red Hat OpenShift documentation. It includes details on configuring and using Red Hat OpenShift Data Foundation storage external to the…]]></summary>
        <author>
            <name>Lazhar Halleb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Introducing Android emulators, iOS simulators, and other product updates from Project IDX]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2024/01/project-idx-product-updates.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2024/01/project-idx-product-updates.html"/>
        <updated>2024-01-25T18:46:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by the IDX team






Six months ago, we launched Project IDX, an experimental, cloud-based workspace for full-stack, multiplatform software development. We built Project IDX to simplify and streamline the developer workflow, aiming to reduce the sea of complexities traditionally associated with app development. It certainly seems like we've piqued your interest, and we love seeing what IDX has helped you build.
For example, we recently learned about Tanaki, an AI-enhanced content creation app built using Project IDX:





Pasquale D’Silva one of the developers that built Tanaki, said:
"Using the IDX shared workspace to build Tanaki has been so fun. It allows our remote team of imagineers to build together in one place. It is a magic collaboration portal!"
Developers at Google have …]]></summary>
        <author>
            <name>Google for Developers Blog - News about Web, Mobile, AI and Cloud</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Improving my Emacs experience with completion]]></title>
        <id>https://martinfowler.com/articles/2024-emacs-completion.html</id>
        <link href="https://martinfowler.com/articles/2024-emacs-completion.html"/>
        <updated>2024-01-25T18:20:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I’ve been using Emacs for many years, using it for any writing for my website, writing my books, and most of my programming. (Exceptions have been IntellJ IDEA for Java and RStudio for R.) As such I’ve been happy to see a lot of activity in the last few years to improve Emacs’s capabilities, making it feel rather less than a evolutionary dead end. One of the biggest improvements to my Emacs experience is using regexs for completion lists.
Many Emacs commands generate lists of things to pick from. I want to visit (open) a file I type the key combination to find a file, and Emacs pops up a list of candidate files in the minibuffer (a special area for to interact with commands). These file lists can be quite long, particularly should I ask for a list of all files in my current project.
To spe…]]></summary>
        <author>
            <name>Martin Fowler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] The things nobody wants to pay for]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/959069/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/959069/"/>
        <updated>2024-01-25T15:53:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The free-software community has managed to build a body of software that is
worth, by most estimates, many billions of dollars; all of this code is
freely available to anybody who wants to use or modify it.  It is an
unparalleled example of independent actors working cooperatively on a
common resource.  Free software is certainly a success story, but all is
not perfect.  One of the community's greatest strengths — convincing
companies to contribute to this common resource — is also part of one of
its biggest weaknesses.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[GCC security features from AdaCore]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/959461/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/959461/"/>
        <updated>2024-01-25T15:10:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The AdaCore blog describes
some hardening features contributed to GCC for the GCC 14 release.


	With -fharden-control-flow-redundancy, the compiler now verifies,
	at the end of functions, whether the traversed basic blocks align
	with a legitimate execution path. The purpose of this protective
	measure is to detect and thwart attacks attempting to infiltrate
	the middle of functions, thereby enhancing the overall security
	posture of the compiled code.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Thursday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/959455/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/959455/"/>
        <updated>2024-01-25T14:18:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (chromium, firefox-esr, php-phpseclib, phpseclib, thunderbird, and zabbix), Fedora (dotnet7.0, firefox, fonttools, and python-jinja2), Mageia (avahi and chromium-browser-stable), Oracle (java-1.8.0-openjdk, java-11-openjdk, LibRaw, openssl, and python-pillow), Red Hat (gnutls, kpatch-patch, php:8.1, and squid:4), SUSE (apache-parent, apache-sshd, bluez, cacti, cacti-spine, erlang, firefox, java-11-openjdk, opera, python-Pillow, tomcat, tomcat10, and xwayland), and Ubuntu (paramiko and puma).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[++i and i++ : what’s the difference?]]></title>
        <id>https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1629.php</id>
        <link href="https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1629.php"/>
        <updated>2024-01-25T13:08:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A facet of the C language that has always appealed to me is its size - it is not a complex sprawling language. A thorough understanding of it can be gleaned quite quickly and many programmers actually use a very significant proportion of the language. Using it well is a challenge. The important thing is to write clear, understandable, maintainable code. Efficiency is very important for many...]]></summary>
        <author>
            <name>EmbeddedRelated.com Blogs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 2024년은 ‘덜지출 챌린지’ 계획해보면 어떨까요?]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=78276</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2024/01/24/npsp_patagonia/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_patagonia"/>
        <updated>2024-01-25T03:30:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 글에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. **오늘 소개하는 글은 12월 4일 스프에 쓴 글입니다. 매년 이맘때면 어김없이 나오는 멘트들이 있죠. “올해 달력도 벌써 마지막 장이네요.”, “숨 가쁘게 달려온 올 한 해, 어느덧 12월이네요.” 이런 말이 들리는 걸 보니, 1년을 마무리하는 시즌이 왔나 봅니다. → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] LWN.net Weekly Edition for January 25, 2024]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958597/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958597/"/>
        <updated>2024-01-25T00:23:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The LWN.net Weekly Edition for January 25, 2024 is available.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Python, packaging, and pip—again]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/959236/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/959236/"/>
        <updated>2024-01-24T22:19:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Python packaging discussions seem like they often just go around and
around, ending up where they started and recapitulating many of the points that
have come up before.  A recent discussion revolves around the pip package installer, as they
often do.  The central role that is occupied by pip has both
good points and bad. There is a clear need for something that
can install from the Python Package Index
(PyPI) immediately after Python itself is installed. Whether there
should be additional features, including project management, that come
"inside the box", as well, 
is much less clear—not unlike the question of which project management
"style" should be chosen.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[김건희 역린 건드린 김경율, 조선일보가 “감사패 줘야 한다”고 말한 이유: 슬로우레터 1월25일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=102904</id>
        <link href="https://slownews.kr/102904"/>
        <updated>2024-01-24T22:06:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[우아함이란 구별과 자연스러움, 돌봄과 단순성이라는 네 가지의 바른 조합에서 만들어진다. 이를 벗어나면 가식만이 있을 뿐이다. “디올 핸드백이 한국을 뒤흔들었다.” 조선일보의 역습, “김경율에 감사패라도 줘라.” 겁나서 못하는 것 누가 모르겠나. 쟁점과 현안. 이준석이 ‘약속 대련’이라고 우기는 이유. ‘친윤’ 말고 ‘친한’이 뜬다. 중대재해법 50인 미만 사업장에도 확대 적용한다. 더 깊게 읽기. 다시 나온 병립형 카드. 해법과 대안....
The post 김건희 역린 건드린 김경율, 조선일보가 “감사패 줘야 한다”고 말한 이유: 슬로우레터 1월25일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Scraping Prometheus metrics from Red Hat build of Keycloak]]></title>
        <id>efcb319d-0a5a-43e9-bf76-e6bf3c043cab</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/01/24/scraping-prometheus-metrics-red-hat-build-keycloak"/>
        <updated>2024-01-24T20:13:37.760Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Observability is a crucial aspect of efficiently maintaining complex environments. It provides the capability to understand the internal state of the system by scraping runtime data. The collected data gives better view of the system at runtime and can be used to configure alerts and identify trends and insights about the element being monitored.
Prometheus is a widely used monitoring tool that scrapes data from configured targets using a pull-based approach. Prometheus expects the metric to be exposed in specific data exposition format. There are also projects like OpenMetrics, which aims to convert the Prometheus exposition format into a standard to help transmit metrics at scale.
In this article, we will see how we can scrape metrics from the newly released Red Hat build of Keycloak dep…]]></summary>
        <author>
            <name>Rishabh Singh</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How it's Made - Exploring AI x Learning through ShiffBot, an AI experiment powered by the Gemini API]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2024/01/how-its-made-learning-through-shiffbot-powered-by-gemini-api.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2024/01/how-its-made-learning-through-shiffbot-powered-by-gemini-api.html"/>
        <updated>2024-01-24T17:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Jasmin Rubinovitz, AI Researcher






Google Lab Sessions is a series of experimental collaborations with innovators. In this session, we partnered with beloved creative coding educator and YouTube creator Daniel Shiffman. Together, we explored some of the ways AI, and specifically the Gemini API, could provide value to teachers and students during the learning process.
Dan Shiffman started out teaching programming courses at NYU ITP and later created his YouTube channel The Coding Train, making his content available to a wider audience. Learning to code can be challenging, sometimes even small obstacles can be hard to overcome when you are on your own. So together with Dan we asked - could we try and complement his teaching even further by creating an AI-powered tool that can h…]]></summary>
        <author>
            <name>Google for Developers Blog - News about Web, Mobile, AI and Cloud</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Onboarding bottleneck: creating a path to effectiveness]]></title>
        <id>https://martinfowler.com/articles/bottlenecks-of-scaleups/06-onboarding.html#exit</id>
        <link href="https://martinfowler.com/articles/bottlenecks-of-scaleups/06-onboarding.html#exit"/>
        <updated>2024-01-24T15:45:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Tim and Premand begin their discussion of how to get out of the
       difficulties of onboarding by explaining how to create a path to
       effectiveness for new hires. Such a path outlines the needs of employee
       and how the onboarding process should fulfill them.
more…]]></summary>
        <author>
            <name>Martin Fowler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Wednesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/959325/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/959325/"/>
        <updated>2024-01-24T14:46:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (jinja2, openjdk-11, ruby-httparty, and xorg-server), Fedora (ansible-core and mingw-jasper), Gentoo (GOCR, Ruby, and sudo), Oracle (gstreamer-plugins-bad-free, java-17-openjdk, java-21-openjdk, python-cryptography, and xorg-x11-server), Red Hat (kernel, kernel-rt, kpatch-patch, LibRaw, python-pillow, and python-pip), Slackware (mozilla), SUSE (python-Pillow, rear118a, and redis7), and Ubuntu (libapache-session-ldap-perl and pycryptodome).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[‘그리스인 조르바’를 읽고 잡낭을 장만한 까닭]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=102896</id>
        <link href="https://slownews.kr/102896"/>
        <updated>2024-01-24T09:54:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[이튿날, 조르바의 목소리가 나를 깨웠다. “아니, 아침부터 웬 수선입니까? 그리고 이건 또 무슨 소리고요?” 내가 물었다. 그는 잡낭에다 음식을 꾸리면서 대답했다. “두목, 정신을 번쩍 차리고 일을 처리해야 할 땝니다. 벌써 노새 두 마리 몰아다 놓았어요. 일어나서 수도원으로 갑시다. 케이블 고가 선로 계약서에 서명을 받아야 합니다. 사자도 겁내는 게 하나 있는데 그게 바로 이(蝨)라는 놈이지요. 두목,...
The post ‘그리스인 조르바’를 읽고 잡낭을 장만한 까닭 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>김훤주</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1/24, 월가의 투자의견 및 주가 전망 보고서]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593615</id>
        <link href="https://happist.com/593615/1-24-%ec%9b%94%ea%b0%80%ec%9d%98-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac"/>
        <updated>2024-01-24T06:53:12.000Z</updated>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[윤 정부의 총선용 포퓰리즘 식단표: 감세 중심으로]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=102865</id>
        <link href="https://slownews.kr/102865"/>
        <updated>2024-01-24T02:26:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[윤석열 정부가 민생정책이라는 이름으로 잇따라 다양한 정책을 내놓고 있으나 현실성 부족 등 여러 문제가 지적되고 있습니다. 특히 4.10 총선을 앞둔 포퓰리즘 정책 아니냐는 비판마저 나오는 상황입니다. 민주언론시민연합은 1월 15일부터 19일 사이 정부의 감세 정책을 중심으로 윤석열 정부의 정책 보도를 살펴봤습니다. 세수 감면 정책… 선심성 말잔치 세수감면 정책으로 세수가 줄면 재정 수입 감소가 불가피한데 대체 예산...
The post 윤 정부의 총선용 포퓰리즘 식단표: 감세 중심으로 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[몰려드는 이민자들, 미국 정치권이 해결할 수 있을까]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=78582</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2024/01/23/npsp_2024electionimmigration/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_2024electionimmigration"/>
        <updated>2024-01-24T01:00:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[이민자와 남부 국경 지역의 치안 문제는 2024년 미국 대선의 중요한 의제 중 하나가 될 것으로 보입니다. 특히 자신들이 이 문제에서 더 긍정적인 평가를 받는다고 믿는 트럼프 전 대통령과 그 지지자들은 계속해서 바이든 행정부의 대표적인 실정으로 이민 문제를 들먹일 가능성이 큽니다. 이민 문제가 심각한 건 맞지만, 그 잘못이 반드시 민주당에만 있다고 보긴 어렵습니다. 그러던 중 오바마와 바이든 행정부에서 이민 정책을 담당했던 안드레아 플로레스가 뉴욕타임스에 이민 문제를 근본적으로 해결하기 위한 노력에 관한 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Practical Zephyr - Kconfig (Part 2)]]></title>
        <id>https://interrupt.memfault.com/blog/practical_zephyr_kconfig</id>
        <link href="https://interrupt.memfault.com/blog/practical_zephyr_kconfig"/>
        <updated>2024-01-24T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this second article of the “Practical Zephyr” series, we’ll explore the kernel configuration system Kconfig by looking at the printk logging option in Zephyr. We won’t explore the logging service as such in detail but instead use it as an excuse to dive deep into Kconfig. Finally, we’ll create our own little application-specific Kconfig configuration.
Continue reading…]]></summary>
        <author>
            <name>Interrupt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Microdot: a web framework for microcontrollers]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/959067/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/959067/"/>
        <updated>2024-01-23T22:51:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[There are many different Python web frameworks, from
nano-frameworks all the way up to the full-stack variety.  One that
recently caught my eye is Microdot, the
"impossibly small web framework for Python and MicroPython"; since
it 
targets MicroPython, it is
plausible for running the user 
interface of an "internet of things" (IoT) device, for example.  Beyond
that, it is Flask-inspired,
which should make it reasonably familiar to many potential web
developers.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[어떤 의제도 없는 저열한 정치, 이렇게 망가진 적은 없었다: 슬로우레터 1월24일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=102824</id>
        <link href="https://slownews.kr/102824"/>
        <updated>2024-01-23T22:07:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[한동훈의 폴더 인사가 의미하는 것. “불구경 왔나.” 봉합 열차, 레임덕이 시작됐나. 모든 언론이 사과를 요구하고 있다. 김경율은 “사퇴할 뜻 없다.” 쟁점과 현안. 미래 권력에 줄 서나, ‘친윤’의 침묵. 민주당은 ‘찐명’ 인증 경쟁. 더 깊게 읽기. 이렇게 망가진 적은 없었다. 연봉 두 배를 주식으로, 한화 김동관의 RSU. 다르게 읽기. 윤석열 거부권 남용, 탄핵 사유 될까. 이거...
The post 어떤 의제도 없는 저열한 정치, 이렇게 망가진 적은 없었다: 슬로우레터 1월24일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How do you select an RTOS?]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4481364</id>
        <link href="https://www.embedded.com/how-do-you-select-an-rtos/"/>
        <updated>2024-01-23T16:59:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[It’s common to choose an RTOS only to discover after a few months or quarters that it isn’t quite meeting your expectations. Real-time operating systems...
The post How do you select an RTOS? appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Jacob Beningo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Understanding open source security risks in IoT applications]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4481360</id>
        <link href="https://www.embedded.com/understanding-open-source-security-risks-in-iot-applications/"/>
        <updated>2024-01-23T16:55:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The use of open source in the IoT raises a host of security challenges that requires a comprehensive security strategy. The Internet of Things (IoT)...
The post Understanding open source security risks in IoT applications appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Gilad David Maayan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Firefox 122.0 released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/959163/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/959163/"/>
        <updated>2024-01-23T16:21:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Version
122.0 of the Firefox browser it out.  Changes include improved search
suggestions, improvements to the in-browser
translation feature, better line-breaking compatibility, and a shiny
new .deb package.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Tuesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/959127/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/959127/"/>
        <updated>2024-01-23T14:48:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (kodi and squid), Fedora (ansible-core, java-latest-openjdk, mingw-python-jinja2, openssh, and pgadmin4), Gentoo (Apache XML-RPC), Red Hat (gnutls and xorg-x11-server), Slackware (postfix), SUSE (bluez and openssl-3), and Ubuntu (gnutls28, libssh, and squid).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bottlenecks of  Scaleups #06: Onboarding]]></title>
        <id>https://martinfowler.com/articles/bottlenecks-of-scaleups/06-onboarding.html</id>
        <link href="https://martinfowler.com/articles/bottlenecks-of-scaleups/06-onboarding.html"/>
        <updated>2024-01-23T14:13:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The last year has been a hard one for the technology industry, which
      faced its greatest waves of cutbacks and layoffs since the dotcom crash at
      the beginning of the century. As 2024 begins, we're seeing the early signs of a
      turn-around, which hopefully means technology organizations will soon be thinking of
      hiring again. Should such happy days return, firms will again run into
      the common problem of
      taking too long for new hires to become effective. Tim
      Cochran and Premanand Chandrasekaran address this in the sixth part of our
      series on the bottlenecks of scaleups. In this first installment, Tim and Prem
      look the signs that a growing organization is running into this bottleneck.
more…]]></summary>
        <author>
            <name>Martin Fowler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Speed up Java application startup time with AppCDS]]></title>
        <id>f5d600b4-8e6d-421c-a17c-b922b0674e37</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/01/23/speed-java-application-startup-time-appcds"/>
        <updated>2024-01-23T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Application startup time for OpenJDK apps can be important for cloud use cases. Start/stop cycles are much more frequent for an application deployed in Kubernetes since configuration changes usually result in a new deployment—a.k.a restart—of the application. Oftentimes, changing something as simple as an environment variable results in redeployments. The time it takes until the application is ready to handle requests matters. In this article, we’ll show how application class data sharing (AppCDS) can help reduce startup time of your Java application.
In our example, we achieve a startup time as low as ~440 milliseconds or ~47% faster than the corresponding startup time without AppCDS. The actual numbers will vary depending on the precise deployment and resource configuration in use as wel…]]></summary>
        <author>
            <name>Severin Gehwolf</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1/23, 월가의 투자의견 및 주가 전망 보고서]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593584</id>
        <link href="https://happist.com/593584/1-23-%ec%9b%94%ea%b0%80%ec%9d%98-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac"/>
        <updated>2024-01-23T03:25:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[사과해도 괜찮아, 조선일보의 조언에 담긴 보수 진영의 분노: 슬로우레터 1월23일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=102765</id>
        <link href="https://slownews.kr/102765"/>
        <updated>2024-01-22T22:01:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[실세는 김건희, ‘약속 대련’은 아니었다. “내 임기는 총선 이후까지다.” “눈에 넣어도 아프지 않을 후배였다.” 생방송 30분 전에 펑크. 사과하지 않을 거라고 보는 이유. 조선일보 말 안 듣는 보수 대통령. 쟁점과 현안. 마트 휴업 규제 12년 만에 푼다. 단통법도 10년 만에 폐지? 다르게 읽기. 이래서 주가 끌어올릴 수 있겠나. 세 가지 통상 리스크. 더 깊게 읽기....
The post 사과해도 괜찮아, 조선일보의 조언에 담긴 보수 진영의 분노: 슬로우레터 1월23일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Introducing SAST into the development process]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/1097/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/1097/"/>
        <updated>2024-01-22T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Cyberattacks on applications are on the rise, and zero-day vulnerability exploitation is leading the way. Introducing SAST into the development process makes the product safer for users. However, for...]]></summary>
        <author>
            <name>from pvs-studio.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] The rest of the 6.8 merge window]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958178/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958178/"/>
        <updated>2024-01-22T17:20:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Linus Torvalds was able to release 6.8-rc1
and close the 6.8 merge window on time despite losing power to his home for
most of a week.  He noted that this merge window is "maybe a bit smaller
than usual", but 12,239 non-merge changesets found their way into the
mainline, so it's not that small.  About 8,000 of those changes were
merged since the first-half summary was
written; the second half saw a lot of device-driver updates, but there
were other interesting changes as well.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[강원도형 최저임금, 기업천국? 게토화 위험 크다]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=102623</id>
        <link href="https://slownews.kr/102623"/>
        <updated>2024-01-22T17:00:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[제네바 오전 8시] 이상헌(ILO 고용정책국장)이 전하는 노동과 세계 그리고 인간에 관한 이야기… 지난주 금요일 오전 8시엔 ‘기업천국’ 간판을 단 ‘강원도형 최저임금’에 관해 물었다. 강원연구원이 2024년 새해 첫 보고서로 ‘강원도형 최저임금 제도가 필요하다’를 발표했다. 2023년 9월에 기업천국 세미나에서 사용한 발제와 토론을 정리한 작은 책자다. 보고서는 다른 지역보다 낮은 강원도형 최저임금을 통해 자원 배분의 효율성을 높이고, 기업...
The post 강원도형 최저임금, 기업천국? 게토화 위험 크다 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>민노씨</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Monday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/959006/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/959006/"/>
        <updated>2024-01-22T14:36:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (keystone and subunit), Fedora (dotnet6.0, golang, kernel, sos, and tigervnc), Mageia (erlang), Red Hat (openssl), SUSE (bluez, python-aiohttp, and seamonkey), and Ubuntu (postfix and xorg-server).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[지주회사의 마법, 윤석민 일가는 어떻게 SBS를 장악했나.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=102686</id>
        <link href="https://slownews.kr/102686"/>
        <updated>2024-01-22T08:22:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[슬로우리포트] SBS의 눈물, 방송 사유화의 가장 안 좋은 결말. “태영이 이대로 무너지면 협력업체들 줄 도산을 피할 수 없다. 국가 경제 위기의 불씨가 될 수 있다.” 지난 3일 태영건설 채권자 설명회에서 윤세영(태영그룹 창업회장)의 말은 언뜻 협박처럼 들렸다. 워크아웃을 신청한 건설사 경영진이 이렇게 당당한 건 본 적이 없다. 다음은 뉴스토마토 이원재의 ‘끝내주는 경제’에서 태영건설과 SBS의 지난 35년을...
The post 지주회사의 마법, 윤석민 일가는 어떻게 SBS를 장악했나. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Convert CentOS Linux to RHEL using Red Hat Insights]]></title>
        <id>ff32cd5a-3c01-477d-9ebc-a54847644345</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/01/22/convert-centos-linux-rhel-using-red-hat-insights"/>
        <updated>2024-01-22T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[On June 30, 2024, CentOS Linux 7 will reach its end-of-life (EOL), marking the conclusion of official support and security updates. This development has prompted organizations and users relying on CentOS 7 to seek alternative solutions to ensure ongoing security and support. One prevalent and strategic choice is migrating from CentOS 7 to Red Hat Enterprise Linux (RHEL). The transition to RHEL is advantageous for several reasons, including continued access to regular security patches, extended support, and a robust ecosystem of tools and features. By converting to RHEL, organizations can maintain a stable and secure operating environment while aligning with a long-term, commercially supported Linux distribution.
Using Red Hat Insights to convert CentOS 7 to RHEL
In this tutorial, we'll use…]]></summary>
        <author>
            <name>Nikhil Mungale</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[‘트럼프 대세론’ 굳혀줄 부통령 후보는 누구일까?]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=78566</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2024/01/22/npsp_trumpveep/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_trumpveep"/>
        <updated>2024-01-22T05:00:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[아이오와 코커스에서 낙승을 거둔 도널드 트럼프 전 대통령이 공화당 대통령 후보를 향한 대세론 굳히기에 들어갔습니다. 몇 시간 전 론 드산티스 플로리다 주지사마저 경선에서 사퇴하며, 트럼프를 지지한다고 선언했습니다. 모레 치러지는 뉴햄프셔 프라이머리에서 니키 헤일리 전 UN 대사가 얼마나 선전할지가 변수가 될 수 있겠지만, 2024년 미국 대선은 이변이 없는 한 바이든 대 트럼프의 리턴 매치가 될 가능성이 커 보입니다. 경선에서 후보가 정해지고 나면, 미국에선 대통령과 짝을 이뤄 출마하는 부통령 후보가 누가 될지가 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[고니는요, 사람 하기 나름이에요]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=102673</id>
        <link href="https://slownews.kr/102673"/>
        <updated>2024-01-22T03:43:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[일본 효고현 도요오카시(인구 7.4만, 2023. 12. 현재)로 여행을 다녀온 적이 있다. 9년 전인 2015년 2월이었다. 도요오카시는 멸종됐던 황새를 민관이 힘을 합해 야생에서 복원해 낸 일본 으뜸 생태도시로 꼽힌다. 황새를 보러 갔던 그 도시에서 나는 고니도 보았다. 도요오카에서 보았던 일본 고니 우리는 이른 아침에 주택가를 걸어서 지나가는 중이었다. 아스콘으로 포장된 도로가 깔끔하게 뻗어 있었다. 우리나라와 달리...
The post 고니는요, 사람 하기 나름이에요 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>김훤주</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kernel prepatch 6.8-rc1]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958945/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958945/"/>
        <updated>2024-01-22T00:47:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The 6.8-rc1 kernel prepatch is out for
testing.


	So this wasn't the most pleasant merge window, but most of the
	unpleasantness was entirely unrelated to the code base and almost
	entirely related to nasty weather. Just a few technical
	hiccups. And after a very big 6.7 release, 6.8 looks to actually be
	smaller than average, although not really all that significantly
	so.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How did Agile become the product development zeitgeist?]]></title>
        <id>https://shape-of-code.com/?p=8523</id>
        <link href="https://shape-of-code.com/2024/01/21/how-did-agile-become-the-product-development-zeitgeist/"/>
        <updated>2024-01-21T23:10:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[From the earliest days of computing, people/groups have proposed software development techniques, and claiming them to be effective/productive ways of building software systems. Agile escaped this well of widely unknowns to become the dominant umbrella term for a variety of widely used software development methodologies (I’m talking about the term Agile, not any of the […]]]></summary>
        <author>
            <name>Derek Jones</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[주말 사이에 벌어진 일, 김건희 지키려 한동훈 버리나: 슬로우레터 1월22일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=102637</id>
        <link href="https://slownews.kr/102637"/>
        <updated>2024-01-21T22:04:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[윤석열-한동훈 벌써 갈라서나. 윤석열이 한동훈 지지를 철회했다고? 김건희 사과가 쟁점. 납작 엎드린 김경율. 쟁점과 현안. 김건희 출구 전략이 ‘김치찌개’ 점심? 배짱 튕기는 이준석. 여야 모두 꼼수 위성정당 만드나. 더 깊게 읽기. 총선 전망, ‘족집게’에게 물어봤다. 기업들이 검사를 모셔가는 이유. 재정적자 내년이 더 걱정이다. 다르게 읽기. “위험한 일탈”이라는 한국일보. “정신 바짝 차릴 때”라는 한겨레. “정치 경호‧뒷북...
The post 주말 사이에 벌어진 일, 김건희 지키려 한동훈 버리나: 슬로우레터 1월22일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Using GPIO in (Apache) NuttX RTOS]]></title>
        <id>https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1623.php</id>
        <link href="https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1623.php"/>
        <updated>2024-01-21T16:34:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In the previous article (https://embeddedrelated.com/showarticle/1610.php) we saw how to compile and run NuttX on three low cost boards (RaspberryPi Pico, ESP32-Devkit and STM32F4Discovery). Today we will see how to use GPIO pins and read and write logic level signals from/to the MCU pins.


Everybody knows that blinking a LED is the "Hello World" program of embedded system engineer....]]></summary>
        <author>
            <name>EmbeddedRelated.com Blogs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[은퇴자 배당주 투자, 배당주 선정 체크리스트]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593577</id>
        <link href="https://happist.com/593577/%eb%b0%b0%eb%8b%b9%ec%a3%bc-%ed%88%ac%ec%9e%90-%eb%b0%b0%eb%8b%b9%ec%a3%bc-%ec%84%a0%ec%a0%95-%ec%b2%b4%ed%81%ac%eb%a6%ac%ec%8a%a4%ed%8a%b8"/>
        <updated>2024-01-21T11:27:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[반도체 장비주, ASML 투자의견 및 ASML 주가 전망(1/20 업뎃)]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593568</id>
        <link href="https://happist.com/593568/asml-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac-%eb%b0%8f-asml-%ec%a3%bc%ea%b0%80-%ec%a0%84%eb%a7%9d"/>
        <updated>2024-01-21T01:47:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1/20, 월가의 투자의견 및 주가 전망 보고서]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593549</id>
        <link href="https://happist.com/593549/1-20-%ec%9b%94%ea%b0%80%ec%9d%98-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac"/>
        <updated>2024-01-21T01:29:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Some weekend stable kernel updates]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958860/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958860/"/>
        <updated>2024-01-20T17:00:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The
6.7.1,
6.6.13, and
6.1.74
stable kernel updates have been released; each contains another set of
important fixes.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[embedded diary: Synopsys to acquire Ansys for $35 billion]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4481347</id>
        <link href="https://www.embedded.com/embedded-diary-synopsys-to-acquire-ansys-for-35-billion/"/>
        <updated>2024-01-20T12:53:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A look at the last week's news, including Synopsys' announcing it is acquiring Ansys, plus new and products from Renesas Electronics, ROHM Group, FRAMOS, and POLYN Technology.  
The post embedded diary: Synopsys to acquire Ansys for $35 billion appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023, Year in review]]></title>
        <id>https://zipcpu.com/blog/2024/01/20/2023-in-review.html</id>
        <link href="https://zipcpu.com/blog/2024/01/20/2023-in-review.html"/>
        <updated>2024-01-20T05:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[It should come as no surprise that a blog with no
advertisements has never
paid my bills–at least not directly.  I blog for fun, and to some extent for
rubber duck debugging.
As I learn new concepts, I enjoy sharing them here.  Going through the rigor
to write about a topic also helps to make sure I understand the topic as well.
Why are there no
advertisements?  For
two reasons.  First, because I’m not doing this to make money.  Second, because
because I want more control over any advertising from this site than
most advertisers want to provide.  Perhaps some day the site will be supported
by advertising.  Until then, the web site works fine without advertisements.
So how then does the blog fit into my business model?  Simply because the blog
helps me find customers via those who read arti…]]></summary>
        <author>
            <name>The ZipCPU by Gisselquist Technology</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A Sneak Peek at the 2024 Embedded Online Conference]]></title>
        <id>https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1626.php</id>
        <link href="https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1626.php"/>
        <updated>2024-01-19T21:27:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The embedded systems industry is evolving at a rapid pace. Just a few years ago, most embedded products were disconnected systems that used bare-metal scheduling techniques. Today, the drive to connect devices and add intelligence at the edge is revolutionizing how we build embedded products. The only way to stay current and not get left behind is to learn and network with colleagues and...]]></summary>
        <author>
            <name>EmbeddedRelated.com Blogs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SourceHut outage post-mortem]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958794/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958794/"/>
        <updated>2024-01-19T20:20:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[of its
outage earlier this month.
The post-mortem covers the causes of the outage and what steps SourceHut
took to mitigate it, ending by saying:



    As unfortunate as these events were, we welcome opportunities to stress-test
    our emergency procedures; we found them to be compatible with our objectives
    for the alpha and we learned a lot of ways to improve our reliability
    further for the future. We are going to continue working on our
    post-incident tasks, building up our infrastructure’s resilience,
    reliability, and scalability as planned. Once we address the high-priority
    tasks, though, our first order of business in the immediate future will be
    to get some rest.]]></summary>
        <author>
            <name>daroc</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Jujutsu: a new, Git-compatible version control system]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958468/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958468/"/>
        <updated>2024-01-19T20:15:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Jujutsu is a Git-compatible
distributed version control system originally started as a hobby project by
Martin von Zweigbergk in 2019. It is intended to be a simpler, more performant
Git replacement. Jujutsu boasts a radically simplified user interface and integrates
ideas from patch-based version control systems for a novel take on resolving
merge conflicts. It is written in Rust and available under an Apache 2.0 license.]]></summary>
        <author>
            <name>daroc</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dave Mills RIP]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958781/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958781/"/>
        <updated>2024-01-19T16:39:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Internet pioneer and Network Time Protocol (NTP) inventor Dave Mills has died, as reported by Vint Cerf:

His daughter, Leigh, just sent me the news that Dave passed away peacefully
on January 17, 2024. He was such an iconic element of the early Internet.
Network Time Protocol, the Fuzzball routers of the early NSFNET, INARG
taskforce lead, COMSAT Labs and University of Delaware and so much more.


More information about Mills can be found on his Wikipedia page.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] mseal() gets closer]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958438/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958438/"/>
        <updated>2024-01-19T15:14:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The proposed mseal() system call
stirred up some controversy when it was first posted in October 2023.
Since then, it has been evolving in a quieter fashion, and seems to have
reached a point where the relevant commenters are willing to accept it.
Should mseal() be merged in a future development cycle, it will
look rather different than it did at the outset.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Clarifying Misunderstandings of Slowroll (openSUSE News)]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958759/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958759/"/>
        <updated>2024-01-19T14:56:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The openSUSE News site has put up a
brief article on how Slowroll fits into the spectrum of openSUSE
distributions.


	The idea behind Slowroll is to offer a distribution that improves
	stability without losing access to new features in the base
	packages such as the kernel, desktop environments and
	packaging. These slower update cycles allow for more extensive
	testing and validation of packages before their inclusion. Think of
	Slowroll as more of a skip than a Leap.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Friday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958760/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958760/"/>
        <updated>2024-01-19T14:55:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Fedora (chromium, golang-github-facebook-time, podman, and xorg-x11-server-Xwayland), Oracle (.NET 6.0, java-1.8.0-openjdk, java-11-openjdk, and python3.11-cryptography), Red Hat (java-11-openjdk, python-requests, and python-urllib3), SUSE (chromium, kernel, libcryptopp, libuev, perl-Spreadsheet-ParseExcel, suse-module-tools, and xwayland), and Ubuntu (filezilla and xerces-c).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[디지털 인형 눈 붙이기: AI는 자원과 노동을 잠식한다]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=102586</id>
        <link href="https://slownews.kr/102586"/>
        <updated>2024-01-19T06:45:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[마냐의 북라이딩] 북살롱 목요일 언니, 청와대 국민청원 기획자, 얼룩소 설립자, [정부가 없다] 저자 정혜승의 종횡무진 독서 탐험기…. 오늘 책을 싣고 달릴 곳은 ‘AI와 노동’, ‘AI와 자원’, ‘AI와 불평등’입니다. 오늘 ‘마냐의 북라이딩’ 책은 케이트 크로퍼드의 [AI 지도책]입니다. 저자는 네바다의 리튬 광산, 시카고 도축장, 서부의 로켓 기지, 파우아뉴기니의 산악 마을, 아마존 창고와 데이터 센터에서 AI가 실제로 어떻게 만들어지고 있는지...
The post 디지털 인형 눈 붙이기: AI는 자원과 노동을 잠식한다 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>정혜승</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] “인류를 위한 인공지능” 누가, 어떻게 할 것인가?]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=78255</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2024/01/19/npsp_openai/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_openai"/>
        <updated>2024-01-19T04:10:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 글에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. **오늘 소개하는 글은 11월 29일 스프에 쓴 글입니다. *** 이번 해설은 뉴욕대학교 컴퓨터과학과 조경현 교수가 아메리카노에서 정리한 인터뷰를 바탕으로 썼습니다. 지난 17일부터 22일까지 닷새간 오픈AI의 CEO 샘 알트만이 갑자기 해고됐다가 복귀하는 과정은 하루하루, 매 순간이 마치 한 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[윤석열과 악수하다 끌려나간 국회의원, 신문 1면에는 없다: 슬로우레터 1월19일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=102563</id>
        <link href="https://slownews.kr/102563"/>
        <updated>2024-01-18T22:03:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[대통령과 악수하다 끌려나간 국회의원. 저출생 공약 쏟아졌지만. 쟁점과 현안. “국민들 걱정할 부분 있다.” 프레임 전쟁. 끝나지 않는 조국 수사, 하나 더 얹었다. “민주당 총선 승리 기준은 151석.” “이 나라에 살 수 없습니다.” 더 깊게 읽기. 무임승차 폐지, 서 있는 곳에 따라 달리 보인다. 해법과 대안. 1000원의 아침밥, 계속 갈 수 있을까. 빅 5와 공생하는 항암...
The post 윤석열과 악수하다 끌려나간 국회의원, 신문 1면에는 없다: 슬로우레터 1월19일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Villa: Will the new judicial ruling in the Vizio lawsuit strengthen the GPL?]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958682/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958682/"/>
        <updated>2024-01-18T19:29:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Luis Villa writes
about the recent ruling in the Software Freedom Conservancy's
GPL-violation lawsuit against Vizio, wherein the judge refused to agree
that the SFC lacks standing to sue.


	In some sense, not much has changed: if you were obligated to
	comply with the GPL two weeks ago, you have the same obligations
	today. If you didn’t have obligations then, you don’t have them
	now.

	What has changed is who can enforce those obligations. Two weeks
	ago, we mostly believed that enforcement could only come from the
	authors of the code. Those folks rarely had time, money, or
	interest for litigation, and they might also face a lot of pressure
	from their peers and employers to avoid litigation.

	If this ruling holds up at the end of the case, the number of
	potential enforcers just went way up.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Improved code generation in the CPython JIT]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958350/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958350/"/>
        <updated>2024-01-18T17:57:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Faster CPython 
project has been working on
taking Python's 
recently-added just-in-time (JIT) compiler 
further by adding 
support for a peephole optimizer 
that rewrites the JIT's intermediate representation to introduce 
constant folding, type specialization, and other optimizations.
Those techniques should provide significant benefits for the
performance of many different types of code running on CPython.]]></summary>
        <author>
            <name>daroc</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Thursday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958676/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958676/"/>
        <updated>2024-01-18T17:41:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by CentOS (ImageMagick), Debian (chromium), Fedora (golang-x-crypto, golang-x-mod, golang-x-net, golang-x-text, gtkwave, redis, and zbar), Mageia (tinyxml), Oracle (.NET 7.0, .NET 8.0, java-1.8.0-openjdk, java-11-openjdk, python3, and sqlite), Red Hat (gstreamer-plugins-bad-free, java-1.8.0-openjdk, java-11-openjdk, java-17-openjdk, and java-21-openjdk), SUSE (kernel, libqt5-qtbase, libssh, pam, rear23a, and rear27a), and Ubuntu (pam and zookeeper).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HealthPulse AI Leverages MediaPipe to Increase Health Equity]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2024/01/healthpulse-ai-leverages-mediapipe-to-increase-health-equity.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2024/01/healthpulse-ai-leverages-mediapipe-to-increase-health-equity.html"/>
        <updated>2024-01-18T17:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A guest post by Rouella Mendonca, AI Product Lead and Matt Brown, Machine Learning Engineer at Audere
  






Please note that the information, uses, and applications expressed in the below post are solely those of our guest authors from Audere.
  
  


About HealthPulse AI and its application in the real world
Preventable and treatable diseases like HIV, COVID-19, and malaria infect ~12 million per year globally with a disproportionate number of cases impacting already underserved and under-resourced communities1. Communicable and non-communicable diseases are impeding human development by their negative impact on education, income, life expectancy, and other health indicators2. Lack of access to timely, accurate, and affordable diagnostics and care is a key contributor to high mortality…]]></summary>
        <author>
            <name>Google for Developers Blog - News about Web, Mobile, AI and Cloud</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A major revision of Continuous Integration]]></title>
        <id>https://martinfowler.com/articles/continuousIntegration.html</id>
        <link href="https://martinfowler.com/articles/continuousIntegration.html"/>
        <updated>2024-01-18T15:01:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[At the turn of the century, I was lucky to involved in several
       projects that developed the practice of Continuous Integration. I wrote
       up our lessons from this work in article on my website, where it
       continues to be a oft-referenced resource for this important practice.
       Late last year a colleague contacted me to say that the article, now
       nearly twenty years old, was still useful, but was showing its age. He
       sent me some suggested revisions, and I used this as a trigger to do a
       thorough revision of the article, considering every section in the
       original, and adding new ones to deal with issues that have appeared in the last
       two decades.
During those decades Feature Branching has been widely adopted in the
       industry. Many colleagues of mine feel that Continuous Integration is a
       better fit for many teams, I hope this article will help readers assess
       if this is the case, and if so, how to implement Continuous Integration
       effectively.
more…]]></summary>
        <author>
            <name>Martin Fowler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[배런스, TSMC 실적 전망은 엔비디아에 긍정적 신호를 준다]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593546</id>
        <link href="https://happist.com/593546/tsmc-%ec%8b%a4%ec%a0%81-%ec%a0%84%eb%a7%9d"/>
        <updated>2024-01-18T12:12:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[WSJ, 오디오 스트리밍을 장악한 스포티파이, 이익은 낼 수 있을까?]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593543</id>
        <link href="https://happist.com/593543/%ec%8a%a4%ed%8f%ac%ed%8b%b0%ed%8c%8c%ec%9d%b4-%eb%b6%84%ec%84%9d"/>
        <updated>2024-01-18T11:12:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[F# 확장된 유클리드(Extended Euclidean) 알고리즘 이용한 선형방정식 풀이]]></title>
        <id>https://cpuu.postype.com/post/16054457</id>
        <link href="https://cpuu.postype.com/post/16054457"/>
        <updated>2024-01-18T07:56:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[개요
앞서, 유클리드 호제법(Euclidean algorithm) 이용한 최대공약수, 최소공배수 계산 하는 방법을 배웠다. 유클리드 알고리즘을 이용하면 최대공약수(gcd)를 빠르게 구할 수 있다.
한편, a와 b가 0이 아닌 정수이고, g = gcd(a, b)에 대하여
ax + by = g를 만족하는 정수해(x1, y1)이 항상 존재한다. 
이때의 x1, y1을 찾기 위한 방법에서 유클리드 알고리즘을 거꾸로 활용할 수 있으며 이를 확장된 유클리드 호제법(Extended Euclidean) 이라고 한다.



설명
가장 이해가 쉬운 예시는 한빛수학교재연구소에서 번역한 Kuldeep Singh의 정수론 첫걸음(Number Theory step by step)의 49페이지 설명인 것 같아서 첨부해둔다.
5291x + 3108y = gcd(5291, 3108)의 정수해를 찾는 과정이다. 
우선 5291과 3108의 최대공약수를 찾기 위해 다음과 같이 유클리드 알고리즘을 사용한다. 뒤에 설명할 편의를 위해 식에 번호를 붙였다.
(6)을 통해 얻은 결과 0이 아닌 마지막 나머지인 37이 두 수(5291, 3108)의 최대공약수가 된다.
이때 5291x + 3108y = 37 을 만족하는 두 수 x, y 를 찾아야 한다.
이 과정은 (1) ~ (6) 을 거꾸로 활용하여 찾아간다. 기본적으로 값을 치환한 뒤 항을 넘겨서 동류항끼리 정리하는 과정이다.
이를 통해 최종적으로 63 * 3108 - 37 * 5291 이라는 식을 계산하면 37으로 만들 수 있다. 
그러면 5201x + 3108y = 37이었으므로, x = -37, y = 63 이라는 것을 알 수 있다. 
기타 다른 해로는 (-121,206), (47, -80) 도 있다. 
이러한 해를 더 찾을 때는 다음 공식에 정수값 k를 대입하여 찾을 수 있다.
즉, a, b에 대하여 gcd는 37임을 알았고, x1 = -37, y1 = 63 을 찾았으므로 
( -37 + k*3108/37 , 63 - k*5291/37) =  (-37 + 84k, 63 - 143k)라는 것을 알게 된다. k에 임의의 정수를 넣게 되면 모든 해 쌍을 찾아갈 수 있다. 
참고로 37은 5291x + 3108y가 될 수 있는 양의 정수 중에서 가장 작은 값, 즉 최솟값이다. 만약 5291x + 3108y = 36이라는 방정식의 해를 구하라고 묻는다면, 이 식의 최솟값이 37이므로 36을 만족하는 해는 없다고 볼 수 있다.
F# 구현
extenedGCD 함수를 반복문을 사용하는 구조로 간단하게 구현할 수 있다. 
// 확장된 유클리드 알고리즘 함수
let extendedGCD a b =
    let rec loop a b x0 y0 x1 y1 =
        if b = 0 then (a, x0, y0)
        else loop b (a % b) x1 y1 (x0 - (a / b) * x1) (y0 - (a / b) * y1)
    loop a b 1 0 0 1

// 테스트
let a = 5291
let b = 3108
let (gcd, x, y) = extendedGCD a b

// 결과 출력
printfn "GCD: %d, x: %d, y: %d" gcd x y
실행결과
$ dotnet run
GCD: 37, x: -37, y: 63


다음 시간에..
만약 x와 y가 서로소인 경우 gcd가 1이 되며 이때는 ax + by = 1을 만족하는 형태의 답을 찾는 문제가 된다. 이런 것을 합동식이라던지 모듈러 역원 등으로 설명할 수 있는데 다음 시간에..]]></summary>
        <author>
            <name>CPUU</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1/18, 월가의 투자의견 및 주가 전망 보고서]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593524</id>
        <link href="https://happist.com/593524/1-18-%ec%9b%94%ea%b0%80%ec%9d%98-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac"/>
        <updated>2024-01-18T05:22:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] LWN.net Weekly Edition for January 18, 2024]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958030/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958030/"/>
        <updated>2024-01-18T00:55:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The LWN.net Weekly Edition for January 18, 2024 is available.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Python 3.13.0 alpha 3 is now available.]]></title>
        <id>https://pythoninsider.blogspot.com/2024/01/python-3130-alpha-3-is-now-available.html</id>
        <link href="https://pythoninsider.blogspot.com/2024/01/python-3130-alpha-3-is-now-available.html"/>
        <updated>2024-01-18T00:30:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[We silently skipped releasing in December (it was too close to the 
holidays, a lot of people were away) so by date you may have been 
expecting alpha 4, but instead it’s alpha 3:
https://www.python.org/downloads/release/python-3130a3/




This is an early developer preview of Python 3.13
Major new features of the 3.13 series, compared to 3.12
Python 3.13 is still in development. This release, 3.13.0a3, is the third of six planned alpha releases.
Alpha releases are intended to make it easier to test the current 
state of new features and bug fixes and to test the release process.
During the alpha phase, features may be added up until the start of 
the beta phase (2024-05-07) and, if necessary, may be modified or 
deleted up until the release candidate phase (2024-07-30). Please keep 
in mi…]]></summary>
        <author>
            <name>Python Insider</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Accelerating startup growth through technology, expertise, and community]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2024/01/accelerating-startup-growth-through-technology-expertise-community.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2024/01/accelerating-startup-growth-through-technology-expertise-community.html"/>
        <updated>2024-01-18T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Nivedita Kumari – Technical Anchor Mentor, Accelerator Program, and Prabhu Thiagarajan – Accelerator Success Mentor, Accelerator Program






This International Mentoring Day, we recognize that mentorship is a critical part of the startup journey. Google for Startups Accelerator programs provide founders and teams with the technology, expertise, and mentorship they need to grow and succeed. As program mentors, we had the opportunity to engage with and empower many early stage startups helping them scale and grow.


The Startup Challenge 
Although the startup ecosystem is rapidly expanding, success is rarely a smooth journey. On an average, it takes startups two to three years years to turn a profit, and fewer than 10% of startups that raise a seed round successfully raise a Seri…]]></summary>
        <author>
            <name>Google for Developers Blog - News about Web, Mobile, AI and Cloud</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Building Nordic nRF-Connect SDK Projects with GitHub Actions]]></title>
        <id>https://interrupt.memfault.com/blog/ncs-github-actions</id>
        <link href="https://interrupt.memfault.com/blog/ncs-github-actions"/>
        <updated>2024-01-18T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Recently we ran through a re-vamp of our CI builds targeting the Nordic
nRF-Connect SDK, and I wanted to share some of the things we learned along the
way! This article walks through setting up a GitHub Actions workflow for
building nRF-Connect SDK projects.
Continue reading…]]></summary>
        <author>
            <name>Interrupt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[김부겸과 이철희, 이탄희의 절박한 호소, 이재명에 닿을까: 슬로우레터 1월18일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=102527</id>
        <link href="https://slownews.kr/102527"/>
        <updated>2024-01-17T22:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[10조 원 감세, 총선 끝나고 감당할 수 있겠나. 쟁점과 현안. 시스템 공천한다더니 김경율을 꽂았다. “3선 이상 하기가 얼마나 어려운데.” “법으로, 펜으로, 칼로 죽이려 해도.” 탈당 막으려 뭐 한 게 있나. 한동훈의 정치 혐오, 뼈 때린 이준석. 다르게 읽기. “민주당 과반, 당연한 거 아니다.” 진영 정치를 끊는 쪽이 이긴다. 더 깊게 읽기. ‘김정은 선언’을 이해하는 다섯...
The post 김부겸과 이철희, 이탄희의 절박한 호소, 이재명에 닿을까: 슬로우레터 1월18일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Growing pains for typing in Python]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958326/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958326/"/>
        <updated>2024-01-17T20:32:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Python's static-typing feature has come a long way since it was introduced in 2014.  Adding type
information to functions has always been—and will remain—optional, but typing
still remains somewhat contentious.  There are multiple kinds of
consumers of the information, each with their own needs and
wishes, as well as users of the feature with expectations of their own.  That has
led to the formation of a Python typing council
to govern the type system for the language, though, as might be guessed,
there are still grumblings from various quarters.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HiPEAC Vision 2024: what’s the next computing paradigm?]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4481324</id>
        <link href="https://www.embedded.com/hipeac-vision-2024-whats-the-next-computing-paradigm/"/>
        <updated>2024-01-17T20:19:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“A holistic approach is needed to create future computing systems that genuinely meet social needs while keeping people safe and respecting planetary boundaries.”
The post HiPEAC Vision 2024: what’s the next computing paradigm? appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Please welcome Daroc Alden]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958444/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958444/"/>
        <updated>2024-01-17T20:13:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[When, at the beginning of November, we posted an open position at LWN, we were only so
hopeful; experience has shown that finding writers who are both capable of
and interested in writing our sort of material is a challenging task.  This
time, though, hope was justified: we got a surprising number of
applications from highly qualified applicants.  The hardest part of the
task has, instead, been narrowing down the choice to a hiring decision.

We are pleased to announce that Daroc Alden has just joined LWN's staff.

Daroc is a programmer from New England, where they live with their
spouse and their cat. They graduated with a Master's degree in Computer
Science from the University of New Hampshire. In their spare time, they
enjoy fiction writing and musicals. They are especially interested in 
programming language theory and implementation.


Daroc will be taking on some of the load of keeping LWN interesting while
helping us to expand our content mix in the areas that our readers are
interested in.  Please give them your support as they come up to speed
within our operation.  We are looking forward to having Daroc as part of a
reinforced and more energetic LWN going forward.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kicinski: netdev in 2023]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958518/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958518/"/>
        <updated>2024-01-17T19:52:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Networking maintainer Jakub Kicinski (along with several collaborators) has
put up a summary of
what happened in the kernel's network stack during 2023.


	Throughout those releases netdev patch handlers (DaveM, Jakub,
	Paolo) applied 7243 patches, and the resulting pull requests to
	Linus described the changes in 6398 words. Given the volume of work
	we cannot go over every improvement, or even cover networking
	sub-trees in much detail (BPF enhancements… wireless work on WiFi
	7…). We instead try to focus on major themes, and developments we
	subjectively find interesting.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[#WeArePlay | Learn how a childhood experience with an earthquake shaped Álvaro's entrepreneurial journey]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2024/01/weareplay-how-a-childhood-experience-shaped-alvaros-entrepreneurial-journey.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2024/01/weareplay-how-a-childhood-experience-shaped-alvaros-entrepreneurial-journey.html"/>
        <updated>2024-01-17T17:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Leticia Lago – Developer Marketing








Being trapped inside a house following a major earthquake as a child motivated Álvaro to research and improve the outcomes of destructive, large-scale quakes in Mexico. Using SkyAlert technology, sensors detect and report warnings of incoming earthquakes, giving people valuable time to prepare and get to safety.
Álvaro shared his story in our latest film for #WeArePlay, which spotlights the founders and creatives behind inspiring apps and games on Google Play. We caught up with him to find out his motivations for SkyAlert, the impact the app’s had and what his future plans are.


What was the inspiration behind SkyAlert?
Being in Colima near the epicenter of a massive earthquake as a kid had a huge impact on me. I remember feeling powerl…]]></summary>
        <author>
            <name>Google for Developers Blog - News about Web, Mobile, AI and Cloud</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Wednesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958497/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958497/"/>
        <updated>2024-01-17T15:00:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Fedora (zabbix), Gentoo (OpenJDK), Red Hat (kernel), Slackware (gnutls and xorg), SUSE (cloud-init, kernel, xorg-x11-server, and xwayland), and Ubuntu (freeimage, postgresql-10, and xorg-server, xwayland).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Monolith to microservices: Breaking down apps the useful way]]></title>
        <id>c111124b-248c-4e1c-8d4d-d72d3ac6ae63</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/01/17/monolith-microservices-breaking-down-apps-useful-way"/>
        <updated>2024-01-17T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“Don’t break your toys… unless it’s to have 2 playable toys.”
A significant part of my 10-year career as a consultant in middleware and applications development has been centered on microservices architectures, still an important topic for IT modernization nowadays.
At the very beginning, it was important to just explain the concepts, what it was about and why it wasn’t just another way to speak about service-oriented architecture (SOA). Then came best practices, patterns, and pitfalls.
Some projects were greenfields, of course, but there were also many initiatives around modernizing monoliths by splitting them into smaller pieces.
After a few years, I started to hear some negative feedback. That feedback highlighted and emphasized the higher complexity of the resulting solution. People we…]]></summary>
        <author>
            <name>Michael Thirion</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to install and upgrade Data Grid 8 Operator]]></title>
        <id>ab1c96df-9a02-4e7d-85e2-387e42e24c1a</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/01/17/how-install-and-upgrade-data-grid-8-operator"/>
        <updated>2024-01-17T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In Red Hat OpenShift 4, the Operator framework became a fundamental part of the daily cluster operations. An operator is a custom controller that listens to a few custom resources. Operators can be used for networking, cluster management, or installing and running applications. They provide a custom mechanism that extends the default OpenShift Container Platform capabilities.
Specifically, in terms of application operators, Data Grid Operator (a Go application) deploys Red Hat Data Grid (a Java application) by providing five APIs for creating a Data Grid cluster/caches/custom settings. The Data Grid Operator provides Custom Resources (CRs), which are based on template files called Custom Resource Definitions (CRDs). The CRDs are installed together with the Data Grid Operator and will be lo…]]></summary>
        <author>
            <name>Francisco De Melo Junior, Alexander Barbosa Ayala</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1/17, 월가의 투자의견 및 주가 전망 보고서]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593488</id>
        <link href="https://happist.com/593488/1-17-%ec%9b%94%ea%b0%80%ec%9d%98-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac"/>
        <updated>2024-01-17T04:55:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[장르가 된 범죄실화물, 어떻게 소비하는 게 정답일까]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=78547</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2024/01/17/npsp_truecrimestory/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_truecrimestory"/>
        <updated>2024-01-17T04:45:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[오늘날 범죄실화는 신문과 잡지, 도서와 TV, 라디오, 팟캐스트, 유튜브, 영화 등 매체를 가리지 않고 인기를 누리고 있는 하나의 장르입니다. ‘범죄실화 장르’라는 용어가 익숙지 않더라도, 이 글을 읽는 여러분은 대부분 이 장르를 이미 접해보셨을 겁니다. 범죄 다큐멘터리나 범죄실화를 바탕으로 한 영화, 드라마는 스트리밍 사이트 인기 콘텐츠 목록에서 늘 상위를 차지하고 있으니까요. 지난 8일 뉴욕타임스에는 이처럼 범람하는 범죄실화 장르에 대한 통렬한 비판이 실렸습니다. 범죄 피해자 가족이 쓴 글이기 때문에 더욱 와닿는 글을 번역하고, → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Julia v1.10: Performance, a new parser, and more]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958337/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958337/"/>
        <updated>2024-01-17T01:58:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The new year arrived bearing a new version of Julia, a general-purpose, open-source
programming language
with a focus on high-performance
scientific computing.
Some of Julia's unusual features are Lisp-inspired
metaprogramming, the ability to examine compiled representations of code in
the REPL or in a "reactive
notebook", an advanced type and dispatch system, and a sophisticated,
built-in package manager.
Version 1.10 brings big increases in
speed and developer convenience,
especially improvements in code precompilation and loading times. It also
features a new parser written in Julia.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wine 9.0 released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958443/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958443/"/>
        <updated>2024-01-16T22:32:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Version
9.0 of the Wine Windows-compatibility system has been released.
"This release represents a year of development effort and over 7,000
individual changes. It contains a large number of improvements that are
listed below. The main highlights are the new WoW64 architecture and the
experimental Wayland driver."]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[한동훈이 이랬더라면 정말 무서울 뻔했다, 조선일보의 깊은 탄식: 슬로우레터 1월17일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=102479</id>
        <link href="https://slownews.kr/102479"/>
        <updated>2024-01-16T22:04:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[폭주하는 북한, 맞불 놓는 윤석열. 한동훈 딸 허위 스펙 의혹, 모두 ‘혐의 없음’. 쟁점과 현안. 윤석열은 오늘도. 이재명-원희룡, 인천 계양에서 붙는다. 더 깊게 읽기. 제3지대 신당, 민주당에 더 타격. 8년 전 ‘샤이 트럼프’, 이제는 대놓고 지지한다. 다르게 읽기. 의원 수 줄이는 게 개혁? 허경영인가. “탈원전하게 되면 반도체 포기해야 돼요.” “72억짜리 벤틀리를 타봤더니.” 그들에게 명예가 있나....
The post 한동훈이 이랬더라면 정말 무서울 뻔했다, 조선일보의 깊은 탄식: 슬로우레터 1월17일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[YouTube Ads Creative Analysis]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2024/01/youtube-ads-creative-analysis.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2024/01/youtube-ads-creative-analysis.html"/>
        <updated>2024-01-16T20:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Brian Craft, Satish Shreenivasa, Huikun Zhang, Manisha Arora and Paul Cubre – gTech Data Science Team







Introduction

  
Why analyze YouTube ads?
YouTube has billions of monthly logged-in users and every day people watch billions of hours of video and generate billions of views.  Businesses can connect with YouTube users using YouTube ads, which are promotional videos that appear on YouTube's website and app, with a variety of video ad formats and goals.


A sample YouTube in-stream skippable video ad


The Challenge
An effective video ad focuses on the ABCDs.

Attention:  Capturing the viewer's attention till the end.
Branding:  Helping them hear or visualize the brand.
Connection:  Making them feel something about the brand.
Direction:  Encouraging them to take action.


B…]]></summary>
        <author>
            <name>Google for Developers Blog - News about Web, Mobile, AI and Cloud</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A glitch in the merge window]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958424/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958424/"/>
        <updated>2024-01-16T16:20:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[On January 13, Linus Torvalds let
it be known that he had lost power due to the bad weather in the US
Pacific Northwest.  As of this writing, he has not yet resurfaced, so the
6.8 merge window has ground to a halt.


	There's apparently about 100k people without power, and I doubt our
	neighborhood is the priority, so I expect to be without power for
	some time still. I hope I'm wrong, but a few years ago it took more
	than a week to restore power due to all the downed trees. It's
	hopefully nowhere near that, but..]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[3 critical habits for faster, more reliable firmware]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4481319</id>
        <link href="https://www.embedded.com/3-critical-habits-for-faster-more-reliable-firmware/"/>
        <updated>2024-01-16T15:49:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[There are many great habits that will help you develop faster, more reliable firmware. Here are a few thoughts on habits you may want to...
The post 3 critical habits for faster, more reliable firmware appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Jacob Beningo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Programming embedded systems: semantics of hierarchical state machines]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4481316</id>
        <link href="https://www.embedded.com/programming-embedded-systems-semantics-of-hierarchical-state-machines/"/>
        <updated>2024-01-16T15:47:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this video tutorial, you will see the rich semantics resulting from hierarchical state nesting, allowing you to model nuances of behavior. You first encountered...
The post Programming embedded systems: semantics of hierarchical state machines appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Miro Samek</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Tuesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958416/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958416/"/>
        <updated>2024-01-16T14:58:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Gentoo (KTextEditor, libspf2, libuv, and Nettle), Mageia (hplip), Oracle (container-tools:4.0, gnutls, idm:DL1, squid, squid34, and virt:ol, virt-devel:rhel), Red Hat (.NET 6.0, krb5, python3, rsync, and sqlite), SUSE (chromium, perl-Spreadsheet-ParseXLSX, postgresql, postgresql15, postgresql16, and rubygem-actionpack-5_1), and Ubuntu (binutils, libspf2, libssh2, mysql-5.7, w3m, webkit2gtk, and xerces-c).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Red Hat Developer Hub: Your gateway to seamless development]]></title>
        <id>f3808583-5454-4d36-91d8-aa62ca106b91</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/01/16/red-hat-developer-hub-your-gateway-seamless-development"/>
        <updated>2024-01-16T14:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Red Hat Developer Hub is now generally available. This article introduces Developer Hub and explains how it streamlines the development process. We also dive into the core concepts to ensure you're well-equipped to use Red Hat Developer Hub to leverage the power of Backstage in your projects.
What is Backstage?
In the dynamic world of software development, teamwork and efficiency are essential, and the Backstage project promises to simplify and save development teams headaches. Originally created by Spotify and shared as an open source project with the Cloud Native Computing Foundation (CNCF), Backstage serves as a central hub for development teams, enabling the software development life cycle to become more manageable, accelerating new member onboarding, and centralizing resources require…]]></summary>
        <author>
            <name>Markus Eisele, Hugo Guerrero</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“내가 벤틀리를 타봤는데 말이야”, 윤석열 발언에 빠진 것.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=102449</id>
        <link href="https://slownews.kr/102449"/>
        <updated>2024-01-16T08:38:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[윤석열(대통령)의 벤틀리 발언은 기묘하다. 이게 왜 중요한가. 정확한 워딩은. 벤틀리 발언의 논리 구조. 진실은. 핵심은. 더 깊이 들어가 보자. 결론.
The post “내가 벤틀리를 타봤는데 말이야”, 윤석열 발언에 빠진 것. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[풍자의 전성시대]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=102440</id>
        <link href="https://slownews.kr/102440"/>
        <updated>2024-01-16T07:25:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[박미숙의 새 필드] 한국학이 활발한 영국 셰필드에서 대중문화를 공부한 박미숙 박사와 함께 대중문화에 비친 우리 자신의 모습을 이야기합니다. 오늘 추가할 새 필드는 풍자.   2023년 MBC연예대상 여자 신인상을 ‘풍자’가 받았다. 풍자의 수상과 수상소감은 새해에도 잔잔한 화제다. 2023년 유난히 유튜버나 BJ와 같은 1인 방송으로 인기를 얻어 공중파 텔레비전으로 진출한 경우가 많았다. 풍자 걱정하는 아빠, 그 아빠...
The post 풍자의 전성시대 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>박미숙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to deploy Vue.js apps to OpenShift]]></title>
        <id>52ba9f26-60e4-4590-8b06-18ca889cf86a</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/01/16/how-deploy-vuejs-apps-openshift"/>
        <updated>2024-01-16T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Red Hat OpenShift is a unified platform to build, modernize, and deploy applications at scale. Red Hat OpenShift offers a great developer experience in shipping your applications to the cloud.
JavaScript (JS) is the most popular programming language, used by millions of developers around the world. While it’s one programming language, there are many popular frameworks within JavaScript that need different approaches.
In this series of articles, we are putting together a step-by-step guide that will enable you to be up and running JS applications on OpenShift. We expect you to have some familiarity with Vue.js and Red Hat OpenShift. Just in case you need a quick recap, check out these resources:
OpenShift video
Developer Sandbox for Red Hat OpenShift
Vue.js website
Containerfile
How to depl…]]></summary>
        <author>
            <name>Yashwanth Maheshwaram</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[배런스, 2024년 매그니피센트 7 예상, 애플과 테슬라는 명단에서 빠질 것]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593480</id>
        <link href="https://happist.com/593480/2024%eb%85%84-%eb%a7%a4%ea%b7%b8%eb%8b%88%ed%94%bc%ec%84%bc%ed%8a%b8-7-%ec%98%88%ec%83%81"/>
        <updated>2024-01-16T03:52:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[묻지도 따지지도 않고 1억 원 대출, 애 낳으면 탕감해 준다면?: 슬로우레터 1월16일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=102409</id>
        <link href="https://slownews.kr/102409"/>
        <updated>2024-01-15T22:02:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[한동훈이 요즘 윤석열 이야기를 안 하는 이유. 떴다방 위성정당 또 만드나. 기자회견 안 한다. 기자회견 대신 민생 토론회, 총선 개입 논란. 쟁점과 현안. 김무성 7선 도전, 올드보이들의 귀환. 헤쳐모여 본격화. 더 깊게 읽기. 청부 민원 제보했더니 제보자를 압수수색. 한화, RSU로 경영권 승계 논란. 다르게 읽기. 부자+포퓰리즘이 말이 되는 이유. 해법과 대안. 도루묵이 돌아올 수 있을까....
The post 묻지도 따지지도 않고 1억 원 대출, 애 낳으면 탕감해 준다면?: 슬로우레터 1월16일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A new crop of stable kernels]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958341/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958341/"/>
        <updated>2024-01-15T19:02:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The 6.6.12, 6.1.73, 5.15.147, 5.10.208, 5.4.267, and 4.19.305 stable kernels have been
released. They contain a relatively small number of important fixes.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Programmer Job Interviews: The Hidden Agenda]]></title>
        <id>3639444</id>
        <link href="http://queue.acm.org/detail.cfm?ref=rss&amp;id=3639444"/>
        <updated>2024-01-15T16:59:58.000Z</updated>
        <author>
            <name>ACM Queue - All Queue Content</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[High-bandwidth memory (HBM) options for demanding compute]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4481288</id>
        <link href="https://www.embedded.com/high-bandwidth-memory-hbm-options-for-demanding-compute/"/>
        <updated>2024-01-15T16:13:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[While unbeatable in terms of performance, HBM is expensive and power hungry for many applications. We review the many memory different options for demanding compute applications.
The post High-bandwidth memory (HBM) options for demanding compute appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Anton Shilov</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Exploring Serverless CI/CD for Embedded Devices]]></title>
        <id>https://embeddedartistry.com/?p=39867</id>
        <link href="https://embeddedartistry.com/blog/2024/01/15/exploring-serverless-ci-cd-for-embedded-devices/"/>
        <updated>2024-01-15T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[15 January 2024 by Kayode AladeToday we have a guest post from Kayode Alade. Kayode is an IoT Solutions Architect with a knack for making things work. He considers himself a perpetual learner, always enthusiastic about acquiring new knowledge, whether from an engineering perspective or a business standpoint. You can find Kayode on GitHub and … 
Continue reading "Exploring Serverless CI/CD for Embedded Devices"
The post Exploring Serverless CI/CD for Embedded Devices appeared first on Embedded Artistry.]]></summary>
        <author>
            <name>Kayode Alade</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Embedded Expertise: Beyond Fixed-Size Integers; Exploring Fast and Least Types]]></title>
        <id>https://blog.feabhas.com/?p=3912</id>
        <link href="https://blog.feabhas.com/2024/01/embedded-expertise-beyond-fixed-size-integers-exploring-fast-and-least-types/"/>
        <updated>2024-01-15T15:23:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[About
 Latest Posts


  
 

Niall Cooling
Director at Feabhas Limited
Co-Founder and Director of Feabhas since 1995.
Niall has been designing and programming embedded systems for over 30 years. He has worked in different sectors, including aerospace, telecomms, government and banking.
His current interest lie in IoT Security and Agile for Embedded Systems.
 


 

Latest posts by Niall Cooling (see all)

				
					Embedded Expertise: Beyond Fixed-Size Integers; Exploring Fast and Least Types - January 15, 2024				
				
					Disassembling a Cortex-M raw binary file with Ghidra - December 20, 2022				
				
					Using final in C++ to improve performance - November 14, 2022				

 
 
The Challenge of Fixed-Size Integers Before C99
In embedded programming, before adopting the C99 standard (ISO/IEC 9899:1999), a significant challenge was ensuring the consistent sizing of key data objects. This complexity stemmed from the C standard’s (ISO/IEC 9899) non-committal stance on the size of an int. We knew:
A short is a minimum of 16-bits.
This flexibility boosted C’s portability, making it a favourite for various architectures, including [...] 

The post Embedded Expertise: Beyond Fixed-Size Integers; Exploring Fast and Least Types appeared first on Sticky Bits - Powered by Feabhas.]]></summary>
        <author>
            <name>Niall Cooling</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OpenSUSE Leap 16 is coming]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958319/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958319/"/>
        <updated>2024-01-15T15:21:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The openSUSE project has confirmed
that there will be a successor to openSUSE Leap 15, but is not sharing
a lot of details at this point.


	The transition to Leap 16 is not just a numerical step-up but
	symbolizes a significant path forward in technology and user
	experiences. The future of openSUSE Leap is based on the innovative
	concept of SUSE’s Adaptable Linux Platform.

	The Adaptable Linux Platform powers the next-generation openSUSE
	Leap, Leap Micro, and SUSE solutions. It makes distributions more
	adaptable and suitable for cloud-native workloads while also being
	capable of handling a rapid pace of innovation.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Stawinski: How We Executed a Critical Supply Chain Attack on PyTorch]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958318/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958318/"/>
        <updated>2024-01-15T15:16:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[John Stawinski IV describes,
in detail, how he and a partner were able to compromise the security of the
heavily used PyTorch project.


	Our exploit path resulted in the ability to upload malicious
	PyTorch releases to GitHub, upload releases to AWS, potentially add
	code to the main repository branch, backdoor PyTorch dependencies –
	the list goes on. In short, it was bad. Quite bad. 

	As we’ve seen before with SolarWinds, Ledger, and others, supply
	chain attacks like this are killer from an attacker’s
	perspective. With this level of access, any respectable
	nation-state would have several paths to a PyTorch supply chain
	compromise.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Rust and C filesystem APIs]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958072/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958072/"/>
        <updated>2024-01-15T15:09:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[As the Rust-for-Linux project
advances, the kernel is gradually 
accumulating abstraction layers that enable Rust code to interface with the
existing C code.  As the discussion around the set of filesystem
abstractions posted by Wedson Almeida Filho in December shows, though,
there is some tension between two approaches to the design of those
abstractions.  The approach favored by most of the kernel's C programmers
looks set to win out, but this is a discussion that is likely to return as
the use of Rust in the kernel grows.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Monday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958315/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958315/"/>
        <updated>2024-01-15T14:05:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by CentOS (bind, cups, curl, firefox, ipa, iperf3, java-1.8.0-openjdk, java-11-openjdk, kernel, libssh2, linux-firmware, open-vm-tools, openssh, postgresql, python, python3, squid, thunderbird, tigervnc, and xorg-x11-server), Fedora (chromium, python-flask-security-too, and tkimg), Gentoo (libgit2, Opera, QPDF, and zlib), Mageia (chromium-browser-stable, gnutls, openssh, packages, and vlc), Oracle (.NET 6.0, fence-agents, frr, ipa, kernel, nss, pixman, and tomcat), and SUSE (gstreamer-plugins-bad).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1/15,  월가의 투자의견 및 주가 전망 보고서]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593458</id>
        <link href="https://happist.com/593458/1-15-%ec%9b%94%ea%b0%80%ec%9d%98-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac"/>
        <updated>2024-01-15T03:21:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Median system cpu clock frequency over last 15 years]]></title>
        <id>https://shape-of-code.com/?p=8509</id>
        <link href="https://shape-of-code.com/2024/01/14/median-system-cpu-clock-frequency-over-last-15-years/"/>
        <updated>2024-01-14T23:14:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[We are all familiar with graphs showing the growth of cpu clock frequency over time. The data for these plots is based on vendor announcements listing the characteristics of their latest products, and invariably focuses on the product which is the fastest or contains the most transistors or the lowest power consumption. Some customers buy […]]]></summary>
        <author>
            <name>Derek Jones</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[이재명에게 “죽음을 상상해 보라”고 조언하는 이유: 슬로우레터 1월15일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=102393</id>
        <link href="https://slownews.kr/102393"/>
        <updated>2024-01-14T21:56:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[김건희 실종 한 달째. 왜 사과를 안 할까. 쟁점과 현안. 대만은 반중을 선택했다. 홍해 리스크. 낙준 연대? 미묘한 신경전. 버티던 류호정, 정의당 탈당한다. 다르게 읽기. 시험 다가오는데 공부한 게 없는 상황. “쪽팔려서 어떡하나.” 더 깊게 읽기. 혼자 힘으로는 빠져 나올 수 없다. ‘칼 졸업’이 줄어드는 이유. 홍콩 ELS 반토막은 시작일 뿐. 해법과 대안. 중대재해처벌법, 로펌들만...
The post 이재명에게 “죽음을 상상해 보라”고 조언하는 이유: 슬로우레터 1월15일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[DevEx in Action]]></title>
        <id>3639443</id>
        <link href="http://queue.acm.org/detail.cfm?ref=rss&amp;id=3639443"/>
        <updated>2024-01-14T16:56:42.000Z</updated>
        <author>
            <name>ACM Queue - All Queue Content</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Resolving the Human-subjects Status of Machine Learning's Crowdworkers]]></title>
        <id>3639452</id>
        <link href="http://queue.acm.org/detail.cfm?ref=rss&amp;id=3639452"/>
        <updated>2024-01-14T16:38:39.000Z</updated>
        <author>
            <name>ACM Queue - All Queue Content</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[중고나라 사기 대응 일지]]></title>
        <id>https://cpuu.postype.com/post/3438449</id>
        <link href="https://cpuu.postype.com/post/3438449"/>
        <updated>2024-01-14T13:05:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[개요
중고로운 평화 나라를 이용하면서 그동안 별다른 사건사고가 없었기에 큰 의심을 하지 않았다. 안전거래를 굳이 이용하지 않고 선입금하여도 물건이 잘 도착했었기 때문이다. 하지만 2019년 3월 1일을 기점으로 나의 신뢰는 깨졌고 이제부터는 철저한 법의 응징만이 기다리고 있을 뿐이다. 인터넷을 통해 몇 가지 사례를 찾아보니 평소에 경찰서 한번 가본 적 없는 평범한 민간인이라면 형사 재판이니 민사소송이니 이런 것들을 진행하는 과정이 이 과정이 결코 쉽지 않다는 뼈아픈 조언이 많이 있다. 하지만 이번만큼은 사기꾼 개 XX가 정말로 사람 잘못 골랐다는 것을 나는 보여줄 것이다. 인터넷에 이미 많은 자료가 있지만 그 모든 걸 취합하여 이번에 내가 한번 제대로 "실전! 중고나라 사기범 박살내기"를 보여주려 한다.
관련 사례를 찾아보면 빠르게는 2달, 길게는 1년 가까이 걸린다고도 한다. 이 글은 분쟁 종료 시까지 계속 업데이트할 예정이다.

타임라인 요약



발생시간내용
기타

2019/03/01 19:57네이버 카페 ‘중고나라(https://cafe.naver.com/joonggonara)’에서 태블릿 PC(Xiaomi Mi Pad 4) 판매 글 게재됨현재는 해당 게시물 삭제된 상태
2019/03/01 19:59판매자는 안심번호(0505 668 0887)를 이용하였으며, 해당 번호로 SMS 문자메시지를 통해 '팔렸나요'라고 보냄

2019/03/01 20:00판매자가 자신의 번호로 추정되는(010-7586-7157)으로 '아직 있어요'라는 답장을 보냄. 이후 약 10분간 제품에 관한 의견을 교환하였으며, 자신이 부…]]></summary>
        <author>
            <name>CPUU</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sign in with Google in Go]]></title>
        <id>https://eli.thegreenplace.net/2024/sign-in-with-google-in-go/</id>
        <link href="https://eli.thegreenplace.net/2024/sign-in-with-google-in-go/"/>
        <updated>2024-01-13T14:33:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>This post provides some code samples for implementing a &quot;Sign-in with Google&quot;
flow for your web application in Go. For an overview of auth/authz and the OAuth
protocol, please refer to my earlier post about
<a class="reference external" href="https://eli.thegreenplace.net/2023/sign-in-with-github-in-go/">Sign-in with GitHub</a>.</p>
<p>Sign-in with Google has existed in one form or another for …</p>]]></summary>
        <author>
            <name>Eli Bendersky's website</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[초3 아동이 대법원에 증거능력 인정받는 법: 어머니, 제가 가방에 녹음기 숨겨 갈까요?]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=102318</id>
        <link href="https://slownews.kr/102318"/>
        <updated>2024-01-13T04:28:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[정연순의 온도] ‘따뜻한 마음'(溫)이 담긴 ‘칼날 같은 시선'(刀)으로 우리 공동체가 함께 고민해야 할 주요 판결의 의미를 정연순 변호사가 이야기합니다. “학교 안 다니다 온 애 같아.”“학습 훈련이 전혀 안 되어 있어.” “공부시간에 책 넘기는 것도 안 배웠어.” “저쪽에서 학교 다닌 거 맞아, 1, 2학년 다녔어.”“1, 2학년 때 공부 안 하고 왔다갔다만 했나 봐.” 새 학기가 시작되고...
The post 초3 아동이 대법원에 증거능력 인정받는 법: 어머니, 제가 가방에 녹음기 숨겨 갈까요? appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>정연순</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[‘바이든-날리면’, 판독 불가니까 허위 보도? 정정 보도도 하라고?]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=102357</id>
        <link href="https://slownews.kr/102357"/>
        <updated>2024-01-13T04:03:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[컨텍스트] “밝혀지지 않았다”면서 “‘바이든’이라고 발언한 사실 없다”고 결론 내린 이상한 판결. MBC의 ‘바이든-날리면’ 보도에 정정 보도를 하라는 법원 판결이 나왔다. 2022년 9월 윤석열(대통령)의 미국 방문 도중에 한 발언을 내보낸 MBC 보도를 상대로 한 소송이다. MBC의 자막은 이랬다. “(미국) 국회에서 이 XX들이 승인 안 해주면 바이든은 쪽팔려서 어떡하나.” 윤석열이 9월22일 미국 순방 도중 글로벌 펀드 회의...
The post ‘바이든-날리면’, 판독 불가니까 허위 보도? 정정 보도도 하라고? appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] ‘그냥’ 결혼하기 싫은 여성이 한국에도 많은 이유]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=78208</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2024/01/12/npsp_marriage/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_marriage"/>
        <updated>2024-01-12T22:59:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 글에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. **오늘 소개하는 글은 11월 22일 스프에 쓴 글입니다. 동서고금을 불문하고 결혼해서 아이를 낳으라는 압박은 어느 사회에나 있었을 겁니다. 자녀가 곧 일손이자 소중한 노동력이던 시대는 지났지만, 결혼한 남녀로 이루어진 가정은 여전히 사회의 기본 구성단위이자, 다음 세대의 사회 구성원을 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>eyesopen1</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Stable kernel 5.10.207]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958174/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958174/"/>
        <updated>2024-01-12T22:00:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The 5.10.207 stable kernel update has been
released; it consists entirely of a handful of reverts of SCSI patches.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Linux Mint 21.3 “Virginia” released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958162/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958162/"/>
        <updated>2024-01-12T20:05:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Linux Mint distribution has announced the release of Linux Mint 21.3, which is codenamed "Virginia".  It has the Cinnamon 6.0 desktop, "comes with full support for SecureBoot and compatibility with a wider variety of BIOS and EFI implementation", has added new features to the Hypnotix TV-viewer application, and more.  See the release notes for even more information about it.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] The first half of the 6.8 merge window]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/957188/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/957188/"/>
        <updated>2024-01-12T15:12:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The 6.8 merge window has gotten off to a relatively slow start; reasons for
that include a significant scheduler performance regression that Linus
Torvalds stumbled
into and has spent time tracking down.  Even so, 4,282 non-merge
changesets have found their way into the mainline repository for the 6.8
release as of this writing.  These commits have brought a number of
significant changes and new features.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Blackberry at CES 2024: virtual cockpit, audio for SDVs, tackling skills]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4481283</id>
        <link href="https://www.embedded.com/blackberry-at-ces-2024-virtual-cockpit-audio-for-sdvs-tackling-skills/"/>
        <updated>2024-01-12T15:04:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Blackberry announcements at CES 2024, include launch of a virtual cockpit with Stellantis and AWS, audio development platform QNX Sound, software development platform QNX SDP 8.0, and initiative to address embedded talent shortage.
The post Blackberry at CES 2024: virtual cockpit, audio for SDVs, tackling skills appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Information on the SourceHut outage]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958125/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958125/"/>
        <updated>2024-01-12T14:53:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Users of SourceHut will have noticed that the site has been unreachable;
Drew DeVault has now posted a report on
what is happening (it's a distributed denial-of-service attack) and
what is being done to recover.


	We deal with ordinary DDoS attacks in the normal course of
	operations, and we are generally able to mitigate them on our
	end. However, this is not an ordinary DDoS attack; the attacker
	posesses considerable resources and is operating at a scale beyond
	that which we have the means to mitigate ourselves. In response,
	before we could do much ourselves to understand or mitigate the
	problem, our upstream network provider null routed SourceHut
	entirely, rendering both the internet at large, and SourceHut
	staff, unable to reach our servers.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Friday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958124/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958124/"/>
        <updated>2024-01-12T14:04:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (kernel, linux-5.10, php-phpseclib, php-phpseclib3, and phpseclib), Fedora (openssh and tinyxml), Gentoo (FreeRDP and Prometheus SNMP Exporter), Mageia (packages), Red Hat (openssl), SUSE (gstreamer-plugins-rs and python-django-grappelli), and Ubuntu (dotnet6, dotnet7, dotnet8, openssh, and xerces-c).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Is There Another System?]]></title>
        <id>3639446</id>
        <link href="http://queue.acm.org/detail.cfm?ref=rss&amp;id=3639446"/>
        <updated>2024-01-12T12:45:25.000Z</updated>
        <author>
            <name>ACM Queue - All Queue Content</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nuvoton endpoint AI platform with dev boards and IDE]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4481276</id>
        <link href="https://www.embedded.com/nuvoton-endpoint-ai-platform-with-dev-boards-and-ide/"/>
        <updated>2024-01-12T12:44:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Nuvoton’s single-chip-based platforms with IDE target applications including smart home appliances and security, smart city services, industry, agriculture, highly accurate voice-control tasks, and sports, health, and fitness.
The post Nuvoton endpoint AI platform with dev boards and IDE appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Automatically Testing Database Systems]]></title>
        <id>3639449</id>
        <link href="http://queue.acm.org/detail.cfm?ref=rss&amp;id=3639449"/>
        <updated>2024-01-12T12:18:22.000Z</updated>
        <author>
            <name>ACM Queue - All Queue Content</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Motley Fool, 엔비디아는 진정 비깐 주식일까, 어쩌면 엔비디아 주가는 싸다고 볼 수 있다.]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593435</id>
        <link href="https://happist.com/593435/%ec%97%94%eb%b9%84%eb%94%94%ec%95%84-%ec%a3%bc%ea%b0%80-%ec%88%98%ec%a4%80"/>
        <updated>2024-01-12T08:35:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[이태원 참사 특별법 통과, 상인에는 공감해도 유족에는 비정한 ‘핼러윈’ 조선일보]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=102308</id>
        <link href="https://slownews.kr/102308"/>
        <updated>2024-01-12T08:25:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[지난 9일 참사 발생 1년 3개월 만에 ‘10·29 이태원참사 피해자 권리보장과 진상규명 및 재발방지를 위한 특별법’(이하 ‘이태원 특별법’)이 국회를 통과했습니다. 10·29 이태원 참사 유가족협의회와 시민대책회의는 산적해 있는 진상규명 과제를 해소하기 위해 특별법 제정에 목소리를 높여왔는데요. 조선일보는 사설을 통해 ‘원인과 책임자는 다 밝혀져 있다’, ‘아무 결과 없이 예산만 쓴 세월호 특조위와 다르지 않을 것’이라는 등 또...
The post 이태원 참사 특별법 통과, 상인에는 공감해도 유족에는 비정한 ‘핼러윈’ 조선일보 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023 회고 및 2024 계획]]></title>
        <id>https://cpuu.postype.com/post/15942777</id>
        <link href="https://cpuu.postype.com/post/15942777"/>
        <updated>2024-01-12T06:10:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2023
지난해 회고 글을 찾아보니, 2022년을 마무리하며 2023년에는 아래와 같은 것을 하겠다고 다짐했었다. 항목별 근황을 업데이트해 본다. 
1) CPPG 취득
개인정보보호 분야의 중요성이 강조되고 있는 시점이라고 생각한다. 그래서 가장 입문 단계라고 할 수 있는 CPPG 자격증을 도전하기로 했다. 2023년에 CPPG는 4월, 8월, 12월에 시행되었는데 나는 4월에 첫 시험을 도전했다. 그 결과는 안타깝게도 불합격이었다(후기글 참고). 60점 합격인 시험에 59점으로 아쉬운 상황이었다. 원래 계획대로라면 8월이나 12월에 재도전을 하려 했으나, 안타깝게도 개인적인 이유로 응시 자체를 할 수 있는 일정이 나오지 않아서 포기하게 되었다. 하여, 2024년에 재도전하려고 한다.
2) SW보안약점 진단원 취득
앞서 합격 후기를 올렸듯이, 4수 만에 합격을 했다.
개인적으로는 2023년의 가장 뿌듯한 성취였다.


3) Go언어 공부
파이썬을 실무에서 가장 많이 사용하고는 있지만, 무엇인가 새로운 언어에 대한 갈증을 느껴서 Go를 조금씩 배우고 있었다. 그러던 중 좋은 기회로 Go 언어 책 번역에 도전하게 되었다. 그런데 아뿔싸. 입문자용이 아니라 상급 수준의 내용이었다. 그때부터 고통이 시작되었다. 몇 달간 인고의 세월을 거치고 나니 저는 어느새 golang 개발자가 되어버렸다.
https://www.decoding.co.kr/product/go성능최적화가이드/
이 책의 내용은 Go 언어 프로그래밍에서 성능을 최적화하기 위해 필요한 고급 기술들을 다룬다. 저자인 Bartlomiej Plotka는 이 분야에…]]></summary>
        <author>
            <name>CPUU</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[책 “오늘날 우리는 컴퓨터라 부른다” 소개 만화]]></title>
        <id>https://joone.net/?p=4888</id>
        <link href="https://joone.net/2024/01/11/%ec%b1%85-%ec%98%a4%eb%8a%98%eb%82%a0-%ec%9a%b0%eb%a6%ac%eb%8a%94-%ec%bb%b4%ed%93%a8%ed%84%b0%eb%9d%bc-%eb%b6%80%eb%a5%b8%eb%8b%a4-%ec%86%8c%ea%b0%9c-%eb%a7%8c%ed%99%94/"/>
        <updated>2024-01-12T05:50:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[지난 여름에 인사이트 출판사 의뢰로 그렸던 “오늘날 우리는 컴퓨터라 부른다” 소개 만화를 이제야 공유해봅니다. 제가 트위터에 본격적으로 여기 만화에 소개한 컴퓨터에 대한 역사를 연재하고 있었는데, 그 트위터를 보고 출판사에서 연락이 와서 우연한 기회이 이 만화를 그렸습니다. 우선 제가 만화를 그리는데 참고한 책의 번역본 이라서 반가웠고, 당시 전체를 다 읽어보지는 않고 필요한 부분만 읽어봤었는데, 이번 만화를 […]]]></summary>
        <author>
            <name>joone</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1/12, 월가의 투자의견 및 주가 전망 보고서]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593416</id>
        <link href="https://happist.com/593416/1-12-%ec%9b%94%ea%b0%80%ec%9d%98-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac"/>
        <updated>2024-01-12T02:53:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[‘윤적윤’의 딜레마, “특검을 왜 거부합니까”: 슬로우레터 1월12일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=102264</id>
        <link href="https://slownews.kr/102264"/>
        <updated>2024-01-11T22:04:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“이낙연-이준석, 김대중-김종필보다 가깝다.” 공천 혈투가 시작됐다. 쟁점과 현안. “팔도 사나이.” 한동훈 효과 크지 않았다. 옥시에 이어 SK케미칼과 애경도 가습기 살균제 유죄. 더 깊게 읽기. 지금 방통심의위에서 벌어지고 있는 일. 코인의 봄이 왔다? 비트코인도 주식처럼 거래한다. 다르게 읽기. 교실에서 몰래 녹음, 아동학대 증거 안 된다. 신용사면, 최대 290만 명 연체기록 없애준다. 1일 1포퓰리즘. 해법과 대안. 외국인...
The post ‘윤적윤’의 딜레마, “특검을 왜 거부합니까”: 슬로우레터 1월12일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[PVS-Studio in 2023]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/1096/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/1096/"/>
        <updated>2024-01-11T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[It's January 2024, so it's time to look back on 2023. In this article, we will not only discuss all the new features that have appeared in 2023, but also go over the main functions of the PVS-Studio...]]></summary>
        <author>
            <name>from pvs-studio.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OpenSSH announces DSA-removal timeline]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958048/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958048/"/>
        <updated>2024-01-11T15:20:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[For those of you still using DSA keys with SSH: the project has announced
its plans to remove support for that algorithm around the beginning of
2025.


	The only remaining use of DSA at this point should be deeply legacy
	devices. As such, we no longer consider the costs of maintaining
	DSA in OpenSSH to be justified. Moreover, we hope that OpenSSH's
	final removal of this insecure algorithm accelerates its
	deprecation in other SSH implementations and allows maintainers of
	cryptography libraries to remove it too.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] The kernel "closure" API]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/957187/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/957187/"/>
        <updated>2024-01-11T15:09:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The data structure known as a "closure" first found its way into the
mainline kernel with the addition of bcache in the 3.10 development
cycle.  With the advent of bcachefs in
6.7, though, it acquired a second user and was moved to the kernel's
lib directory, making it available to other kernel users as well.
The documentation of closures in the source is better than that of many
things in the kernel, but there is still room for a gentler introduction.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Thursday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/958029/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/958029/"/>
        <updated>2024-01-11T14:29:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (chromium), Fedora (chromium, python-paramiko, tigervnc, and xorg-x11-server), Oracle (ipa, libxml2, python-urllib3, python3, and squid), Red Hat (.NET 6.0, .NET 7.0, .NET 8.0, container-tools:4.0, fence-agents, frr, gnutls, idm:DL1, ipa, kernel, kernel-rt, libarchive, libxml2, nss, openssl, pixman, python-urllib3, python3, tigervnc, tomcat, and virt:rhel and virt-devel:rhel modules), SUSE (gstreamer-plugins-bad), and Ubuntu (firefox, Go, linux-aws, linux-gcp-5.15, linux-intel-iotg-5.15, linux-iot, linux-oem-6.1, and twisted).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Design an ISA]]></title>
        <id>3639445</id>
        <link href="http://queue.acm.org/detail.cfm?ref=rss&amp;id=3639445"/>
        <updated>2024-01-11T14:26:25.000Z</updated>
        <author>
            <name>ACM Queue - All Queue Content</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1/11, 월가의 투자의견 및 주가 전망 보고서]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593412</id>
        <link href="https://happist.com/593412/1-11-%ec%9b%94%ea%b0%80%ec%9d%98-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac"/>
        <updated>2024-01-11T11:47:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[타인의 고통에 우리는 어떻게 대처해야 할까]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=78521</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2024/01/11/npsp_compassion/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_compassion"/>
        <updated>2024-01-11T10:40:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[‘공감’, ‘공감 능력’이 화두로 떠오른 시대입니다. 그런데 우리는 타인의 고통에 얼마나 공감할 수 있을까요? 심리학자 애덤 그랜트는 우리가 지구 반대편의 참상, 사회적 거악의 존재에 무덤덤해지는 것이 무관심이나 냉혹함 때문이 아니라, 그런 현실을 바꾸기 위해 할 수 있는 일이 아무것도 없다는 좌절감에서 오는 무력감 때문이라고 말하며, 이 감정을 ‘공감성 고통(empathic distress)’이라고 설명합니다. 고통받는 다른 사람을 돕기 위해 우리가 할 수 있는 것들에 관해 생각해 봤습니다. 전문 번역: 무기력하고 아무런 감정이 느껴지지 않는다고요? → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[세상 쓸모 없는 게 애플 걱정이라는데…]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=102234</id>
        <link href="https://slownews.kr/102234"/>
        <updated>2024-01-11T08:39:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[슬로우리포트] MZ 세대가 열광하는 아이폰 부진한 이유는? 애플 주가가 새해 들어 폭락하다가 반등했다. 폭락했던 이유는 세 가지다. 투자 은행 바클레이스가 애플의 투자 등급을 ‘중립’에서 ‘비중 축소’로 변경하면서 위기감이 확산됐다. 하지만 모건스탠리는 지금이야말로 애플 주식을 살 때라는 보고서를 내놨다. S&P 마켓인텔리전스 조사에서는 45명의 애널리스트 가운데 20명이 강력 매수(Strong Buy), 7명이 매수(Buy) 의견을 냈다. 중립이 14명, 매도와...
The post 세상 쓸모 없는 게 애플 걱정이라는데… appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[이준석이 던진 공영방송 개혁안, 진지하게 검토해 볼 만하다.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=102226</id>
        <link href="https://slownews.kr/102226"/>
        <updated>2024-01-11T07:55:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[슬로우리포트] 구성원 동의 없는 언론사 사장 선임 안 된다는 새로운 원칙. 이준석(전 국민의힘 대표)이 신당 창당을 선언하면서 첫 번째 공약으로 공영방송 개혁 방안을 내놨다. 이게 왜 중요한가. 이준석 개혁안, 어떤 내용인가. 언론노조가 환영한다고 했다. 민주당 방송3법과 어떻게 다른가. 박민 방지법이라고도 하던데, 만약 이게 되면 낙하산 사장을 꽂는 게 불가능해지나. 수신료 폐지도 파격적인 아이디어다. 이게 가능한가....
The post 이준석이 던진 공영방송 개혁안, 진지하게 검토해 볼 만하다. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[한국수출입은행의 의사결정 과정에 관한 글]]></title>
        <id>http://economicview.net/?p=84922</id>
        <link href="http://economicview.net/84922/"/>
        <updated>2024-01-11T07:03:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[가나정부가 주산품인 코코넛을 운반하기 위해 1만6천톤급 다목적 화물선 4척을 구입하고 싶다고 요청해왔다. 借主는 블랙스타라인이라는 기선회사였다. 現代重工業이 체결한 계약서를 고문변호사인 金永茂, 申雄植 씨에게 보였더니 “계약의 절대요건조차 충족되지 못하고 있어 융자가 어렵겠다”는 견해였다. 그러나 외무부는 가나가 미수교국이므로 대 UN관계를 고려해서라도 융자해주어야만 공관설치가 가능하다는 이유로 적극 협조를 요청해왔다. 북한은 대사관을 설치했다가 철수한 상태였다. [중략] 이 융자계약의 미비점을 보완키 […]]]></summary>
        <author>
            <name>sticky</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Connect a .NET app to an external PostgreSQL database]]></title>
        <id>59b1f1a9-9a2e-4e40-8e44-282bc334442f</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/01/11/connect-dotnet-app-external-postgresql-database"/>
        <updated>2024-01-11T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[PostgreSQL databases tend to be robust and reliable. They also work well with .NET applications like Pedal, a sample bike e-commerce app.
As the Pedal app shifts from monolithic to a microservices-based application, connecting to an external database helps make managing data more efficient and reliable. The components are loosely coupled, making it more straightforward to organize, secure the data, and scale the database as needed.
This tutorial guides you through setting up the microservice to talk to PostgreSQL, handle data correctly, and maintain optimal performance. You’ll learn about networking, managing credentials securely, configuring data access, and ensuring that all components communicate smoothly.
Examining the .NET microservice
Pedal was originally a Java application. However,…]]></summary>
        <author>
            <name>Nikhil Mungale</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Optimizing Real-Time Operating Systems for Efficient Edge Devices]]></title>
        <id>https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1621.php</id>
        <link href="https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1621.php"/>
        <updated>2024-01-11T05:22:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Edge computing has become a crucial technology in today's world, requiring real-time operating systems (RTOS) to provide the necessary capabilities for efficient resource management, optimal performance, and reliable operation of edge devices. Let’s have a look at the key features and benefits of RTOS for edge computing, including the challenges, solutions, best practices, and future...]]></summary>
        <author>
            <name>EmbeddedRelated.com Blogs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] LWN.net Weekly Edition for January 11, 2024]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/956868/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/956868/"/>
        <updated>2024-01-11T00:16:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The LWN.net Weekly Edition for January 11, 2024 is available.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[올바른 리더쉽을 생각케하는 삼성 블라인드 글]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593401</id>
        <link href="https://happist.com/593401/%ec%98%ac%eb%b0%94%eb%a5%b8-%eb%a6%ac%eb%8d%94%ec%89%bd%ec%9d%84-%ec%83%9d%ea%b0%81%ec%bc%80%ed%95%98%eb%8a%94-%ec%82%bc%ec%84%b1-%eb%b8%94%eb%9d%bc%ec%9d%b8%eb%93%9c-%ea%b8%80"/>
        <updated>2024-01-10T23:41:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Notes on Emacs Org mode]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/957316/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/957316/"/>
        <updated>2024-01-10T23:32:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[As part of my quest to master Emacs, which
is sort of a sub-quest on the way toward learning more about Lisp, I have
spent a fair amount of time discovering various corners of the Emacs
world.  One of those is the famous "Org
mode" that is used for a wide variety of organizational tasks within
the editor—and not just Emacs, but  for Vim and others too.
Org mode can be 
used for to-do lists, notes with interconnections between them, literate
programming, web sites, and more.  Now my quests are growing quests of
their own and digging into Org mode is one of those.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[레드룰렛 讀後感]]></title>
        <id>http://economicview.net/?p=84904</id>
        <link href="http://economicview.net/84904/"/>
        <updated>2024-01-10T22:57:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[By Desmond Shum –]]></summary>
        <author>
            <name>sticky</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[시큰둥한 조선일보, “문재인 정권이 이랬다”: 슬로우레터 1월11일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=102202</id>
        <link href="https://slownews.kr/102202"/>
        <updated>2024-01-10T21:45:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[30년 넘으면 안전진단 없이 재건축 허용. 시큰둥한 조선일보, “문재인 정권이 이랬다.” 쟁점과 현안. 이재명 퇴원 첫 마디는 “전쟁 같은 정치 종식.” 기호 3번 노린다. 윤영찬은 남았다. 서울과 경기의 디커플링(차별화, 탈동조화). 더 깊게 읽기. 승자 독식 구조를 깨야 출생률 는다. 다르게 읽기. 뉴욕타임스가 이재명 살인미수 피의자의 실명을 공개했다. 오늘의 TMI. 홍라희, 상속세 내려 지분 판다. 70대...
The post 시큰둥한 조선일보, “문재인 정권이 이랬다”: 슬로우레터 1월11일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Solution Challenge 2024 – Using Google Technology to Address UN Sustainable Development Goals]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2024/01/solution-challenge-2024-using-google-technology-to-address-united-nations-sustainable-development-goals.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2024/01/solution-challenge-2024-using-google-technology-to-address-united-nations-sustainable-development-goals.html"/>
        <updated>2024-01-10T20:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Rachel Francois, Global Program Manager, Google Developer Student Clubs




Google Developer Student Clubs celebrates 5 years of innovative solutions built by university students




This year marks the 5-year anniversary of the Google Developer Student Clubs Solution Challenge! For the past five years, the Solution Challenge has invited university students to use Google technologies to develop solutions for real-world problems.
Since 2019:

Over 110+ countries have participated
Over 4,000+ projects have been submitted
Over 1,000+ chapters have participated


The project solutions address one or more of the United Nations 17 Sustainable Development Goals, which aim to end poverty, ensure prosperity, and protect the planet by 2030. The goals were agreed upon by all 193 United Nati…]]></summary>
        <author>
            <name>Google for Developers Blog - News about Web, Mobile, AI and Cloud</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ambarella edge AI platform integrates hardware, tools and AI models]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4481268</id>
        <link href="https://www.embedded.com/ambarella-edge-ai-platform-integrates-hardware-tools-and-ai-models/"/>
        <updated>2024-01-10T19:42:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[At CES 2024, Ambarella launched its Cooper developer platform which provides designers with intuitive tools comprising a prepackaged suite of hardware and software development tools plus state-of-the-art fine-tuned AI models, and services.
The post Ambarella edge AI platform integrates hardware, tools and AI models appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vehicles are becoming software-driven, but go frugal on the code]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4481259</id>
        <link href="https://www.embedded.com/vehicles-are-becoming-software-driven-but-go-frugal-on-the-code/"/>
        <updated>2024-01-10T16:49:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[French startup WedoLow has developed a companion software tool for can help identify and quantify the potential optimization of code, build a line-by-line or function-by-function optimization strategy and automatically and rapidly obtain optimized code.
The post Vehicles are becoming software-driven, but go frugal on the code appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What do Trains, Horses, and Home Internet Installation have in Common?]]></title>
        <id>3639447</id>
        <link href="http://queue.acm.org/detail.cfm?ref=rss&amp;id=3639447"/>
        <updated>2024-01-10T16:27:10.000Z</updated>
        <author>
            <name>ACM Queue - All Queue Content</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Stable kernel 4.14.336 (and others)]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/957351/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/957351/"/>
        <updated>2024-01-10T16:03:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The 4.14.336 stable kernel update has been
released with a small handful of fixes; this is the end of the line for the
4.14 stable series:


	This is the LAST 4.14.y kernel to be released.  It is now
	officially end-of-life.  Do NOT use this kernel version anymore,
	please move to a newer one, as shown on the kernel.org releases
	page.

	All users of the 4.14 kernel series must upgrade.  But then, move
	to a newer release.  If you are stuck at this version due to a
	vendor requiring it, go get support from that vendor for this
	obsolete kernel tree, as that is what you are paying them for :)


Update: 6.6.11 and 6.1.72 have also now been released.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Wednesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/957340/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/957340/"/>
        <updated>2024-01-10T14:52:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Fedora (libssh), Gentoo (FAAD2 and RedCloth), Red Hat (kpatch-patch and nss), SUSE (hawk2, LibreOffice, opera, and tar), and Ubuntu (glibc, golang-1.13, golang-1.16, linux-azure, linux-gkeop, monit, and postgresql-9.5).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Does continuous delivery for embedded products make sense?]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4481255</id>
        <link href="https://www.embedded.com/does-continuous-delivery-for-embedded-products-make-sense/"/>
        <updated>2024-01-10T13:17:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Do your customers really want frequent updates if you are building automotive electronic control units (ECUs), medical devices, or even microwaves or home appliances? A...
The post Does continuous delivery for embedded products make sense? appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Jacob Beningo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How AI will make you a better developer]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4481250</id>
        <link href="https://www.embedded.com/how-ai-will-make-you-a-better-developer/"/>
        <updated>2024-01-10T13:12:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[By handing rote jobs to AI, developers gain the capacity for the challenging and imaginative problem-solving only humans can provide. For software developers, AI brings...
The post How AI will make you a better developer appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Shannon Mason</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[배런스, 취약해진 S&P 500 지수, 주가 폭락 촉매제 2가지]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593398</id>
        <link href="https://happist.com/593398/sp-500-%ec%a7%80%ec%88%98-%ec%a0%84%eb%a7%9d"/>
        <updated>2024-01-10T12:16:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[토드 고든, 엔비디아 주가 700달러 가능하다]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593396</id>
        <link href="https://happist.com/593396/%ec%97%94%eb%b9%84%eb%94%94%ec%95%84-%ec%a3%bc%ea%b0%80-700%eb%8b%ac%eb%9f%ac-%ec%a0%84%eb%a7%9d"/>
        <updated>2024-01-10T10:25:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[차별적 인구 시대: 1분마다 선진국 25명, 최빈국 240명 태어난다]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=102176</id>
        <link href="https://slownews.kr/102176"/>
        <updated>2024-01-10T09:04:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[마냐의 북라이딩] 세계적 인구 맛집 한국! 인구학자의 책에서 한국은 늘 주요 사례로 등장합니다. … 북살롱 목요일 언니, 청와대 국민청원 기획자, 얼룩소 설립자, [정부가 없다] 저자 정혜승의 종횡무진 독서 탐험기. 정치도 경제도 군사도 의료도 외교도 결국 그 출발점은 ‘사람’입니다. 오늘 ‘마냐의 북라이딩’이 소개할 책은 제니퍼 D. 슈바의 [80억 인류, 가보지 않은 미래]입니다. 수십 년 동안 안보 분야에서 인구...
The post 차별적 인구 시대: 1분마다 선진국 25명, 최빈국 240명 태어난다 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>정혜승</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SI 산업, 옛날과 달라진 점 정리 : “요즘IT” 컬럼 소개]]></title>
        <id>http://subokim.wordpress.com/?p=13228</id>
        <link href="https://subokim.wordpress.com/2024/01/10/si-industry-2023/"/>
        <updated>2024-01-10T07:34:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[10년 전, 몇 개의 글을 썼습니다. 전부 다 조회수를 합하면 10만회 정도 되었네요. 그러고선 이제 10년이 지났습니다.무엇이 변했을까? 01. SI 지식재산권은 공동소유 옛날에는 돈 낸 사람 거였습니다. SI 회사는 아무런 권리도 없었죠. 정말 노동력만 제공하고 말았습니다.하지만, 이제는 아닙니다.정부사업에 한해서는 지식재산권이 “공동소유”가 됩니다. 즉, SI 회사가 해당 코드를 가지고 새로운 비즈니스를 해도 괜찮습니다.물론, 보안상 문제가 되거나... Continue Reading →]]></summary>
        <author>
            <name>subokim</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SI 회사 가도 될까요? : 요즘IT 컬럼 소개]]></title>
        <id>http://subokim.wordpress.com/?p=13228</id>
        <link href="https://subokim.wordpress.com/2024/01/10/si-%ed%9a%8c%ec%82%ac-%ea%b0%80%eb%8f%84-%eb%90%a0%ea%b9%8c%ec%9a%94/"/>
        <updated>2024-01-10T07:34:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[10년 전, 몇 개의 글을 썼습니다. 전부 다 조회수를 합하면 10만회 정도 되었네요. 그러고선 이제 10년이 지났습니다.무엇이 변했을까? 01. SI 지식재산권은 공동소유 옛날에는 돈 낸 사람 거였습니다. SI 회사는 아무런 권리도 없었죠. 정말 노동력만 제공하고 말았습니다.하지만, 이제는 아닙니다.정부사업에 한해서는 지식재산권이 “공동소유”가 됩니다. 즉, SI 회사가 해당 코드를 가지고 새로운 비즈니스를 해도 괜찮습니다.물론, 보안상 문제가 되거나... Continue Reading →]]></summary>
        <author>
            <name>subokim</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Multilingual semantic similarity search with Elasticsearch]]></title>
        <id>8d0eb1c0-118c-4820-9c87-64ff5e435aa7</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/01/10/multilingual-semantic-similarity-search-elasticsearch"/>
        <updated>2024-01-10T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[AI-powered search, the combination of artificial intelligence technologies and search engines, enables semantic and similarity search that goes beyond keyword matching to understand the intent and context of a query.
The integration of machine learning with Elasticsearch revolutionizes search and data analysis. Elasticsearch, known for its real-time search capabilities, can be powered by machine learning algorithms to provide intelligent, context-sensitive results.
In this article, you will discover how this powerful combination gives users the ability to efficiently index large datasets and perform multilingual semantic-similarity searches in Elasticsearch using a pretrained model.
The article's step-by-step guide assumes you have a Jupyter notebook or Python environment to run the code, …]]></summary>
        <author>
            <name>Tarcisio Oliveira</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Protect applications with SSO using Kerberos & Active Directory]]></title>
        <id>32739df6-9049-450d-b9e8-5b7cef79ed88</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/01/10/protect-applications-sso-using-kerberos-active-directory"/>
        <updated>2024-01-10T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this article, I will demonstrate how workstation users authenticating to Active Directory using the Kerberos protocol can use Simple and Protected GSSAPI Negotiation Mechanism (SPNEGO) tokens with Red Hat's single sign-on (SSO) technology for single sign-on to web applications.
In summary, the authentication flow is as follows:
The user is authenticated with Active Directory over Kerberos and has a Ticket Granting Ticket (TGT) stored locally on the workstation.
The user makes a request from the browser to access the web application.
The web application redirects the browser to Red Hat's SSO.
Red Hat's SSO responds with a 401 HTTP header: WWW-Authenticate: Negotiate
The browser requests a Service Ticket (ST) from the Ticket Granting Service (TGS) part of the KDC and then responds back to…]]></summary>
        <author>
            <name>Torbjorn Dahlen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1/10, 월가의 투자의견 및 주가 전망 보고서]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593387</id>
        <link href="https://happist.com/593387/1-10-%ec%9b%94%ea%b0%80%ec%9d%98-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac"/>
        <updated>2024-01-10T02:03:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] The odd saga of CVE-2012-5639]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/957219/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/957219/"/>
        <updated>2024-01-10T00:08:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A new release
for any project with a fix for a 12-year old CVE is going to  stand
out pretty 
obviously; a recent release has a fix of that nature, but the trail of CVE-2012-5639 is
rather elusive.  The Apache
OpenOffice project made its 4.1.15
release with fixes for four CVEs, including one for
CVE-2012-5639 ("Loading internal / external resources without
warning"), on December 22. But nearly everything about that CVE
seems rather murky, and it is difficult to get a clear picture of what,
exactly, was done in OpenOffice to address the problem.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Practical Zephyr - Zephyr Basics (Part 1)]]></title>
        <id>https://interrupt.memfault.com/blog/practical_zephyr_basics</id>
        <link href="https://interrupt.memfault.com/blog/practical_zephyr_basics"/>
        <updated>2024-01-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[If you’re working a full-time job and would still like to get started with Zephyr but don’t have the energy to set up your environment to dive deeper into the docs, this article series will guide you through the Zephyr basics. Of course, you’ll learn most if you follow along with programming, but all code, including snippets of generated code and build logs, are included in the articles of this series. Thus, even just reading this series should give you a good idea about how Zephyr works.
Continue reading…]]></summary>
        <author>
            <name>Interrupt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[민주당 최악의 선택, 준연동형에 위성정당도 만든다고?: 슬로우레터 1월10일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=102153</id>
        <link href="https://slownews.kr/102153"/>
        <updated>2024-01-09T22:05:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[준연동형 그대로 간다. 내일 총선이라면? 이낙연-이준석 만났다. 쟁점과 현안. SBS 지분도 담보로. 손실의 사회화. 이태원 특별법 통과. 개고기 금지 특별법도 통과. 더 깊게 읽기. 이준석의 소금물 이론. 다르게 읽기. 불체포 특권, 이렇게 포기해도 되나. 오늘의 TMI. “독신남 시한 폭탄이 터진다.” 충TV가 용산에 와도 안 된다. 삼성전자 영업이익 15년 만에 최저. 이재명 오늘 퇴원. 해법과 대안....
The post 민주당 최악의 선택, 준연동형에 위성정당도 만든다고?: 슬로우레터 1월10일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vcc: a Clang compiler for Vulkan]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/957269/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/957269/"/>
        <updated>2024-01-09T19:32:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Vcc compiler has been
announced.


	It’s exactly what the name implies: a clang-based compiler that
	outputs code that runs on Vulkan.

	Vcc can be thought of as a GLSL and HLSL competitor, but the true
	intent of this project is to retire the concept of shading
	languages entirely. Unlike existing shading languages, Vcc makes a
	honest attempt to bring the entire C/C++ language family to Vulkan,
	which means implementing a number of previously unseen features in
	Vulkan shaders]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AI가 일자리 27% 대체? ILO 고용정책국장이 말하는 OECD 고용전망 보고서의 이면]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=101972</id>
        <link href="https://slownews.kr/101972"/>
        <updated>2024-01-09T17:39:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[제네바 오전 8시] 구글 3만 명 구조조정 계획, AI가 일자리 27% 대체한다는 OECD 보고서… 그 이면에 숨겨진 의미는 뭘까. 이상헌(ILO 고용정책국장)이 전하는 노동과 세계 그리고 인간에 관한 이야기. 지난해(2023) 7월이었다. OECD가 고용전망 2023 ‘AI와 일자리’(이하 ‘보고서’)를 발표했다. 언론은 너도나도 보고서를 인용했다. “OECD, AI 기술로 일자리 27% 대체.” 비슷비슷한 제목으로 기사들이 쏟아졌다. 뭔가 나도 모르는 사이에...
The post AI가 일자리 27% 대체? ILO 고용정책국장이 말하는 OECD 고용전망 보고서의 이면 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>민노씨</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The OpenWrt One project]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/957255/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/957255/"/>
        <updated>2024-01-09T17:05:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[OpenWrt developer John Crispin says:
"In 2024 the OpenWrt project turns 20 years! Let's celebrate this
anniversary by launching our own first and fully upstream supported
hardware design." The rest of the message describes the proposed
OpenWrt-native network-routing system, based Banana Pi boards; the project is
being organized through the Software Freedom Conservancy.  (Thanks to Dave
Täht).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Leemhuis: Regression tracking: state of the union early 2024]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/957252/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/957252/"/>
        <updated>2024-01-09T16:53:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Thorsten Leemhuis writes
about his plans for improving the kernel's regression handling in the
coming year.


	Top-priority will be "make regzbot more useful for kernel subsystem
	maintainers" from now on. My tracking efforts of course will
	continue, but everything except regressions in the current and the
	previous mainline cycle might not see much attention from my
	side. This refocusing also means that I won't work much on
	resolving some ambiguities around "how regressions are supposed to
	be handled" which lead to tension quite a few times. But all that
	should be for the best in the long term.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Shaw: Python 3.13 gets a JIT]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/957239/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/957239/"/>
        <updated>2024-01-09T15:21:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Anthony Shaw describes
the new copy-and-patch JIT that has been proposed for Python 3.13.


	Copy-and-patch was selected because the compilation from bytecodes
	to machine code is done as a set of “templates” that are then
	stitched together and patched at runtime with the correct
	values. This means that your average Python user isn’t running this
	complex JIT compiler architecture inside their Python
	runtime. Python writing it’s own IL and JIT would also be
	unreasonable since so many are available off-the-shelf like LLVMs
	and ryuJIT. But a full-JIT would require those being bundled with
	Python and all the added overheads. A copy-and-patch JIT only
	requires the LLVM JIT tools be installed on the machine where
	CPython is compiled from source, and for most people that means the
	machines of the CI that builds and packages CPython for python.org.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Solus 4.5 released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/957221/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/957221/"/>
        <updated>2024-01-09T15:00:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Version 4.5
("Resilience") of the Solus distribution has been released.  "This
release brings updated applications and kernels, refreshed software stacks,
a new installer, and a new ISO edition featuring the XFCE desktop
environment."]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Tuesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/957236/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/957236/"/>
        <updated>2024-01-09T14:50:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (squid), Fedora (podman), Mageia (dropbear), SUSE (eclipse-jgit, jsch, gcc13, helm3, opusfile, qt6-base, thunderbird, and wireshark), and Ubuntu (clamav, libclamunrar, and qemu).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Multiparty Computation: To Secure Privacy, Do the Math]]></title>
        <id>3639448</id>
        <link href="http://queue.acm.org/detail.cfm?ref=rss&amp;id=3639448"/>
        <updated>2024-01-09T13:50:32.000Z</updated>
        <author>
            <name>ACM Queue - All Queue Content</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Motley Fool, “AI의 대부”라는 엔비디아 주가 저평가 이유]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593373</id>
        <link href="https://happist.com/593373/%ec%97%94%eb%b9%84%eb%94%94%ec%95%84-%ec%a3%bc%ea%b0%80-%ec%a0%80%ed%8f%89%ea%b0%80-%ec%9d%b4%ec%9c%a0"/>
        <updated>2024-01-09T13:14:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[레이먼드제임스, 2024년 S&P 500 전망은 4,850에 불과해 실망스러울 것]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593355</id>
        <link href="https://happist.com/593355/%eb%a0%88%ec%9d%b4%eb%a8%bc%eb%93%9c%ec%a0%9c%ec%9e%84%ec%8a%a4-2024%eb%85%84-sp-500-%ec%a0%84%eb%a7%9d%ec%9d%80-4850%ec%97%90-%eb%b6%88%ea%b3%bc%ed%95%b4-%ec%8b%a4%eb%a7%9d%ec%8a%a4%eb%9f%ac"/>
        <updated>2024-01-09T13:03:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1/9,  월가의 투자의견 및 주가 전망 보고서]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593356</id>
        <link href="https://happist.com/593356/1-9-%ec%9b%94%ea%b0%80%ec%9d%98-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac"/>
        <updated>2024-01-09T10:24:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Connect a Quarkus app to an external PostgreSQL database]]></title>
        <id>049960c0-57fd-4911-beb5-c51149161e5f</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/01/09/connect-quarkus-app-external-postgresql-database"/>
        <updated>2024-01-09T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Pedal is a simple e-commerce application to sell bikes, manage employees, and control inventory. The Java application uses the Quarkus microservice framework and Spring to serve a web front end and a representational state transfer (REST) service. It also connects to a PostgreSQL database and SQL Server database.
Hosting this Quarkus application’s PostgreSQL database externally provides several advantages, including automated backups, robust data persistence, extensive maintenance tools, and more straightforward scaling. Using external databases also reduces the operational burden on your application’s development team.
This guide helps you integrate Pedal’s external PostgreSQL database with one of its Quarkus microservices deployed on Red Hat OpenShift.
Overview of the external PostgreSQL…]]></summary>
        <author>
            <name>Nikhil Mungale</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A fully automated setup of a JBoss EAP cluster using Ansible]]></title>
        <id>5f041927-5b53-47e9-aadc-8a8199804ef0</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/01/09/fully-automated-setup-jboss-eap-cluster-using-ansible"/>
        <updated>2024-01-09T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Info alert: Note
This article assumes that you have prior knowledge of both Ansible and the steps associated with a basic installation of Red Hat JBoss Enterprise Application Platform (JBoss EAP)/WildFly. Visit the Ansible courses page to learn the fundamentals of using Ansible.
An earlier article already covered this topic. However, this article provides a much needed update to its content; particularly documenting how to use the Red Hat Ansible Certified Content Collection for JBoss EAP (redhat.eap) instead of the community version of the collection (middleware_automation.wildfly).
The objective of this demonstration is to set up and run three JBoss EAP instances forming a cluster. In this context, the application servers must communicate with each other to synchronize the content of the…]]></summary>
        <author>
            <name>Romain Pelisse</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 2029년 화성으로 간다는 계획에 앞서 해야 할 것들]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=78202</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2024/01/08/npsp_universehuman/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_universehuman"/>
        <updated>2024-01-08T22:59:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 글에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. **오늘 소개하는 글은 11월 20일 스프에 쓴 글입니다. 인간의 역사는 탐험의 역사이자 미지의 영역을 기지의 세계로 바꾸어 온 역사입니다. 원시시대 눈앞의 어두운 동굴 속에는 뱀이 있을 수도 있고 맛있는 버섯이 있을 수도 있었을 겁니다. 진화는 안전을 위해 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>veritaholic</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[우리가 김건희 논란으로 낭비하는 시간: 슬로우레터 1월9일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=102084</id>
        <link href="https://slownews.kr/102084"/>
        <updated>2024-01-08T22:05:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[윤석열 출근 체크 유튜브 차단. “김건희 리스크, 정면으로 다뤄야 한다.” ‘즉·강·끝’, 이제 완충 구역은 없다. 쟁점과 현안. 친명과 비명의 혈투. “내리꽂기식 공천, 총선 망하는 길.” 납작 엎드린 태영건설. 다르게 읽기. “검사들이 중립적으로 보이려는 노력도 하지 않는다.” “공영방송 낙하산 그만합시다.” 보좌관이 선거 지원, 괜찮은가. 더 깊게 읽기. 윤석열에게 해야 할 질문. 해법과 대안. 천덕꾸러기 양수 발전소의...
The post 우리가 김건희 논란으로 낭비하는 시간: 슬로우레터 1월9일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bosch Sensortec adds sensors for full body motion tracking and wearables]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4481210</id>
        <link href="https://www.embedded.com/bosch-sensortec-adds-sensors-for-full-body-motion-tracking-and-wearables/"/>
        <updated>2024-01-08T18:46:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[At CES 2024, Bosch Sensortec launched a smart connected sensor platform for full body motion tracking, and two new small MEMS accelerometers, one for wearables and another for voice activity detection in hearables.
The post Bosch Sensortec adds sensors for full body motion tracking and wearables appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Some 6.7 development statistics]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/956765/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/956765/"/>
        <updated>2024-01-08T18:08:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The 6.7 kernel was released
on January 7 after a ten-week development cycle.  This was, as it
turns out, the busiest cycle ever with regard to the number of changesets
merged.  The time has come for our usual look at where all those changesets
came from, with a side trip into how long kernel developers tend to stick
around.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CES 2024: Automotive software, AI, and autonomous aerial robots]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4481196</id>
        <link href="https://www.embedded.com/ces-2024-automotive-software-ai-and-autonomous-aerial-robots/"/>
        <updated>2024-01-08T15:00:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[With CES 2024, the annual consumer electronics jamboree, taking place this week in Las Vegas, we have the first of a series of reports resulting from company announcements at the show. 
The post CES 2024: Automotive software, AI, and autonomous aerial robots appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[증오의 게임을 넘어서: 2024년에 제안하는 36가지 미디어 테제]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=101636</id>
        <link href="https://slownews.kr/101636"/>
        <updated>2024-01-08T14:55:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[캡:콜드케이스] 선거과 윤리, AI와 노동… 2024년 미디어 분야를 ‘캡콜드’ 김낙호 교수와 함께 전망하고 도전적인 미디어 테제를 제안합니다. 캡콜드에게 2024년 미디어 분야를 관통할 키워드와 문제 상황을 뽑아달라고 청했다. 2024년은 한국 4월 총선과 미국 11월 대선이 있는 해다. 그는 선거와 언론 윤리 문제를 첫손에 뽑았다. 캡콜드가 전망한 2024년 미디어계 화두는 다음과 같다. 2024년 미디어 분야 물론 대화는...
The post 증오의 게임을 넘어서: 2024년에 제안하는 36가지 미디어 테제 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>민노씨</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Three new stable kernels]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/957148/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/957148/"/>
        <updated>2024-01-08T14:48:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Greg Kroah-Hartman has announced the release of the 5.4.266, 4.19.304, and 4.14.335 stable kernels. They contain
important fixes throughout the kernel tree.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Monday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/957146/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/957146/"/>
        <updated>2024-01-08T14:25:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (exim4), Fedora (chromium, perl-Spreadsheet-ParseExcel, python-aiohttp, python-pysqueezebox, and tinyxml), Gentoo (Apache Batik, Eclipse Mosquitto, firefox, R, Synapse, and util-linux), Mageia (libssh2 and putty), Red Hat (squid), SUSE (libxkbcommon), and Ubuntu (gnutls28).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OpenShift application monitoring with Event-Driven Ansible & Alertmanager]]></title>
        <id>3c472135-0dbb-4455-a231-6792b5c3fd05</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/01/08/openshift-application-monitoring-event-driven-ansible-alertmanager"/>
        <updated>2024-01-08T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In the fast-paced world of application development and deployment, monitoring plays a crucial role in ensuring the reliability and performance of applications. Red Hat OpenShift, a Kubernetes-based container platform, provides a robust environment for deploying and managing containerized applications. In this post, we'll explore how to set up effective application monitoring using Event-Driven Ansible automation and Alertmanager on OpenShift.
The process includes the following steps:
Access the OpenShift cluster.
Deploy the Quarkus application, Event-Driven Ansible, Prometheus, and Alertmanager.
Test the Event-Driven Ansible functionality.
Why Event-Driven Ansible matters
Traditional Ansible playbooks are typically executed on a schedule or triggered manually. In contrast, an event-driven …]]></summary>
        <author>
            <name>Himanshu Yadav</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Supercharge Helm workflows with OpenShift Toolkit in VS Code]]></title>
        <id>b7388570-4b29-4bfc-971e-ddd586448abc</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/01/08/supercharge-helm-workflows-openshift-toolkit-vs-code"/>
        <updated>2024-01-08T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In the fast-paced world of cloud-native application development, having the right tools at your fingertips can make all the difference. Enter the OpenShift Toolkit IDE extension for Visual Studio Code (VS Code), a game-changer for developers diving into the Red Hat OpenShift ecosystem. One standout feature that elevates your development experience is the robust Helm support integrated into this extension. In this article, we'll explore the advantages Helm brings to cloud-native application development on OpenShift and how its seamless integration into the IDE can supercharge your workflow.
Harnessing the power of Helm charts: Browse and install from OpenShift Toolkit
Helm, the Kubernetes package manager, simplifies and accelerates the deployment of applications on OpenShift. With the OpenS…]]></summary>
        <author>
            <name>Mohit Suman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“작심삼일 그만” 균형 잡힌 새해 결심을 위하여]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=78492</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2024/01/07/npsp_foodnoise/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_foodnoise"/>
        <updated>2024-01-08T02:05:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[새해 결심의 계절입니다. 운동과 식단 조절을 통해 더 건강해지겠다는 다짐은 새해 결심의 단골 메뉴죠. 그 가운데 체중을 감량하겠다는 구체적인 목표도 자주 포함되곤 합니다. 그런데 체중 감량에 너무 집착하다 보면 문제가 되기도 하는데요, 최근 소셜미디어에서 자주 등장한 신조어 가운데 음식 소음(food noise)이란 말이 있습니다. 배가 고파서 무언가를 먹고 싶어지고 음식 생각이 나는 본능적인 식욕에 따른 반응을 지워내야 할 부정적인 의미를 담은 소음으로 표현한 것이죠. 비만 공포증을 비판하는 글을 써 온 철학자 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Documentation as a signal of program size]]></title>
        <id>https://shape-of-code.com/?p=8495</id>
        <link href="https://shape-of-code.com/2024/01/07/documentation-as-a-signal-of-program-size/"/>
        <updated>2024-01-07T22:47:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Developers and researchers invariably measure program size in lines of code, while senior managers measure by resources consumed per accounting period, e.g., money and people. What size signals are visible to the users of a program? Before CDs became generally available at the start of the 1990s, software for desktop computers was delivered on floppy […]]]></summary>
        <author>
            <name>socadmin</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[‘술 안 먹는 윤석열’, 한동훈이 조선일보가 제안한 출구전략을 걷어찼다: 슬로우레터 1월8일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=102003</id>
        <link href="https://slownews.kr/102003"/>
        <updated>2024-01-07T22:06:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[쌍특검에 거부권 행사. 옷 잘 입고 술 안 먹는 윤석열. 제2부속실 이제서야 만든다고? 다르게 읽기. 말 안 듣는 대통령, 조중동의 불만이 커져간다. 조선일보와 중앙일보가 제안하는 출구 전략. 쟁점과 현안. 이재명 습격 피의자가 남긴 말. 문제의 핵심은. “행동하는 양심”은 어디로. “왜 둘 밖에 없나.” 북한 사흘 연속 포격. 더 깊게 읽기. 부산 민심이 요동을 친다. SBS...
The post ‘술 안 먹는 윤석열’, 한동훈이 조선일보가 제안한 출구전략을 걷어찼다: 슬로우레터 1월8일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[S&P 500의 첫 5거래일은 연간 실적과 상관관계는 68%로 높다. 2024년 S&P 500 전망은 부정적]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593344</id>
        <link href="https://happist.com/593344/sp-500-%ec%b2%ab-5%ea%b1%b0%eb%9e%98%ec%9d%bc-%ec%8b%a4%ec%a0%81%ea%b3%bc-%ec%97%b0%ea%b0%84-%ec%8b%a4%ec%a0%81%ea%b0%84-%ec%83%81%ea%b4%80%ea%b4%80%ea%b3%84"/>
        <updated>2024-01-07T21:46:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The 6.7 kernel has been released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/957098/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/957098/"/>
        <updated>2024-01-07T20:48:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Linus has released the 6.7 kernel.


	End result: 6.7 is (in number of commits: over 17k non-merge
	commits, with 1k+ merges) one of the largest kernel releases we've
	ever had, but the extra rc8 week was purely due to timing with the
	holidays, not about any difficulties with the larger release.



Some of the headline features in this release are:
the removal of support for the Itanium
architecture,
the first part of the futex2 API,
futex
support in io_uring,
the BPF exceptions mechanism,
the bcachefs filesystem,
the TCP
authentication option,
the kernel samepage merging smart
scan mode, and
networking
support for the Landlock security module.
See the LWN merge-window summaries (part 1,
part 2) and the (in-progress) KernelNewbies 6.7 page for
more information.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[응급의학과 교수가 본 이재명 전원 논란]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=101989</id>
        <link href="https://slownews.kr/101989"/>
        <updated>2024-01-07T07:40:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[아무리 중요한 일도 때와 장소를 가려야 하는 법. 초상집 가서 옳다 그르다를 따지면 쫓겨나기 십상이다. 애도를 표하는 게 먼저다. 칼에 목이 찔렸다 칼에 목을 찔리면 위험하다. 두개골이나 갈비뼈와 같은 단단한 물체가 지켜주지 못하는 공간이기 때문이다. 일단 흉기가 피부라는 방어막을 뚫고 들어가면 그 즉시 응급이다. 겉으로 보이는 상처만으로 중증도를 평가해선 안 된다. 사고기전만으로 중증외상 성립이다. 목...
The post 응급의학과 교수가 본 이재명 전원 논란 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>조용수</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Motley Fool, 24년 투자해야할 인공지능 주식 추천주 3가지]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593342</id>
        <link href="https://happist.com/593342/24%eb%85%84-%ec%9d%b8%ea%b3%b5%ec%a7%80%eb%8a%a5-%ec%a3%bc%ec%8b%9d-%ec%b6%94%ec%b2%9c%ec%a3%bc"/>
        <updated>2024-01-06T12:40:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[블룸버그, 연초 애플 주가 하락으로 시가총액 1위 기업 자리를 위협받고 있다고 보도]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593337</id>
        <link href="https://happist.com/593337/%ec%8b%9c%ea%b0%80%ec%b4%9d%ec%95%a1-1%ec%9c%84-%ea%b8%b0%ec%97%85-%eb%b3%80%ea%b2%bd"/>
        <updated>2024-01-06T03:54:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[월가의 데이타독 투자의견 및 데이타독 주가 전망]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593332</id>
        <link href="https://happist.com/593332/%eb%8d%b0%ec%9d%b4%ed%83%80%eb%8f%85-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac-%eb%b0%8f-%eb%8d%b0%ec%9d%b4%ed%83%80%eb%8f%85-%ec%a3%bc%ea%b0%80-%ec%a0%84%eb%a7%9d"/>
        <updated>2024-01-06T02:51:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[월가의 스노우플레이크 투자의견 및 스노우플레이크 주가 전망]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593330</id>
        <link href="https://happist.com/593330/%ec%8a%a4%eb%85%b8%ec%9a%b0%ed%94%8c%eb%a0%88%ec%9d%b4%ed%81%ac-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac-%eb%b0%8f-%ec%8a%a4%eb%85%b8%ec%9a%b0%ed%94%8c%eb%a0%88%ec%9d%b4%ed%81%ac-%ec%a3%bc%ea%b0%80"/>
        <updated>2024-01-06T02:40:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1/6, 월가의 투자의견 및 주가 전망 보고서]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593306</id>
        <link href="https://happist.com/593306/1-6-%ec%9b%94%ea%b0%80%ec%9d%98-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac"/>
        <updated>2024-01-06T02:15:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to cherry-pick Specific Files from a Commit]]></title>
        <id>https://embeddedartistry.com/?p=39925</id>
        <link href="https://embeddedartistry.com/blog/2024/01/05/how-to-cherry-pick-specific-files-from-a-commit/"/>
        <updated>2024-01-05T21:23:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[5 January 2024 by Phillip JohnstonI ran into a situation recently where I wanted to perform a git cherry-pick operation, but I only wanted to pull specific files from the commit. The reasons for this itself aren’t so important – I just wantEr to use git show to generate a diff involving the desired files, … 
Continue reading "How to cherry-pick Specific Files from a Commit"
The post How to cherry-pick Specific Files from a Commit appeared first on Embedded Artistry.]]></summary>
        <author>
            <name>Phillip Johnston</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Kernel-text replication on NUMA systems]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/956900/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/956900/"/>
        <updated>2024-01-05T15:41:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Kernel developers often go out of their way to reduce the memory used by
the kernel itself; that memory is not available for the workloads that
people are actually interested in running on their systems.  Lower memory
usage also tends to lead to better performance overall.  But there are
times when the expenditure of some extra memory can make the system faster.
The replication of the kernel's text (executable code) and read-only data
across a NUMA system may be a case in point; patch sets have been posted
adding that capability to two architectures.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google Chrome PDF 뷰어를 Mozilla PDF.js로 교체하기]]></title>
        <id>https://edykim.com/ko/post/replace-google-chrome-pdf-viewer-with-pdf-js/</id>
        <link href="https://edykim.com/ko/post/replace-google-chrome-pdf-viewer-with-pdf-js/"/>
        <updated>2024-01-05T15:01:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google Chrome를 주로 사용하고 있는데 언제부터인지 브라우저 내 PDF 뷰어가 엄청 느려졌다. Mozilla의 pdf.js가 Chromium 확장을 제공하고 있어서 설치해봤는데 만족스럽다. Manifest V…]]></summary>
        <author>
            <name>edykim.com 블로그 RSS 피드</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Four stable kernels released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/957007/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/957007/"/>
        <updated>2024-01-05T14:57:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The 6.6.10, 6.1.71, 5.15.146, and 5.10.206 stable kernels have been released.
They contain numerous important fixes, as usual.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Friday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/957005/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/957005/"/>
        <updated>2024-01-05T14:45:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (asterisk, chromium, exim4, netatalk, and tomcat9), Fedora (chromium), Gentoo (BlueZ, c-ares, CUPS filters, RDoc, and WebKitGTK+), Oracle (firefox, squid:4, thunderbird, and tigervnc), SUSE (python-aiohttp and python-paramiko), and Ubuntu (linux-intel-iotg).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Enable fine-grained API authorization using Keycloak and 3scale]]></title>
        <id>bd3b4727-2870-448c-80e6-ed688af465af</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/01/05/enable-fine-grained-api-authorization-using-keycloak-and-3scale"/>
        <updated>2024-01-05T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Applying fine-grained access control to APIs is a common enterprise requirement that can be challenging to implement. Encapsulating authorization decisions into the API gateway can quickly become difficult to manage in complex APIs with many resources and access control rules. However, you can externalize API authorization decisions from the API gateway and from your microservices by leveraging Keycloak Authorization Services as a centralized authorization component. Keycloak Authorization Services acts as a policy decision point integrated with 3scale API gateway, which is the central enforcement place to access your APIs. 
Integrating Keycloak Authorization Services into your API architecture has many benefits:
Centralized control with simplified administration: Organizations have a sing…]]></summary>
        <author>
            <name>Abdelhamid Soliman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[觀光弗]]></title>
        <id>http://economicview.net/?p=84884</id>
        <link href="http://economicview.net/84884/"/>
        <updated>2024-01-05T05:37:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[먼저 다울링 대사가 환율의 현실화를 미국식의 접근방식으로 설명했고, 이어서 데커 장군이 한국에 와 있는 수많은 미국 장병들이 500대 1의 고정환율에 따라 봉급을 환화로 바꾸어 한국시장에서 물건을 사려고 하면, 실제로는 그 가치의 절반도 안되기 때문에 사령관의 입장으로서도 고충이 많다고 거듭 설명드렸다. 그 자리에서 李대통령은 해방 후 1달러당 15환부터 시작된 환율이 500환까지 치솟게 된 아픈 역사를 되새기고 […]]]></summary>
        <author>
            <name>sticky</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[체납 알림 카톡 열어본 사람 66%가 세금을 냈다.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=101948</id>
        <link href="https://slownews.kr/101948"/>
        <updated>2024-01-05T02:01:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[슬로우데이터] 보도자료에서 숫자를 이야기하는 방법. 서울시가 지방세 체납을 카카오톡 메시지로 알려주는 서비스를 한 달 동안 테스트했는데 결과가 흥미롭다. TMI. ‘쓸고퀄’이지만 정확한 설명은 다음과 같다. 아쉬운 대목.
The post 체납 알림 카톡 열어본 사람 66%가 세금을 냈다. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] The return of None-aware operators for Python]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/956862/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/956862/"/>
        <updated>2024-01-05T00:24:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The saga of the  None-aware (or null-coalescing) operators for Python
continues.  We last looked in on the topic
a little over a year ago and noted that either adoption or a clear
rejection of the idea might help tamp down its regular recurrence.  That
has not happened, so, predictably, it was raised again—and does not look
any closer to resolution this time around.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Listing stuck Python threads]]></title>
        <id>tag:m0agx.eu,2024-01-05:/listing-python-threads.html</id>
        <link href="https://m0agx.eu/listing-python-threads.html"/>
        <updated>2024-01-05T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[More than once I have been in the situation where a multithreaded Python application (eventually 😁)
runs fine, all the threads cooperate nicely, but do not shut down cleanly.
This for example happens after closing GUI windows where the GUI goes away but
some worker threads do not. A Ctrl+C might help to shut down the stuck application only if the
main thread is stuck.
Still, every application should shut down cleanly so that it can be correctly monitored
and restarted by init / systemd / wrapper script etc.]]></summary>
        <author>
            <name>M0AGX / LB9MG</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1/5,  월가의 투자의견 및 주가 전망 보고서]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593280</id>
        <link href="https://happist.com/593280/1-5-%ec%9b%94%ea%b0%80%ec%9d%98-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac"/>
        <updated>2024-01-04T22:28:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[전두환‘씨’ 말고 ‘전 대통령’이라고 불러라? 지금 KBS에서 벌어지고 있는 일: 슬로우레터 1월5일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=101914</id>
        <link href="https://slownews.kr/101914"/>
        <updated>2024-01-04T22:04:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[‘어느 쪽 사람인가’가 중요한가. 이슈 블랙홀. 이준석과 이낙연 신당, 각각 10%와 6%. “전두환 ‘씨’ 말고 ‘전 대통령’이라고 불러라.” 30가지 감세 선물? 더 깊게 읽기. 10년 불매 운동의 승리? 남양유업 ‘오너 경영’ 끝났다. 이 개가 그 개 맞나, 1억 원 들여 반려견 복제 논란. 다르게 읽기. 사실을 말했다는 이유로 유죄? 오늘의 TMI. 테트리스 끝까지 가봤다. 상장기업...
The post 전두환‘씨’ 말고 ‘전 대통령’이라고 불러라? 지금 KBS에서 벌어지고 있는 일: 슬로우레터 1월5일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[배런스, 24년 애플 투자의견 다운그레이드로 애플 주가 폭락]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593275</id>
        <link href="https://happist.com/593275/%ec%95%a0%ed%94%8c-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac%ea%b3%bc-%ec%95%a0%ed%94%8c-%ec%a3%bc%ea%b0%80-%ed%8f%ad%eb%9d%bd"/>
        <updated>2024-01-04T18:20:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Computer science pioneer Niklaus Wirth passes away (ITWire)]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/956864/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/956864/"/>
        <updated>2024-01-04T15:30:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ITWire covers
the passing of Niklaus Wirth.


	Wirth is well-remembered for his pioneering work in programming
	languages and algorithms. For these achievements, he received the
	ACM Turing Award in 1984, inducted as a Fellow of the ACM in 1994,
	and a Fellow of the Computer History Museum in 2004.

	They include, among many, being chief designer for the programming
	languages Euler (1965), PL360 (1966), ALGOL W (1968), Pascal
	(1970), Modula (1975), Modula-2 (1978), Oberon (1987), Oberon-2
	(1991), and Oberon-07 (2007).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[5 ways aerospace product development solves real-time challenges in space]]></title>
        <id>https://bluefruit.co.uk/?p=14079</id>
        <link href="https://bluefruit.co.uk/quality/aerospace-product-development-challenges/"/>
        <updated>2024-01-04T15:14:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The space industry is among the most innovative in the world. Propelled by communications, exploration, and R&D possibilities, it is estimated […]
The post 5 ways aerospace product development solves real-time challenges in space appeared first on Bluefruit Software.]]></summary>
        <author>
            <name>Tristan Jago</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Thursday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/956855/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/956855/"/>
        <updated>2024-01-04T14:29:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Oracle (firefox, gstreamer1-plugins-bad-free, thunderbird, tigervnc, and xorg-x11-server), Red Hat (squid:4), SUSE (exim, libcryptopp, and proftpd), and Ubuntu (openssh and sqlite3).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bliki: Legacy Seam]]></title>
        <id>https://martinfowler.com/bliki/LegacySeam.html</id>
        <link href="https://martinfowler.com/bliki/LegacySeam.html"/>
        <updated>2024-01-04T14:13:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[When working with a legacy system it is valuable to identify and create seams:
  places where we can alter the behavior of the system without editing
  source code. Once we've found a seam, we can use it to break dependencies to
  simplify testing, insert probes to gain observability, and redirect program
  flow to new modules as part of legacy displacement.
Micheal Feathers coined the term “seam” in the context of legacy systems in
  his book Working Effectively with Legacy Code. His definition: “a seam is a place
  where you can alter behavior in your program without editing in that place”.
Here's an example of where a seam would be handy. Imagine some code to
  calculate the price of an order.
// TypeScript
export async function calculatePrice(order:Order) {
  const itemPrices = order.i…]]></summary>
        <author>
            <name>Martin Fowler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[장애인의 지하철 투쟁이 징글징글한 당신에게: 데모꾼이 된 대학원생의 500일 기록]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=101888</id>
        <link href="https://slownews.kr/101888"/>
        <updated>2024-01-04T10:42:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[마냐의 북라이딩] 대학원생 연구로 시작해 어느새 데모꾼이 된 500일 체험의 기록… 북살롱 목요일 언니, 청와대 국민청원 기획자, 얼룩소 설립자, ‘홍보가 아니라 소통입니다’ 저자 정혜승의 종횡무진 독서 탐험기. 오늘 ‘마냐의 북라이딩’이 소개하는 책은 [장애시민 불복종] 변재원 지음, 창비: 2023.입니다. 전장연(전국장애인차별철폐연대)의 투쟁은 많은 비장애인에게는 폭력적이고 낯설며 기이하게 느껴지기까지 합니다. 하지만 편하고 우아하고 보기 좋은 투쟁이라는 건 세상에...
The post 장애인의 지하철 투쟁이 징글징글한 당신에게: 데모꾼이 된 대학원생의 500일 기록 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>정혜승</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mastering Kafka migration with MirrorMaker 2]]></title>
        <id>a8b59903-ea85-44ab-be14-0b3158d5b74e</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/01/04/mastering-kafka-migration-mirrormaker-2"/>
        <updated>2024-01-04T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In our previous article, we discussed the basics of Apache Kafka MirrorMaker 2, and how it improves data replication between Kafka clusters. This article will focus more on the practical side of things. We'll dive into how to deploy MirrorMaker 2 when using Red Hat AMQ Streams and how to fine-tune MirrorMaker 2 settings for better performance, a crucial step for anyone using this tool. We will also focus on Kafka migration use-cases and describe how the consumer-first Kafka migration strategy can be beneficial in many scenarios.
Prerequisites
Red Hat AMQ Streams, which leverages the open source project Strimzi, provides a way to deploy Apache Kafka to Kubernetes using the operator pattern. The deployment of MirrorMaker 2 is supported with the creation of a custom resource of type KafkaMirr…]]></summary>
        <author>
            <name>Radu Domnu, Etienne Dubois</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[An update on packet drop reasons in Linux]]></title>
        <id>20dc445e-b01b-4176-96bf-b23234aa78f3</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/01/04/update-packet-drop-reasons-linux"/>
        <updated>2024-01-04T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Since our first blog post on how to retrieve packet drop reasons in the Linux kernel, upstream development of the feature has continued and new additions have been made. Drop reasons can be retrieved manually, but they are also used by an increasing number of utilities such as the Network Observability operator for Red Hat OpenShift Container Platform, which can report packets being dropped with their reasons.
Let's see what happened recently in the drop reason space of the Linux kernel and how to avoid pitfalls, especially between kernel versions. It's worth noting tools designed on top of drop reasons, like the above operator, are already doing the right thing and do not need special care. But as we saw in the previous article, drop reasons can be retrieved manually when debugging networ…]]></summary>
        <author>
            <name>Antoine Tenart</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Asimov Protocol]]></title>
        <id>https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1619.php</id>
        <link href="https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1619.php"/>
        <updated>2024-01-04T05:41:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[While the Internet is choke-full of explanations of basic data communication protocols, very little is said about the higher levels of packing, formatting, and exchanging information in a useful and practical way. This less-charted land is still fraught with strange problems, whose solutions may be found in strange places – in this example, a very short, 60 years old Science Fiction...]]></summary>
        <author>
            <name>EmbeddedRelated.com Blogs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1/4,  월가의 투자의견 및 주가 전망 보고서]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593264</id>
        <link href="https://happist.com/593264/1-4-%ec%9b%94%ea%b0%80%ec%9d%98-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac"/>
        <updated>2024-01-04T03:50:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] LWN.net Weekly Edition for January 4, 2024]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/955921/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/955921/"/>
        <updated>2024-01-04T01:40:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The LWN.net Weekly Edition for January 4, 2024 is available.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What we've been reading in December (2023)]]></title>
        <id>https://interrupt.memfault.com/blog/december-2023-roundup</id>
        <link href="https://interrupt.memfault.com/blog/december-2023-roundup"/>
        <updated>2024-01-04T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[🎉 Happy New Year! 🎉 Here’s to making 2024 the best year yet.
2023 was an exciting year for Interrupt, with 36 new articles, 13 new external contributors, 12 community Meetups, and a partridge in a pear tree. Thanks for being a part of it.
Here are the articles, videos, and tools that we’ve been excited about this
December.
Continue reading…]]></summary>
        <author>
            <name>Interrupt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AI or ain't: LLMs]]></title>
        <id>https://zserge.com/posts/ai-llm/</id>
        <link href="https://zserge.com/posts/ai-llm/"/>
        <updated>2024-01-04T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Previously we covered early chatbots, bots talking gibberish, and self-taught number crunchers.
But what we got so far is still boring. AI was promised to overthrow the world order and not just classify arrays of floats. Can we have a chat?
GPT As unimpressive as it is, neural networks take arrays of numbers and return arrays of numbers. Just like our brain takes electric signals and emits electric signals. It’s only a matter of how we encode such inputs and outputs.]]></summary>
        <author>
            <name>zserge's blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Smuggling email inside of email]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/956533/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/956533/"/>
        <updated>2024-01-03T22:42:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Normally, when a new vulnerability is discovered and releases are
coordinated with those affected, the announcement is done at
a convenient time—not generally right before the end-of-year holidays, for
example. The SMTP
Smuggling vulnerability has taken a different path, however, with its
announcement landing on December 18.  That may well have been
unpleasant for some administrators that had not yet updated, but it was
particularly problematic for 
some projects that had not been made aware of the vulnerability at
all—though it was known to affect several open-source mailers.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“한동훈에게 총선 주연 넘겨라”, 조선일보의 조언: 슬로우레터 1월4일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=101850</id>
        <link href="https://slownews.kr/101850"/>
        <updated>2024-01-03T22:08:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[누가 음모론을 말하는가. 이재명 공격한 피의자는 미래통합당 당원 출신. 민주당의 이재명 구심력이 강해졌다. 증오정치와 분노투표, 이대로는 안 된다. 윤석열이 병문안을 가야 한다. 쟁점과 현안. 피할 수 있었던 논란. 기자회견 대신 민생 토론회? “류호정처럼 되지 말자.” 더 깊게 읽기. 윤세영의 눈물? 협박? 제2의 레고랜드 사태? 금투세 폐지하면 세수 1조3000억 원 증발. 한국의 중도는. 해법과 대안. 90초...
The post “한동훈에게 총선 주연 넘겨라”, 조선일보의 조언: 슬로우레터 1월4일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lenôtre: Maestro - Introduction]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/956699/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/956699/"/>
        <updated>2024-01-03T16:05:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[On his blog, 
Luc Lenôtre introduces
Maestro, "a Unix-like kernel and operating system written from
scratch in Rust". Maestro is intended to be
"lightweight and compatible-enough with Linux to be usable in everyday
life".  The project began, in C, back in 2018, but switched over to
Rust after a year-and-a-half.  The current status:

Maestro is a monolithic kernel, supporting only the x86 (in 32 bits)
architecture for now. 

At the time of writing, 135 out of 437 Linux system calls
(roughly 31%) are 
more or less implemented. The project has 48 800 lines of code
across 615 
files (all repositories combined, counted using the cloc command). 


There is a Hacker
News discussion of the project as well.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[NXP and MicroEJ use containers for software portability across MCUs]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4481186</id>
        <link href="https://www.embedded.com/nxp-and-microej-use-containers-for-software-portability-across-mcus/"/>
        <updated>2024-01-03T15:37:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[NXP Platform Accelerator, co-developed with MicroEJ, leverages software containers with standard APIs to bring smartphone-like software design flexibility to the industrial and IoT edge.
The post NXP and MicroEJ use containers for software portability across MCUs appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vim 9.1 released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/956696/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/956696/"/>
        <updated>2024-01-03T15:36:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Version 9.1 of the
Vim editor has been released.  "This release is dedicated to Bram
Moolenaar, Vims lead developer for more than 30 years, who passed away half
a year ago. The Vim project wouldn't exist without his work".  Changes
include new support for classes and objects in the scripting language,
smooth scrolling support, an EditorConfig plugin, and more.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Wednesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/956694/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/956694/"/>
        <updated>2024-01-03T15:21:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (kernel), Fedora (slurm), Oracle (kernel and postgresql:15), Red Hat (firefox, gstreamer1-plugins-bad-free, thunderbird, tigervnc, and xorg-x11-server), SUSE (polkit, postfix, putty, w3m, and webkit2gtk3), and Ubuntu (nodejs).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mastering motor control: motor control 101]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4481178</id>
        <link href="https://www.embedded.com/mastering-motor-control-motor-control-101/"/>
        <updated>2024-01-03T14:27:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The fundamental working principle of brush-type DC motors has largely remained consistent for decades, but there have been dramatic advancements in technology, materials, and design....
The post Mastering motor control: motor control 101 appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Boris Radonic</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ceva releases Wi-Fi 7 IP]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4481162</id>
        <link href="https://www.embedded.com/ceva-releases-wi-fi-7-ip/"/>
        <updated>2024-01-03T14:07:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[RivieraWaves Wi-Fi 7 IP platform helps developers implement latest high throughput Wi-Fi 7 features in SoCs targeting high-end consumer and industrial applications.
The post Ceva releases Wi-Fi 7 IP appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[사이시옷, 없애기보다 더 많이 쓰자]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=101807</id>
        <link href="https://slownews.kr/101807"/>
        <updated>2024-01-03T13:41:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[사이시옷은 발음 문제다 사이시옷 문제는 알고 보면 발음 문제다. 사실 모든 표기 문제는 발음 문제다. 글자는 결국 말을 담는 그릇일 뿐이니까. 그래서 한글 맞춤법은 들머리 제1항부터 “한글 맞춤법은 표준어를 소리대로 적”는다고 밝히고 있는 것이다. 만약 어떤 말을 사람마다 제각기 달리 발음한다면, 적을 때도 제각기 달리 적게 될 것이다. 그러니 ‘소리’, 즉 표준 발음이 없으면 맞춤법은...
The post 사이시옷, 없애기보다 더 많이 쓰자 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>권영전</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Programming embedded systems: automatic code generation]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4481154</id>
        <link href="https://www.embedded.com/programming-embedded-systems-automatic-code-generation/"/>
        <updated>2024-01-03T13:25:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The automatically generated code tends to be the most solid part of the project, while the manually written parts are typically more problematic due to...
The post Programming embedded systems: automatic code generation appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Miro Samek</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[배런스, 애플 주가 하락, 애플 주가 상승 요인은 혁신에 달려 있다]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593246</id>
        <link href="https://happist.com/593246/%ec%95%a0%ed%94%8c-%ec%a3%bc%ea%b0%80-%ec%83%81%ec%8a%b9-%ec%9a%94%ec%9d%b8"/>
        <updated>2024-01-03T12:52:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[슬기로운 은퇴생활, 연금 인출 팁]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593244</id>
        <link href="https://happist.com/593244/%ec%9d%80%ed%87%b4%ec%83%9d%ed%99%9c-%ec%97%b0%ea%b8%88-%ec%9d%b8%ec%b6%9c"/>
        <updated>2024-01-03T10:59:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[WSJ, 미국인들의 스트리밍 서비스 해지율이 급증하고 있다]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593233</id>
        <link href="https://happist.com/593233/%ec%8a%a4%ed%8a%b8%eb%a6%ac%eb%b0%8d-%ec%84%9c%eb%b9%84%ec%8a%a4-%ed%95%b4%ec%a7%80%ec%9c%a8-%ec%a6%9d%ea%b0%80"/>
        <updated>2024-01-03T10:13:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Introduction to the Node.js reference architecture: Wrapping up]]></title>
        <id>4649f433-4575-46da-84f9-76cc2af4688a</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/01/03/introduction-nodejs-reference-architecture-wrapping"/>
        <updated>2024-01-03T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Welcome back to the Node.js reference architecture series. This post will serve as a wrap-up for the Node.js series and offer a look at what is coming next from our reference architecture team.
Catch up on the rest of the series:
Part 1: Overview of the Node.js reference architecture
Part 2: Logging in Node.js
Part 3: Code consistency in Node.js
Part 4: GraphQL in Node.js
Part 5: Building good containers
Part 6: Choosing web frameworks
Part 7: Code coverage
Part 8: TypeScript
Part 9: Securing Node.js applications
Part 10: Accessibility
Part 11: Typical development workflows
Part 12: npm development
Part 13: Problem determination
Part 14: Testing
Part 15: Transaction handling
Part 16: Load balancing, threading, and scaling
Part 17: CI/CD
Part 18: Wrap-up
Where we started
When we started thi…]]></summary>
        <author>
            <name>Lucas Holmquist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[대법원 면죄부보다 중요한 것, 김용균의 죽음으로 만든 법이 후퇴하고 있다]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=101796</id>
        <link href="https://slownews.kr/101796"/>
        <updated>2024-01-03T06:05:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[참여연대 사법감시센터 ‘광장에 나온 판결’] 김용균 5주기 코앞에 두고, 대법원 결국 김용균 원청업체 경영진 무죄 판결을 확정했다. 더 큰 문제는 김용균법(개정 산안법)과 중대재해처벌법(중처법)의 후퇴. 여기엔 민주당 책임도 작지 않다. 그날, 2018년 12월의 밤 그는 1994년에 태어났다. 외동아들이었다. 부모님의 속을 썩이는 일이 크게 없이 잘 자라서 군대까지 다녀오고, 대학 졸업 후에 서부발전이 운영하는 태안화력발전소(이하 ‘태안화력’)에 입사했다....
The post 대법원 면죄부보다 중요한 것, 김용균의 죽음으로 만든 법이 후퇴하고 있다 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>참여연대 사법감시센터</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1/3, 월가의 투자의견 및 주가 전망 보고서]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593218</id>
        <link href="https://happist.com/593218/1-3-%ec%9b%94%ea%b0%80%ec%9d%98-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac"/>
        <updated>2024-01-03T03:46:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[메모리 취약점:과거, 현재, 미래 (8) Integer Overflow]]></title>
        <id>https://cpuu.postype.com/post/9084973</id>
        <link href="https://cpuu.postype.com/post/9084973"/>
        <updated>2024-01-03T02:57:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2002년 12월 28일 발간된 Phrack 매거진 60호에서 Basic integer overflows 라는 제목으로 정수 오버플로우 취약점의 위험성 및 악용 가능성에 대해 언급되었다. 이 취약점은 2023 CWE Top 25에서 여전히 14위를 기록하고 있다(CWE-190: Integer Overflow or Wraparound). 이 취약점에 대해 CERT-C Secure coding 가이드에서도 아래와 같이 안내하고 있다.

CERT-C : INT30-C. Ensure that unsigned integer operations do not wrap
CERT-C : INT32-C. Ensure that operations on signed integers do not result in overflow

이 포스팅에서는 다음 논문의 내용을 기반으로 정리해본다.
Dietz, Will, et al. "Understanding integer overflow in C/C++." ACM Transactions on Software Engineering and Methodology (TOSEM) 25.1 (2015): 1-29.

1. 개요
이 논문의 취지는 C/C++ 언어로 작성된 프로그램에서 정수 오버플로우(Integer Overflow)는 치명적인 오류나 악용 가능한 취약점을 초래할 수 있으며, 이를 추적하는 것은 상당히 어렵다는 것을 강조한다.
이러한 버그를 자동으로 찾아주는 도구가 있다면 편리할 텐데, 모든 정수 오버플로우가 반드시 버그로 재현되는 것은 아니기 때문에 판정 기준을 만들 때 고려해야 할 사항이…]]></summary>
        <author>
            <name>CPUU</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AI or ain't: Neural Networks]]></title>
        <id>https://zserge.com/posts/ai-nn/</id>
        <link href="https://zserge.com/posts/ai-nn/"/>
        <updated>2024-01-03T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Previously we explored early “intelligent” software based on rules and Markov chains, but the results were not too convincing. Modern AI is all about neural networks, so let’s fast-forward to the time when neural networks have been invented, which is… 1944? Correct, the idea of an artificial neuron dates many decades back, and it’s a very simple one, really.
neural network in 6 lines of code A neural network is nothing but a few multiplications and additions.]]></summary>
        <author>
            <name>zserge's blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[My favorite musical discoveries of 2023]]></title>
        <id>https://martinfowler.com/articles/2023-music.html</id>
        <link href="https://martinfowler.com/articles/2023-music.html"/>
        <updated>2024-01-02T23:42:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Another year, another time to pick six favorite musical
     discoveries. 2023 includes ambient bluegrass, Afro-Andean funk, Northumbrian
     smallpipes, dancing kora, and Ukrainian folk jazz.
more…]]></summary>
        <author>
            <name>Martin Fowler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 어쩌면 세상에서 가장 어려운 ‘공통분모 찾기’]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=78458</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2024/01/02/npsp_discoursetoxic/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_discoursetoxic"/>
        <updated>2024-01-02T22:59:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 글에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. **오늘 소개하는 글은 11월 13일 스프에 쓴 글입니다. 전쟁은 서로 생각과 의견이 다른 인류가 벌일 수 있는 가장 잔인한 집단 폭력 행위입니다. 이미 전쟁이 벌어진 상황에서 총칼을 거두는 휴전이나 평화를 논의하는 건 소용없는 일이 될 가능성이 커 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] LWN's guide to 2024]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/954544/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/954544/"/>
        <updated>2024-01-02T22:40:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The calendar has flipped over into 2024 — another year has begun.  Here at
LWN, we do not have a better idea of what this year will bring than anybody
else does, but that doesn't keep us from going out on a shaky limb and
making predictions anyway.  Here, for the curious, are a few things that we
think may be in store for 2024.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[혐오의 정치를 혐오하면서 혐오를 부추기는 조선일보의 방식: 슬로우레터 1월3일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=101762</id>
        <link href="https://slownews.kr/101762"/>
        <updated>2024-01-02T22:03:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[이재명 피습, 죽을 뻔 했다. 사고 5시간 만에 수술. 혐오의 정치를 혐오하는 방식. 쟁점과 현안. 한동훈은 또 대구로. 금융투자소득세 폐지, “조세 정의를 걷어찼다.” 90초만에 승객 379명 전원 탈출. 더 깊게 읽기. 태영건설과 SBS 가운데 고른다면? 태영건설 다음은 어딜까. 다르게 읽기. 출산 때문에 경제활동 참여 낮다는 건 거짓말. 노인들이 살기 좋은 세상을 만들어야 한다. 해법과 대안....
The post 혐오의 정치를 혐오하면서 혐오를 부추기는 조선일보의 방식: 슬로우레터 1월3일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Simplifying Git: choosing between Gitflow and Trunk-Based Development]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4481150</id>
        <link href="https://www.embedded.com/simplifying-git-choosing-between-gitflow-and-trunk-based-development/"/>
        <updated>2024-01-02T17:33:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[There are somewhere around seven major Git strategies that teams use to manage their version control but Gitflow and TBD tend to be the most...
The post Simplifying Git: choosing between Gitflow and Trunk-Based Development appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Jacob Beningo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[3 trends for 2024: AI drives more edge intelligence, RISC-V, & chiplets]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4481139</id>
        <link href="https://www.embedded.com/3-trends-for-2024-ai-drives-more-edge-intelligence-risc-v-chiplets/"/>
        <updated>2024-01-02T17:07:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[With the rise of AI, once “simple” devices are becoming increasingly intelligent, leading to more computing devices than ever before.
The post 3 trends for 2024: AI drives more edge intelligence, RISC-V, & chiplets appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Tuesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/956568/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/956568/"/>
        <updated>2024-01-02T15:09:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Gentoo (Joblib), Red Hat (firefox and thunderbird), SUSE (gstreamer-plugins-bad, libssh2_org, and webkit2gtk3), and Ubuntu (firefox and thunderbird).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[’24년 고객 서비스 트렌드 & CX 트렌드  10가지]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593216</id>
        <link href="https://happist.com/593216/2024%eb%85%84-%ea%b3%a0%ea%b0%9d-%ec%84%9c%eb%b9%84%ec%8a%a4-%ed%8a%b8%eb%a0%8c%eb%93%9c"/>
        <updated>2024-01-02T10:56:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Exploring x86-64-v3 for Red Hat Enterprise Linux 10]]></title>
        <id>22437bbb-f952-4417-b426-1e8d6c17164b</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/01/02/exploring-x86-64-v3-red-hat-enterprise-linux-10"/>
        <updated>2024-01-02T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In Red Hat Enterprise Linux (RHEL) 9, we upgraded the instruction set architecture (ISA) baseline to the x86-64-v2 microarchitecture level. For RHEL 10, we are exploring whether we can go a step further, to the x86-64-v3 level.
New CPU capabilities in x86-64-v3
The x86-64-v3 x86-64 microarchitecture level primarily benefits numerical applications (for data science, for example) which do not include specialized implementations for modern CPU microarchitectures. Overall, the x86-64-v3 change brings the following improvements:
The AVX and AVX2 instruction sets increase the width of the vector registers from 128 bits to 256 bits and add many new vector operations. 
The fused multiply-add (FMA) instruction is supported, combining multiplication and addition into a single operation that computes…]]></summary>
        <author>
            <name>Florian Weimer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How lazy debuginfo loading improves GDB and Valgrind]]></title>
        <id>2df095f0-07b1-42ad-9457-cf280b7769b9</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/01/02/how-lazy-debuginfo-loading-improves-gdb-and-valgrind"/>
        <updated>2024-01-02T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Debugging information, a.k.a debuginfo, relates the machine instructions in an executable or shared library with human-readable information from the binary's source files. This information includes the names of functions and variables as well as the source file and line numbers where these symbols are declared and referenced. Debuggers such as GDB, the GNU debugger, and profilers such as Valgrind use debuginfo to provide developers with richly detailed views into the occurrence of memory errors in a running process or the exact cause of a crash recorded in a core file. To learn more about debuginfo, check out the following articles: Debuginfo is not just for debugging programs and The GDB developer’s GNU Debugger tutorial Part 2.
Debuginfod
Debuginfo is very useful for developers but it ca…]]></summary>
        <author>
            <name>Aaron Merey</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[골든걸스]의 미학: 솔리스트 디바의 성장, 공감, 어울림… 우리도 도전할 수 있을까]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=101692</id>
        <link href="https://slownews.kr/101692"/>
        <updated>2024-01-02T04:56:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[박미숙의 새 필드] 한국학이 활발한 영국 셰필드에서 대중문화를 공부한 박미숙 박사와 함께 TV, 드라마, 영화 등을 이야기합니다. 오늘 추가할 새 필드는 ‘골든걸스’입니다. 텔레비전만큼 ‘지금, 여기’를 즉각적으로 반영하는 것은 없다. 텔레비전을 통해 웃고 울으며 몸과 마음을 튜닝한다. 한편 텔레비전은 항상 천덕꾸러기였다. 잉여와 시간 낭비의 상징이자 바보상자이며, 길티 플레저(guilty pleasure: 죄의식과 쾌락을 동시에 느끼는 심리)의 대상이다. 그런...
The post [골든걸스]의 미학: 솔리스트 디바의 성장, 공감, 어울림… 우리도 도전할 수 있을까 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>박미숙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[한글 맞춤법 최대의 난제, 사이시옷을 없앨 때가 됐다.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=101699</id>
        <link href="https://slownews.kr/101699"/>
        <updated>2024-01-02T04:47:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[사이시옷은 논쟁적인 맞춤법 규칙이다. 이게 왜 중요한가. 기본 원칙. 사이시옷의 두 가지 조건. 사이시옷이 붙지 않는 세 가지 경우. 한자어+한자어인데도 사이시옷을 붙이는 여섯 가지 예외. 발음에 따라 다르다. 헷갈리는 경우. ‘값’도 붙여쓴다. 문제는 원칙이 없다는 것. 생각해 볼 부분. 한글 표기법의 최대 난제, 대안은?
The post 한글 맞춤법 최대의 난제, 사이시옷을 없앨 때가 됐다. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AI or ain't: Markov Chains]]></title>
        <id>https://zserge.com/posts/ai-markov/</id>
        <link href="https://zserge.com/posts/ai-markov/"/>
        <updated>2024-01-02T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Eliza was an impressive chatbot of its era. But all its success was hidden in a carefully crafted set of rules that made it sound like a therapist. Markov chains are more flexible, as they don’t rely on strict guidelines, but rather use patterns and statistics to generate responses. Let’s explore how Markov chains work and how to build one yourself.
Markov chains A Markov chain is a mathematical model that describes a sequence of events where the outcome of each event depends solely on the state of the system at the previous event.]]></summary>
        <author>
            <name>zserge's blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[이념 패거리 카르텔? 윤석열은 지금 초조하다: 슬로우레터 1월2일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=101670</id>
        <link href="https://slownews.kr/101670"/>
        <updated>2024-01-01T22:07:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[국민의힘 33% Vs. 민주당 33%. 일본에서 진도 7.6 강진. 이번에는 이념 패거리 카르텔? 김건희 특검, 조선일보가 내놓은 출구 전략은. 신년 기자회견은 건너 뛰나. 쟁점과 현안. “두 개의 조선”. ‘동료 시민’과 ‘단결’. 더 깊게 읽기. 민주당 200석 만들면 12월 대선 가능할까. 젖은 나뭇가지? 혼돈의 부동산 시장. 해법과 대안. 인구 3만 단양군, 생활인구는 27만 명. 오늘의 TMI....
The post 이념 패거리 카르텔? 윤석열은 지금 초조하다: 슬로우레터 1월2일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023 in Review]]></title>
        <id>https://embeddedartistry.com/?p=39537</id>
        <link href="https://embeddedartistry.com/blog/2024/01/01/2023-in-review/"/>
        <updated>2024-01-01T17:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1 January 2024 by Phillip JohnstonThe end of one year (or the beginning of the next) is always a great time to check in. In review, 2023 was quite a productive one: Published a total of 123 new items on the website: 26 blog posts, 23 Glossary entries, 42 Field Atlas entries, and 32 lessons … 
Continue reading "2023 in Review"
The post 2023 in Review appeared first on Embedded Artistry.]]></summary>
        <author>
            <name>Phillip Johnston</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Stable kernels 6.6.9 and 6.1.70]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/956524/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/956524/"/>
        <updated>2024-01-01T16:16:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Greg Kroah-Hartman has announced the release of the 6.6.9 and 6.1.70 stable kernels.  As usual, they contain
important fixes throughout the kernel tree.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] The trouble with MAX_ORDER]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/956321/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/956321/"/>
        <updated>2024-01-01T16:14:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[One might not think that much could be said about a simple macro defining a
constant integer value.  But the kernel is special, it seems.  A change to
the definition of MAX_ORDER has had a number of follow-on effects,
and the task of cleaning up after this change is not done yet.  So perhaps
a look at MAX_ORDER is in order.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Scribus 1.6.0 released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/956522/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/956522/"/>
        <updated>2024-01-01T15:46:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Version 1.6.0 of the Scribus
desktop-publishing application has been released.  The
list of new features is rather long and includes a user interface overhaul,
improvements for HiDPI screens, new scripting commands, lots of
typographical improvements and features, a new picture browser for
graphical asset management, support for more gradient types, and much more.


Scribus 1.6.0 is the long awaited release in the next stable series,
replacing 1.4.8 and development versions in the 1.5.x series. This version
has been in development for some years and contains thousands of
enhancements and fixes across all areas of the program. It has more
features, is faster, and is more stable.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Monday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/956521/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/956521/"/>
        <updated>2024-01-01T15:30:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (ansible, asterisk, cjson, firefox-esr, kernel, libde265, libreoffice, libspreadsheet-parseexcel-perl, php-guzzlehttp-psr7, thunderbird, tinyxml, and xerces-c), Fedora (podman-tui, proftpd, python-asyncssh, squid, and xerces-c), Mageia (libssh and proftpd), and SUSE (deepin-compressor, gnutls, gstreamer, libreoffice, opera, proftpd, and python-pip).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[레버리지 ETF 투자 유의점]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593213</id>
        <link href="https://happist.com/593213/%eb%a0%88%eb%b2%84%eb%a6%ac%ec%a7%80-etf-%ed%88%ac%ec%9e%90"/>
        <updated>2024-01-01T08:43:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[24년 ETF 투자 가이드, ETF 수익률,  ETF분배율 기준]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593201</id>
        <link href="https://happist.com/593201/24%eb%85%84-etf-%ed%88%ac%ec%9e%90-%ea%b0%80%ec%9d%b4%eb%93%9c-etf-%ec%88%98%ec%9d%b5%eb%a5%a0-etf%eb%b6%84%eb%b0%b0%ec%9c%a8"/>
        <updated>2024-01-01T07:39:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Summary of reading: October - December 2023]]></title>
        <id>https://eli.thegreenplace.net/2023/summary-of-reading-october-december-2023/</id>
        <link href="https://eli.thegreenplace.net/2023/summary-of-reading-october-december-2023/"/>
        <updated>2024-01-01T05:40:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<ul class="simple">
<li>&quot;Nomadland: Surviving America in the Twenty-First Century&quot; by Jessica
Bruder - describes the lives of the modern van-dwellers, mostly of older
adults that travel around the country between seasonal jobs and live in
their RVs or cars. Interesting book that tells a good story and avoids being
preachy most of the …</li></ul>]]></summary>
        <author>
            <name>Eli Bendersky's website</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AI or ain't: Eliza]]></title>
        <id>https://zserge.com/posts/ai-eliza/</id>
        <link href="https://zserge.com/posts/ai-eliza/"/>
        <updated>2024-01-01T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In the year 2023, AI took center stage in the media, stirring up discussions about whether it was mere hype or real progress.
However, the concept of non-human intelligence isn’t a recent fascination; it has been a dream since ancient times. As we learned more about how neurons communicate through electronic pulses in our brains, it seemed plausible to simulate our “intelligence” with similar electronic circuits. The term “machine intelligence” was coined in the 1950s, around the same time the Turing test was introduced.]]></summary>
        <author>
            <name>zserge's blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 미국의 소극적인 태도가 오히려 중국을 도발할 가능성이 높다 하는 이유]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=78158</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/12/31/npsp_uschinataiwan/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_uschinataiwan"/>
        <updated>2023-12-31T22:59:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 글에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. **오늘 소개하는 글은 11월 12일 스프에 쓴 글입니다. 이종혁 교수의 양안 관계 분석은 아메리카노 전문가 인터뷰에서도 보실 수 있습니다. 오는 13일 대만 총통 선거 이후에 대만 선거를 둘러싼 중국과 미국의 셈법을 이종혁 교수와 함께 분석해볼 예정입니다. 미국 지도자들에게는 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[새해 첫날 아침, 엇갈린 전망과 새로운 질문: 슬로우레터 1월1일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=101646</id>
        <link href="https://slownews.kr/101646"/>
        <updated>2023-12-31T22:40:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[오늘 투표를 한다면? 완전히 다른 결과. “김건희 특검법 거부권 옳지 않다”, 62%. “이준석‧이낙연 신당 나오면 지지정당 바꿀 수도”, 18%. 새해 첫날 신문 1면의 키워드는. 새해 달라지는 것들. “윤석열 신년 기자회견 해야 한다.” 쟁점과 현안. 명낙회동은 쇼잉? 한동훈 회동도 김건희가 빠졌다. 이낙연 1월4일 창당 선언. 윤석열은 박근혜를 또 만났다. 한동훈 비대위 출범 하루 만에 민경우 사퇴....
The post 새해 첫날 아침, 엇갈린 전망과 새로운 질문: 슬로우레터 1월1일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[My 2023 in software engineering]]></title>
        <id>https://shape-of-code.com/?p=8485</id>
        <link href="https://shape-of-code.com/2023/12/31/my-2023-in-software-engineering/"/>
        <updated>2023-12-31T22:36:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In a 2009 post, I predicted that Chinese and Indian developers would become a major influence in the next decade. This year, it was very noticeable that many of the authors of papers at major conferences had Asian names. I would say that, on average, papers with Asian author names were better than papers by […]]]></summary>
        <author>
            <name>Derek Jones</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kernel prepatch 6.7-rc8]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/956467/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/956467/"/>
        <updated>2023-12-31T21:44:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Linus has released 6.7-rc8 for testing.


	So as expected, pretty much nothing happened over the holiday week.
	We've got literally just 45 files changed, and almost a third of
	those files aren't even kernel code (ie things like selftests,
	scripting, Kconfig and maintainer file updates). And some of the
	rest is prep-work and cleanups for future (real) changes.

	But we do have a couple of real fixes in there, and I suspect we'll
	get a few more next week as people come back from their
	food-induced torpor.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Julia 1.10 released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/956456/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/956456/"/>
        <updated>2023-12-31T21:05:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Julia programming language project has released Julia v1.10.  It is mainly a performance release, with only two new language features mentioned in the release notes: "JuliaSyntax.jl is now used as the default parser, providing better diagnostics and faster parsing." and the addition of two Unicode symbols for use as binary operators: "⥺ (U+297A, \leftarrowsubset) and ⥷ (U+2977, \leftarrowless)".  Package-loading time has been improved further and the mark phase of garbage collection has been parallelized, among other improvements.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gnuplot 6.0 released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/956454/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/956454/"/>
        <updated>2023-12-31T19:47:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Version 6.0 of the Gnuplot plotting system
has been released.


	Gnuplot has been supported and under active development since 1986.
	This is the first new major version of gnuplot since the release of
	version 5 in January 2015.  It introduces extensions to the gnuplot
	command language, an expanded collection of special and
	complex-valued functions, additional 2D and 3D plotting styles, and
	support for new output protocols.


See the
release notes for details.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[‘Experience Energy’ at the Verkehrshaus: The ‘House of Energy’ Construction Kit]]></title>
        <id>http://mcuoneclipse.com/?p=39981</id>
        <link href="https://mcuoneclipse.com/2023/12/31/experience-energy-at-the-verkehrshaus-the-house-of-energy-construction-kit/"/>
        <updated>2023-12-31T18:35:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The 'Swiss Museum of Transport' in Lucerne opened a new 'Experience Energy!' exhibition in April 2023. The project involved creating a sustainable construction kit to explore energy, featuring renewable energy, energy storage, and usage. The kit highlights energy concepts using customized hardware and software, promoting energy education. Continue reading →]]></summary>
        <author>
            <name>Erich Styger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Power Measurement with INA260 Sensor]]></title>
        <id>http://mcuoneclipse.com/?p=39953</id>
        <link href="https://mcuoneclipse.com/2023/12/30/power-measurement-with-ina260-sensor/"/>
        <updated>2023-12-30T17:59:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[To measure voltage, current and power, I quickly had to write a software driver for the Texas Instruments INA260 power sensor, using the Adafruit INA260 breakout board for a research project at HSLU university. The driver, implemented with necessary functions and configurations, is available on GitHub. Its command-line interface and support for a single INA260 make it simple and efficient. Continue reading →]]></summary>
        <author>
            <name>Erich Styger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How bad are search results? Let's compare Google, Bing, Marginalia, Kagi, Mwmbl, and ChatGPT]]></title>
        <id>https://danluu.com/seo-spam/</id>
        <link href="https://danluu.com/seo-spam/"/>
        <updated>2023-12-30T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In The birth & death of search engine optimization, Xe suggests
Here's a fun experiment to try. Take an open source project such as yt-dlp and try to find it from a very generic term like "youtube downloader". You won't be able to find it because of all of the content farms that try to rank at the top for that term. Even though yt-dlp is probably actually what you want for a tool to download video from YouTube.
More generally, most tech folks I'm connected to seem to think that Google search results are significantly worse than they were ten years ago (Mastodon poll, Twitter poll, Threads poll). However, there's a sizable group of vocal folks who claim that search results are still great. E.g., a bluesky thought leader who gets high engagement says:
i think the rending of garments about ho…]]></summary>
        <author>
            <name>danluu.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gentoo in binary form]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/956366/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/956366/"/>
        <updated>2023-12-29T15:17:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gentoo Linux is the prototypical source-based distribution, but there is
now a
binary installation option available as well.


	To speed up working with slow hardware and for overall convenience,
	we’re now also offering binary packages for download and direct
	installation! For most architectures, this is limited to the core
	system and weekly updates - not so for amd64 and arm64
	however. There we’ve got a stunning >20 GByte of packages on our
	mirrors, from LibreOffice to KDE Plasma and from Gnome to Docker.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Multi-Core Symmetric Multi-Processing (SMP) with FreeRTOS]]></title>
        <id>http://mcuoneclipse.com/?p=39897</id>
        <link href="https://mcuoneclipse.com/2023/12/29/multi-core-symmetric-multi-processing-smp-with-freertos/"/>
        <updated>2023-12-29T10:51:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The new FreeRTOS V11 has Symmetric Multi-Processing (SMP) integrated, simplifying its usage for single-core and multi-core applications. SMP support, previously available through dedicated forks, is now integrated into the mainline. Configuration options for SMP are available, and debugging for multi-core applications is also possible. However, some limitations with debugging support currently exist. Continue reading →]]></summary>
        <author>
            <name>Erich Styger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[번개탄, 유서, 언론의 조회수 장사는 끝나지 않았다]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=101622</id>
        <link href="https://slownews.kr/101622"/>
        <updated>2023-12-29T08:11:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[배우 이선균 씨가 27일 자신의 차 안에서 숨진 채 발견됐습니다. 이 씨는 마약 투약 혐의로 경찰 수사를 받고 있었는데요. 유흥업소 실장의 진술에 의존해 3개월 넘게 이어진 수사에서 경찰은 이 씨를 소환조사마다 포토라인에 세웠고, 범죄 혐의가 확인되기도 전에 피의 사실을 언론에 흘렸습니다. 언론은 무분별한 경찰 발 받아쓰기에 이어 사생활까지 선정적으로 전했는데요. 이 씨 죽음의 책임에서 결코...
The post 번개탄, 유서, 언론의 조회수 장사는 끝나지 않았다 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[논문리뷰] Rowhammer 논문 리뷰]]></title>
        <id>https://cpuu.postype.com/post/15845156</id>
        <link href="https://cpuu.postype.com/post/15845156"/>
        <updated>2023-12-29T07:30:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[이 논문은 흔히 Row-hammer attack 으로 알려져 있는 공격에 대한 연구이다. 
Kim, Yoongu, et al. "Flipping bits in memory without accessing them: An experimental study of DRAM disturbance errors." ACM SIGARCH Computer Architecture News 42.3 (2014): 361-372.
이 방식은 Hardware 에 대한 공격이라고 할 수 있다. 거의 모든 종류의 DRAM이 공통적으로 가지고 있는 이슈를 이용한 공격이다. (논문의 저자진은 삼성 및 Intel에서 인턴쉽을 수행한적이 있는 카네기 멜론 출신의 연구자들인데, 이 현상을 발견한 후 논문으로 발표를 하게 되어 회사들 입장에서는 약간 곤란했었다고 한다.)

Rowhammer는 DRAM 메모리에 비트 플립을 발생시키는 공격이다. 비트 플립(bit flip)이란 말 그대로 메모리의 특정 값을 반전 시킨다는 것이다. 0인 값을 1로 바꾸거나 1인 값을 0으로 바꾸는 것이다. 별 것 아닌 것 같지만 그렇지 않다. 만약 이 특정 bit가 보안적으로 굉장히 중요한 역할을 하는 것이라면 결과적으로 이 작은 변동으로 인해 권한 상승이나 기타 악의적인 영향을 초래할 수도 있다.
DRAM이란 트랜지스터와 커패시터로 구성된 메모리 셀을 통해 데이터를 저장한다. 그리고 DRAM에 Access하거나 Refresh하는 방식으로 데이터를 관리한다. 원칙적으로 하나의 메모리 주소에 대한 접근은 다른 주소에 저장된 데이터에 의도하지 않은 영향을 미쳐서는 안된다. 이에 1970년대부터 DRAM 제조 업체들은 셀 간 간격을 유지하고 테스트를 통해 오류 발생 가능성을 최소화하고 있었다. 그러나 DRAM 공정 기술이 미세화됨에 따라 DRAM 셀 간의 전기적 상호 작용을 방지하기가 점점 더 어려워지고 있다. 
2014년 본 연구진의 실험에 따르면 다음과 같은 순서로 상용 DRAM의 동일한 주소에 읽기 작업을 반복하다보면 인근 주소의 데이터를 손상시킬 수 있다는 것이 확인되었다. 
예를 들어 다음의 샘플 코드를 보자
위의 코드에서 메모리 위치 X와 Y는 반복적으로 접근되고 있으며 Rowhammer 상황을 유발하게 된다. 주 메모리에서 X와 Y를 가져올 때마다 복사본이 캐시에 저장되며, 다음 번에 코드가 X, Y 메모리 위치에 접근하려고 하면 주 메모리 대신 캐시에서 데이터를 가져오게 되는데, 이렇게되면 rowhammer를 발생시킬 수 없다. 그래서 공격자는 의도적으로 캐시를 비워주기 위해 clflush를 해준다. 
마치 특정 row에 있는 부분을 해머로 계속 때리면 그 옆의 row들이 영향을 받는다는 취지에서 이름을 붙인 것이다. 일종의 Fault Injection 이라고 볼 수 있다. 결국 캐시를 활용하는 것을 의도적으로 방해하여, 동일한 주 메모리의 특정 위치를 반복적으로 액세스하게 만든다. 그러면 인접한 행과 전기적인 간섭 현상이 발생하게 된다. 이로 인해 전압 변동이 발생하고 평소보다 빠르게 주변 행들이 방전된다. 메모리 모듈들이 원래의 시간에 비해 셀을 새로 고칠  수 없는 정도가 되면 DRAM을 손상되고 결국 bitflip 현상을 관찰할 수 있게 된다.
의도적으로 DRAM에 부하를 가하는 악의적인 프로그램을 통해, DRAM의 동일한 행을 활성화하는 것은 인근 행의 데이터를 손상시킬 수 있다는 사실을 인텔 및 AMD 주요 DRAM모듈(129개 중 110개)에서 확인하였다. 


해머링을 수행하다보면 트랜지스터 행에서 주변 인접한 행으로 전하가 누출되고, 그로 인해 메모리상의 특정 비트 값이 1에서 0으로, 또는 0에서 1로 뒤집힌다(flipping). 이 사소한 비트 전환으로 인해 운영체제 수준에서 권한 상승이 발생할 수도 있다. 실제로 이를 악용하여 시스템에서의 권한 상승이나 네트워크 기반 공격도 가능하다고 알려져 있다.


후속 연구에 대해서는 추후 더 다룰 예정.
참고) 2015년 3월 9일 Google Project Zero가 공개한 Rowhammer 이용한 권한 상승 사례


(유머)]]></summary>
        <author>
            <name>CPUU</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Autoscaling Kafka workloads with custom metrics autoscaler]]></title>
        <id>c60856e2-3066-4ce6-a992-9719d72ac457</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/12/29/autoscaling-kafka-workloads-custom-metrics-autoscaler"/>
        <updated>2023-12-29T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Autoscaling plays an important role in cloud-native applications, ensuring both efficiency and reliability. It automatically adapts resource allocation in response to current demands, scaling up during peak periods to maintain stable performance and scaling back in quieter times to reduce costs. This flexibility is especially useful for handling unpredictable traffic, ensuring applications stay responsive without using more resources than necessary. Essentially, autoscaling helps manage cloud applications effectively and cost-efficiently.
The custom metrics autoscaler operator enhances Red Hat OpenShift scaling capabilities, particularly for event-driven applications. Unlike the standard Horizontal Pod Autoscaler (HPA), which primarily scales applications based on CPU and memory metrics, t…]]></summary>
        <author>
            <name>Etienne Dubois</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[베스트셀러로 돌아보는 2023년의 풍경]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=101597</id>
        <link href="https://slownews.kr/101597"/>
        <updated>2023-12-29T06:29:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[마냐의 북라이딩] ‘외전’ 2023 베스트셀러 분석… 북살롱 목요일 언니, 청와대 국민청원 기획자, 얼룩소 설립자, ‘홍보가 아니라 소통입니다’ 저자 정혜승의 종횡무진 독서 탐험기. 한해 베스트셀러 ‘시장’의 풍경을 정리해 봤다. 온라인서점 알라딘에서 월간 베스트셀러 리스트를 참고했고, 소설은 제외하고 봤는데, 그동안 내가 독서 팟캐스트에서 소개한 책들은 베스트셀러 트렌드에서 백만 광년 쯤 떨어진 딴 세상에 있었다. 조금 뻘쭘한 건...
The post 베스트셀러로 돌아보는 2023년의 풍경 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>정혜승</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[알 권리? 물고 뜯고 즐기는… 잔인한 한국 사회]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=101557</id>
        <link href="https://slownews.kr/101557"/>
        <updated>2023-12-29T01:25:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[어제 이선균 배우가 우리와 함께 살던 이 세상을 떠나갔다. 오후에 들어온 페이스북에는 애도로 가득했다. 큰 상실감, 분노, 한탄의 글을 읽노라니, 나 또한 마음이 착잡하여 일이 손에 잡히지 않을 지경이었다. 많은 이들이 피의사실 공표와 언론, 연예인(개인)의 사생활 폭로 문제를 짚으면서 정치권, 언론과 수사기관을 비난한다. 이 지점에서 생각해 볼 문제는 결국 세 가지다. 첫째는 피의사실 공표의 문제....
The post 알 권리? 물고 뜯고 즐기는… 잔인한 한국 사회 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>정연순</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 인류 문명의 단계는 ‘온라인 쇼핑’에 이르렀다]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=78134</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/12/28/npsp_onlineshopping/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_onlineshopping"/>
        <updated>2023-12-28T22:59:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 글에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. **오늘 소개하는 글은 11월 8일 스프에 쓴 글입니다. 인간의 생존을 위해서는 많은 것들이 필요합니다. 우리는 자신이 가진 것과 남이 가진 것을 교환함으로써 그 필요를 충족해 왔고, 이 교환의 효율은 문명의 발전 속도에 비례했습니다. 아니, 교환을 효율적으로 만드는 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>veritaholic</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[김건희 특검 거부권 괜찮을까, 조중동의 우려와 경고: 슬로우레터 12월29일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=101562</id>
        <link href="https://slownews.kr/101562"/>
        <updated>2023-12-28T22:05:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[김건희 특검법이 통과됐다. 국민 여론은 압도적인 찬성. 거부권이 최선인가, 조중동의 질문. 정권 심판론 피로감, 한겨레의 우려. 검찰이 특검 불렀다. 쟁점과 현안. 한동훈 비대위, 3040 비정치인을 전면에. 정세균이 “벼랑 끝에서 손을 놓으라”고 말한 이유. 국방부 교재에 “독도는 분쟁 지역”이라고? 더 깊게 읽기. 국민의힘에 소장파 의원이 없는 이유. “한계가 너무 컸다.” 한국 사회에도 양극화 해소, 저출생·고령화, 기후변화,...
The post 김건희 특검 거부권 괜찮을까, 조중동의 우려와 경고: 슬로우레터 12월29일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rust 1.75.0 released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/956303/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/956303/"/>
        <updated>2023-12-28T18:33:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Version
1.75.0 of the Rust language has been released.  Notable changes include
"async
fn and -> impl Trait in traits", a pointer byte-offset
API, some compiler performance improvements, and a number of stabilized APIs.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] The Linux graphics stack in a nutshell, part 2]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/955708/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/955708/"/>
        <updated>2023-12-28T14:46:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Displaying an application's graphical output onto the screen requires
compositing and 
mode setting that are correctly synchronized among the various pieces,
with low overhead.
In this second and final article in the series, we will look at
those pieces of the Linux graphics stack. In the  first installment, we 
followed the path of graphics from the application, through Mesa, while
using the 
memory-management features of the kernel's Direct
Rendering Manager (DRM) subsystem.
We ended up with an application's graphics data stored in an output buffer,
so now
it's time to display the image to the user.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Thursday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/956257/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/956257/"/>
        <updated>2023-12-28T14:45:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (haproxy, libssh, and nodejs), Fedora (filezilla and minizip-ng), Gentoo (Git, libssh, and OpenSSH), and SUSE (gstreamer, postfix, webkit2gtk3, and zabbix).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[아무도 미워하지 않았던 남자의 죽음: ‘박 부장’의 죽음을 애도하며]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=101540</id>
        <link href="https://slownews.kr/101540"/>
        <updated>2023-12-28T09:00:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[우중충한 날씨 탓인가, 한 해를 보내는 착잡한 기분 때문일까, 유난히 기분이 침울했는데 27일 정오쯤에 들려온 뉴스는 다가올 새해의 작은 희망마저도 박살 내고 말았다. 마음이 뒤숭숭하니 일을 완전히 놓아 버렸다. 이 같은 비극적 뉴스 한두 번 겪어 본 나이가 아니기 때문에 담담해지려 애써도 보았다. 어차피 내 가족 일도 아닌데, 맘속으로 수십 번 욕하다 보면 ‘이 또한...
The post 아무도 미워하지 않았던 남자의 죽음: ‘박 부장’의 죽음을 애도하며 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>정호재</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Operating OpenShift the SRE way]]></title>
        <id>cd4ad152-5a7e-4e49-9e79-e46ad98ad1f6</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/12/28/operating-openshift-sre-way"/>
        <updated>2023-12-28T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Note: The following is an excerpt from Operating OpenShift: An SRE Approach to Managing Infrastructure by Rick Racklow and Manuel Dewald (O'Reilly Media, September 2023). Download the e-book to learn best practices and tools that can help reduce the effort of deploying a Kubernetes platform.
Operating distributed software is a difficult task. It requires humans with a deep understanding of the system they maintain. No matter how much automation you create, it will never replace highly skilled operations personnel.
OpenShift is a platform, built to help software teams develop and deploy their distributed software. It comes with a large set of tools that are built in or can be deployed easily. While it can be of great help to its users and can eliminate a lot of traditionally manual operatio…]]></summary>
        <author>
            <name>clobner</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[공개SW페스티벌 발표 후기]]></title>
        <id>https://taegon.kim/?p=10678</id>
        <link href="https://taegon.kim/archives/10678"/>
        <updated>2023-12-28T06:03:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[지난 12월 1일 코엑스에서 과학기술정보통신부와 정보통신산업진흥원(NIPA) 주관으로 2023 공개SW 페스티벌이 열렸다. 나는 여기에서 '오늘 저녁부터 시작하는 오픈소스 기여'라는 제목으로 오픈소스에 기여하는 방법에 관한 발표를 했다. 사실 이 글을 쓸 생각이 있던 건 아니었는데 오늘 문득 "발표 자료 언제 공개하지" 싶어서 검색해봤다가 이미 발표 전날 공개가 되었던 것을 발견했다. 보통 발표하고 며칠 있다가 홈페이지에 업데이트되는 경우가 […]]]></summary>
        <author>
            <name>taggon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[자녀에게 최고의 선물은… 좋은 어른이 되는 것]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=101505</id>
        <link href="https://slownews.kr/101505"/>
        <updated>2023-12-28T04:39:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[마냐의 북라이딩] 좋은 부모, 좋은 어른이 된다는 것… 북살롱 목요일 언니, 청와대 국민청원 기획자, 얼룩소 설립자, ‘홍보가 아니라 소통입니다’ 저자 정혜승의 종횡무진 독서 탐험기. 오늘 읽을 책은 [어른을 키우는 어른을 위한 심리학] 하지현 지음, 은행나무: 2023. 입니다. 성인 자녀를 둔 부모를 위한 책으로 어른이 된 자녀를 흐뭇하게 바라보며 인생 후반기를 행복하게 보낼 수 있도록, 부모와...
The post 자녀에게 최고의 선물은… 좋은 어른이 되는 것 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>정혜승</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[‘법치’와 ‘민주주의’ 기로에 선 미국?]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=78422</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/12/27/npsp_coloradotrump/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_coloradotrump"/>
        <updated>2023-12-28T02:30:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[미국 콜로라도주 대법원이 지난주 놀랄 만한 판결을 내렸습니다. 트럼프 전 대통령이 1월 6일 의사당 테러를 방조하고 사실상 부추기며 반란 행위에 가담했으므로, 대선 투표용지에 이름을 올릴 자격이 없다고 판결한 겁니다. 수정헌법 14조 3항이 근거가 됐습니다. 트럼프 측이 즉각 항소한 데 이어 미시건주 대법원은 같은 사안에 대해 트럼프가 출마하는 데 문제가 없다고 판결해 공은 연방 대법원으로 넘어가게 됐습니다. 트럼프의 후보 자격을 사법부가 법치의 기준으로 판단하느냐, 아니면 유권자가 직접 심판하게 두는 게 맞느냐를 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[12/28, 월가의 투자의견 및 주가 전망 보고서]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593173</id>
        <link href="https://happist.com/593173/%ec%9b%94%ea%b0%80%ec%9d%98-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac"/>
        <updated>2023-12-27T22:54:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[연말에 돌아보는 윤석열의 아무말 대잔치: 슬로우레터 12월28일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=101507</id>
        <link href="https://slownews.kr/101507"/>
        <updated>2023-12-27T22:14:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[이선균의 죽음, 언론이 만든 사회적 타살이다. 마약과의 전쟁이 놓친 것. 썰렁했던 이준석 탈당. 쟁점과 현안. 오늘 쌍특검법 처리 한다. 바닥을 드러낸 김홍일. 민주당 공관위원장은 임혁백이 유력. 총선에 ‘올인’, 차관과 비서관도 무더기 차출. 대장동 의혹 제보자는 남평오. 더 깊게 읽기. 태영건설 워크아웃 신청은 시작일 뿐? 한동훈 연설에 ‘윤석열’이 없었다. 해법과 대안. 간병비 대책, 이걸로 되겠나. 울산...
The post 연말에 돌아보는 윤석열의 아무말 대잔치: 슬로우레터 12월28일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[embedded’s top 10 articles of 2023]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4481101</id>
        <link href="https://www.embedded.com/embeddeds-top-10-articles-of-2023/"/>
        <updated>2023-12-27T19:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The post embedded’s top 10 articles of 2023 appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Embedded staff</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Debian statement on the Cyber Resilience Act]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/956187/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/956187/"/>
        <updated>2023-12-27T18:35:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Debian project has completed a
general-resolution vote, adopting a statement expressing concern about
the Cyber Resilience Act (CRA) pending in the European Union.


	Even if only "commercial activities" are in the scope of CRA, the
	Free Software community - and as a consequence, everybody - will
	lose a lot of small projects. CRA will force many small enterprises
	and most probably all self employed developers out of business
	because they simply cannot fulfill the requirements imposed by
	CRA. Debian and other Linux distributions depend on their work. If
	accepted as it is, CRA will undermine not only an established
	community but also a thriving market. CRA needs an exemption for
	small businesses and, at the very least, solo-entrepreneurs]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Moving Pixel Clock Project]]></title>
        <id>http://mcuoneclipse.com/?p=39772</id>
        <link href="https://mcuoneclipse.com/2023/12/27/moving-pixel-clock-project/"/>
        <updated>2023-12-27T15:44:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This article describes building a clock using moving pixels. The pixels are moved by tiny stepper motors, and addressable RGB LEDs illuminate the pixels from the back, creating a mesmerizing moving clock. Continue reading →]]></summary>
        <author>
            <name>Erich Styger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[슬기로운 은퇴생활, 연금과 종합과세 그리고 세금을 최소화하는 방법]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=593171</id>
        <link href="https://happist.com/593171/%ec%8a%ac%ea%b8%b0%eb%a1%9c%ec%9a%b4-%ec%9d%80%ed%87%b4%ec%83%9d%ed%99%9c-%ec%97%b0%ea%b8%88%ea%b3%bc-%ec%a2%85%ed%95%a9%ea%b3%bc%ec%84%b8-%ea%b7%b8%eb%a6%ac%ea%b3%a0-%ec%84%b8%ea%b8%88%ec%9d%84"/>
        <updated>2023-12-27T12:33:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[서울의 봄, 언론의 겨울]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=101500</id>
        <link href="https://slownews.kr/101500"/>
        <updated>2023-12-27T09:56:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[권력에 의한 노골적인 언론탄압의 해였던 지난 1년, 윤석열 정부의 언론정책-그것도 언론정책이라고 할 수 있다면-의 주요한 특징은 유신이나 전두환 독재정권에다 이명박 정권하의 언론탄압 양상을 합해 놓은 것을 넘어 새로운 차원을 보여주고 있다는 것이다. 언론에 대한 장악과 억압을 넘어서 언론기능 자체의 와해, 특히 공영언론의 해체를 의도하고 있다. 군사독재 정권이나 이른바 ‘보수’ 정권에서 공영언론의 친정권화를 시도하던 것과도 다른...
The post 서울의 봄, 언론의 겨울 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[위안부 판결, 다시 한번 일본의 국가면제 주장을 배제하다]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=101489</id>
        <link href="https://slownews.kr/101489"/>
        <updated>2023-12-27T08:29:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[참여연대 사법감시센터 ‘광장에 나온 판결’] 한국 법원, 다시 한 번 일본의 ‘국가면제’를 배제하다 2023년 11월 23일, 서울고등법원 제33민사부(구회근, 황성미, 허익수 판사)는 일본의 국가면제를 배제하고 일본군‘위안부’ 피해자들의 청구를 전면적으로 받아들이는 판결(이하 ‘구회근 판결’)을 선고했다. 2021년 1월 8일에 서울중앙지방법원 제34민사부(김정곤, 김경선, 전경세 판사)가 같은 취지의 판결(이하 김정곤 판결)을 선고한 데 이어 두 번째이다. 두 판결의 쟁점은 일본의...
The post 위안부 판결, 다시 한번 일본의 국가면제 주장을 배제하다 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>참여연대 사법감시센터</name>
        </author>
    </entry>
</feed>