<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://mononn.github.io/newsfeed/index.html</id>
    <title>News Feed</title>
    <updated>2023-06-26T20:14:27.153Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://mononn.github.io/newsfeed/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://mononn.github.io/newsfeed/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[McGrath: Red Hat’s commitment to open source]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/936405/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/936405/"/>
        <updated>2023-06-26T19:38:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Red Hat's Mike McGrath responds
to the many criticisms aimed at the company since it changed its policy
regarding RHEL source code.


	Ultimately, we do not find value in a RHEL rebuild and we are not
	under any obligation to make things easier for rebuilders; this is
	our call to make. That brings me to CentOS Stream, of which there
	is immense confusion. I acknowledge that this is a change in a
	longstanding tradition where we went above and beyond, and change
	like this can cause some confusion. That confusion manifested as
	accusations about us going closed-source and about alleged GPL
	violations. There is CentOS Stream the binary deliverable, and
	CentOS Stream the source repository. The CentOS Stream
	gitlab source is where we build RHEL releases, in the open for
	all to see. To call RHEL “closed source” is categorically untrue
	and inaccurate. CentOS Stream moves faster than RHEL, so it might
	not be on HEAD, but the code is there. If you can’t find it, it’s a
	bug – please let us know.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Solving "Two Sum" in C with a tiny hash table]]></title>
        <id>https://nullprogram.com/blog/2023/06/26/</id>
        <link href="https://nullprogram.com/blog/2023/06/26/"/>
        <updated>2023-06-26T19:38:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I came across a question: How does one efficiently solve Two Sum in C?
There’s a naive quadratic time solution, but also an amortized linear time
solution using a hash table. Without a built-in or standard library hash
table, the latter sounds onerous. However, a mask-step-index table,
a hash table construction suitable for many problems, requires only a few
lines of code. This approach is useful even when a standard hash table is
available, because by exploiting the known problem constraints, it
beats typical generic hash table performance by 1–2 orders of magnitude
(demo).
The Two Sum exercise, restated:
Given an integer array and target, return the distinct indices of two
elements that sum to the target.
In particular, the solution doesn’t find elements, but their indices. The
exercise …]]></summary>
        <author>
            <name>null program</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Code for all: 10 principles for LGBTQIA+ product inclusion]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2023/06/code-for-all-10-principles-for-lgbtqia-product-inclusion.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2023/06/code-for-all-10-principles-for-lgbtqia-product-inclusion.html"/>
        <updated>2023-06-26T19:00:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Danny Rozenblit, Developer Marketing





As LGBTQIA+ Pride Month comes to a close, we will see rainbows leaving shopfronts and social media logos. The need for thoughtful inclusion, however, persists: developers have the opportunity to embrace Pride 365 days of the year by building LGBTQIA+ inclusive products, thinking about how testing and design choices affect others every day.
Ultimately, making your site, app, game, or software system more inclusive for LGBTQIA+ people can improve the user experience for everyone. Therefore, we’re showcasing 10 ways developers can build LGBTQIA+ inclusive products.
While this is a non-exhaustive list, below are some core principles to consider as you build for everyone.







Language matters


Use gender-inclusive and non-binary language

…]]></summary>
        <author>
            <name>Google for Developers Blog - News about Web, Mobile, AI and Cloud</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[언제고 남성성이 끝내 ‘사망’한다면 그 부고기사는 어떤 내용일까]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=77200</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/06/26/npsp_alienatedmen/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_alienatedmen"/>
        <updated>2023-06-26T18:15:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[이달 들어 각기 다른 방식으로 남성성을 상징하던 인물 세 명이 죽었습니다. 모두 유명했던 인물로 큰 영향을 끼친 사람인 만큼 주요 언론이 일제히 부고 기사를 썼는데, 뉴욕타임스 칼럼니스트 로스 두댓이 서로 연관 없어 보이는 세 명의 죽음을 엮어 글 한 편을 썼습니다. 칼럼을 번역하고, 각각의 인물에 관한 배경 설명을 달았습니다. 전문 번역: 남성성을 상징하던 세 명의 죽음 해설: 언제고 남성성이 끝내 ‘사망’한다면 그 부고기사는 어떤 내용일까]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Development statistics for 6.4]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/936113/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/936113/"/>
        <updated>2023-06-26T16:12:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The 6.4 kernel was released
on June 25 after a nine-week development cycle.  By that point, 14,835
non-merge changesets had been pulled into the mainline kernel, a slight
increase from 6.3 (14,424 changesets) but still lower than many other
development cycles.  As usual, LWN has taken a look at those changesets,
who contributed them, and what the most active developers were up to.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Arduino launches 32-bit UNO board with Wi-Fi, cloud and 96 LED matrix]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479734</id>
        <link href="https://www.embedded.com/arduino-launches-32-bit-uno-board-with-wi-fi-cloud-and-96-led-matrix/"/>
        <updated>2023-06-26T15:06:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Following its announcement at Arduino day earlier this year, further details of its new UNO R4 32-bit development board are revealed, including the 12x8 RED LED matrix on board as well as one-click cloud connectivity for IoT applications.
The post Arduino launches 32-bit UNO board with Wi-Fi, cloud and 96 LED matrix appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What Broadcom’s latest Wi-Fi 7 chips tell us about the IoT]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12571</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/what-broadcoms-latest-wi-fi-7-chips-tell-us-about-the-iot/"/>
        <updated>2023-06-26T13:00:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This story was originally published on June 23, 2023 in my weekly IoT newsletter. You can sign up here. Broadcom’s claim to fame before it became a chip and software conglomerate was that it was able to integrate multiple radios on a single chip. This integration led to energy and cost savings and propelled the adoption of […]
The post What Broadcom’s latest Wi-Fi 7 chips tell us about the IoT appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Monday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/936332/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/936332/"/>
        <updated>2023-06-26T07:44:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (bind9 and owslib), Fedora (dav1d, dotnet6.0, dotnet7.0, mingw-dbus, vim, and wabt), and SUSE (cloud-init and golang-github-vpenso-prometheus_slurm_exporter).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What's new in Red Hat OpenShift 4.13]]></title>
        <id>a6b76d2d-0282-472f-8fca-4e4fc5eb51ab</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/06/26/whats-new-red-hat-openshift-413"/>
        <updated>2023-06-26T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Red Hat OpenShift is a Kubernetes-based app-dev platform that enables developers to build, deploy, and manage containerized applications. It provides a comprehensive set of tools and services for developers, operations teams, and IT organizations to streamline application development and delivery.
Red Hat OpenShift version 4.13, the latest release, introduces several new features and enhancements that help organizations accelerate their digital transformation journey. Let's take a closer look at some of the key features of OpenShift 4.13.
Improved developer experience
OpenShift 4.13 introduces several new features that improve the developer experience and make it easier to build and deploy applications, including creating serverless functions from the developer perspective, using Red Hat O…]]></summary>
        <author>
            <name>Donna Smalls</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to deploy apps in a K8s cluster via automation controller]]></title>
        <id>92ce2ab7-2ec3-4eeb-b409-bb09e34dc3dd</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/06/26/how-deploy-apps-k8s-cluster-automation-controller"/>
        <updated>2023-06-26T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This article demonstrates how to deploy gaming applications in a Kubernetes (K8s) cluster using Red Hat Ansible Automation Platform. The minikube cluster is the best single node cluster for a personal POC. For this article, we will use a minikube cluster and Ansible Automation Platform 2.3 and a restricted set of privileges in the cluster to deploy the application in Kubernetes. Automation and orchestration are a rock solid combination that yield more promising results.
How to start minikube
Make sure you have kubectl and minikube CLI installed before getting started with the Kubernetes cluster.
$ minikube start
😄  minikube v1.26.1 on Redhat 9.1
❗  Specified Kubernetes version 1.25.7 is newer than the newest supported version: v1.24.3. Use `minikube config defaults kubernetes-version` for…]]></summary>
        <author>
            <name>Nagesh Rathod</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[빅토리아 시대와 다윈의 억압을 넘어서: ‘암컷들’ (2023)]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91927</id>
        <link href="https://slownews.kr/91927"/>
        <updated>2023-06-26T06:24:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[제목부터 도발적이다. [암컷들]. 그런데 부제는 더하다. “방탕하고 쟁취하며 군림하는”.  옥스퍼드에서 리처드 도킨스 제자로 동물학을 전공하던 루시 쿡은 “암컷은 착취당하는 성”, “암컷은 수줍음이 많다”, “수컷은 효율성과 적극성을, 암컷은 수동성을 상징한다”는 가르침에 의문을 가졌다. 도킨스, 그 이전에 다윈이 짜놓은 교과서다. 진화론의 경전은 여성을 시민 취급 않던 아리스토텔레스까지 거슬러 올라간다. 그는 실제 암컷들을 확인하기 위해 자연으로 향했다. 학계를 떠나...
The post 빅토리아 시대와 다윈의 억압을 넘어서: ‘암컷들’ (2023) appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>정혜승</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[타인의 불행은 나의 기쁨, ‘샤덴프로이데’ 권하는 사회]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91845</id>
        <link href="https://slownews.kr/91845"/>
        <updated>2023-06-26T03:50:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[타인의 불행을 접하고 기쁨을 느낀 적 있는가? 나는 종종 이 감정을 느낀다. 미디어가 가장 열정적으로 어쩌면 진심을 다해 ‘우리 대신’해 주는 일은 유명 정치인과 기업인, 연예인, 스포츠 스타의 타락과 추락 그리고 불행을 추적하는 일이다. 타인의 불행과 피해가 명백한 범죄와 비행에 관한 것이라면 우리는 거기에 정의감을 결부해 만족감을 느끼지만, 그것이 딱히 범죄와 비행에 연결되지 않더라도, 그리고...
The post 타인의 불행은 나의 기쁨, ‘샤덴프로이데’ 권하는 사회 appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>민노씨</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The 6.4 kernel has been released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/936132/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/936132/"/>
        <updated>2023-06-26T00:11:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Linus has released the 6.4 kernel.


	Most of the stuff in my mailbox the last week has been about
	upcoming things for 6.5, and I already have 15 pull requests
	pending. I appreciate all you proactive people.

	But that's for tomorrow. Today we're all busy build-testing the
	newest kernel release, and checking that it's all good. Right?


Headline features in this release include:
generic iterators for BPF,
the removal of the SELinux runtime disable
knob,
the removal of the SLOB memory allocator,
linear address masking support on Intel
CPUs,
process-level samepage merging control,
support for user trace events,
more infrastructure for writing kernel modules in Rust,
per-VMA locks,
and much more.
See the LWN merge-window summaries (part 1, part 2), and the (in-progress) KernelNewbies 6.4 page for
the details.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Finite State Machine with std::variant]]></title>
        <id>https://www.cppstories.com/2023/finite-state-machines-variant-cpp/</id>
        <link href="https://www.cppstories.com/2023/finite-state-machines-variant-cpp/"/>
        <updated>2023-06-26T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this blog post, I’ll show you how to convert a “regular” enum-style finite state machine into a modern version based on std::variant from C++17. This technique allows you to improve design, work with value types and enhance code quality.



     
    


Let’s start with a basic example:
we want to track a game player’s health status
we’d like to respond to events like “Hit by a monster” or “Healing bonus.”
when the health point goes to 0, then we have to restart the game only if there are some remaining lives available
Here’s a basic diagram with states and transitions:




     
    


We can quickly write some basic code based on enum classes:
enum class HealthState { PlayerAlive, PlayerDead, GameOver };
enum class Event { HitByMonster, Heal, Restart };


And the state machine class:
…]]></summary>
        <author>
            <name>C++ Stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Anthropology and building software systems]]></title>
        <id>https://shape-of-code.com/?p=7967</id>
        <link href="https://shape-of-code.com/2023/06/25/anthropology-and-building-software-systems/"/>
        <updated>2023-06-25T22:19:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Software systems are built by people, who are usually a member of one or more teams. While a lot of research effort has gone into studying the software/hardware used to build these systems, almost no effort has been invested in studying the activities of the people involved. The study of human behaviors and cultures, in […]]]></summary>
        <author>
            <name>Derek Jones</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[기후변화 충격, 수미 감자 못 먹게 될 수도 있다: 슬로우레터 6월26일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91897</id>
        <link href="https://slownews.kr/91897"/>
        <updated>2023-06-25T22:07:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[모스크바 턱밑까지 치고 올라온 반란군, 푸틴 쫄았나. 학원이 편의점보다 3배 많다. 출생 통보제 이전에 시행령부터 고친다. 네이버 압도적인 1위 자리 흔들린다. “또 태풍 오면 알거지.” 조선일보, “횟집 회식은 좋은 아이디어.” 돌아온 이낙연, “대선 출정식 같았다.” 낙태권 폐지가 미국 대선 최대 변수. 수미 감자, 못 먹게 될 수도 있다. 정의당 재창당한다. 나이스 먹통, 기술력 부족이 원인....
The post 기후변화 충격, 수미 감자 못 먹게 될 수도 있다: 슬로우레터 6월26일. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[하이데거의 시간과 시간성]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223138347982</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223138347982"/>
        <updated>2023-06-25T09:18:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<하이데거에 의하면, 시간과 시간성을 구분해야 한다. 진정으로 의미 있는 시간은 바로 시간성이다. 인간은 시간성을 만들어가야 한다.> 시간과 시간성은 어떻게 구분되는가? 왜 하이데거는 시간이 아니라, 시간성이 진정 의미 있는 시간이라고 했는가? 인간이 시간성을 만들어 가야 한다는 것은 무슨 의미인가? <시간과 시간성은 다르다. 시간성이라는 말은 시간이 아니라, 어떤 것이 가지고 있는 시간적 성격, 혹은 시간적 구조를 가리킨다. 전자의 좋은 예는 후설의 ‘의식의 흐름’이고, 후자의 예는 하이데거의 현존재인 마음씀이다. 하이데거의 시간성은 흐름의 성격은 없고, 마음씀의 구조가 시간적이라는 것이다. 현존재의 존재.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[도서관 연체료를 없앴더니 나타난 놀라운 변화.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91852</id>
        <link href="https://slownews.kr/91852"/>
        <updated>2023-06-25T06:01:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[미국에서는 연체료를 받지 않겠다고 선언하는 공공 도서관이 늘고 있다. 반납 기간을 어긴 사람들에게 수백 년 동안 연체료가 거의 유일한 강제 수단이었는데 이게 효과가 없다는 판단을 뒤늦게 내리게 된 것이다. 미국에서는 2017년 내슈빌에서 시작했고 시카고와 댈러스, 샌프란시스코로 확산됐다. 2021년 뉴욕도 동참했다. 이게 왜 중요한가. 데이터가 말한다. 책이 돌아오기 시작했다. 연체료의 경제학: 1만 원 때문에 도서관을 끊었다....
The post 도서관 연체료를 없앴더니 나타난 놀라운 변화. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[순수이성 비판 강의 1]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223137599890</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223137599890"/>
        <updated>2023-06-24T06:09:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[칸트는 A판 머리말에서 말한다. 인간 이성은 대답할 수 없는 문제로 괴롭힘을 당하고 있다. 우리는 자연스럽게, 즉 <이성의 자연 본성 자체로부터 부과된> 그런 대답할 수 없는 문제에 괴롭힘을 당하고 있다. 칸트가 말하는 우리를 괴롭히는 문제가 바로 형이상학적 문제들이다. 가장 대표적인 것이 <순수이성비판>에서 다루고 있는 네 가지 형이상학적 문제이다. 첫째, 시간과 공간은 한계를 갖고 있는가? 즉 유한한가? 아니면 무한한가? 둘째, 세계의 합성된 실체는 단순한 부분으로 이루어져 있는가? 아니면 그렇지 않은가? 셋째, 자유, 혹은 자유에 의한 인과성이 존재하는가? 아니면 자유란 없는가? 넷째, 세계의 원인인 필연적.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kuhn: A Comprehensive Analysis of the GPL Issues With the Red Hat Enterprise Linux (RHEL) Business Model]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/936127/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/936127/"/>
        <updated>2023-06-23T21:23:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Over on the Software Freedom Conservancy blog, Policy Fellow and Hacker-in-Residence Bradley M. Kuhn analyzes the recent changes to Red Hat Enterprise Linux (RHEL) source availability in light of the GPL.  It contains some interesting information about two alleged GPL violations that came about because the company's business model is structured in a way that brings it too close to non-compliance with the license, he said:

Perhaps the biggest problem with a murky business model that skirts the line of GPL compliance is that violations can and do happen — since even a minor deviation from the business model clearly violates the GPL agreements. Pre-IBM Red Hat deserves a certain amount of credit, as SFC is aware of only two documented incidents of GPL violations that have occurred since 2006 regarding the RHEL business model. We've decided to share some general details of these violations for the purpose of explaining where this business model can so easily cross the line.

[...] In another violation incident, we learned that Red Hat, in a specific non-USA country, was requiring that any customer who lowered the number of RHEL machines under service contract with Red Hat sign an additional agreement. This additional agreement promised that the customer had deleted every copy of RHEL in their entire organization other than the copies of RHEL that were currently contracted for service with Red Hat. Again, this is a "further restriction". The GPL agreements give everyone the unfettered right to make and keep as many copies of the software as they like, and a distributor of GPL'd software may not require a user to attest that they've deleted these legitimate, licensed copies of third-party-licensed software under the GPL. SFC informed Red Hat's legal department of this violation, and we were assured that this additional agreement would no longer be presented to any Red Hat customers in the future.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[IoT news of the week for June 23, 2023]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12569</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/iot-news-of-the-week-for-june-23-2023/"/>
        <updated>2023-06-23T19:00:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Qualcomm launches two satellite-enabled chips for the IoT: Qualcomm has released two new chipsets that include satellite-capable modems for use in asset tracking or remote monitoring. Both chips include cellular and satellite capabilities. The chips support Qualcomm’s new Qualcomm Aware cloud platform, but they can also be used absent the platform. However, Qualcomm has launched its cloud platform as […]
The post IoT news of the week for June 23, 2023 appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Removing the kthread freezer]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/935602/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/935602/"/>
        <updated>2023-06-23T16:27:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The final day of the
2023 Linux Storage, Filesystem,
Memory-Management and BPF Summit featured three separate sessions led by
Luis Chamberlain (he also led a plenary on
day two); the first of those was a filesystem session on the status of the
kthread-freezer-removal effort.  The kthread freezer is meant to help
filesystems freeze their state in order to
suspend or hibernate the system, but since at least 2015, the freezer has been targeted for removal.  Things
did not change much a year later, nor by 
LSFMM in 2018 when Chamberlain had picked up Jiri Kosina's removal
effort; this year, Chamberlain was back to try to push things along.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Buying autonomous electric vehicles will soon be just like buying a laptop]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479724</id>
        <link href="https://www.embedded.com/buying-autonomous-electric-vehicles-will-soon-be-just-like-buying-a-laptop/"/>
        <updated>2023-06-23T16:27:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In the future, automakers like Mercedes and BMW will be selling vehicles with marketing like Nvidia inside or Mobileye inside, just like a laptop might be bought that says Intel inside today.
The post Buying autonomous electric vehicles will soon be just like buying a laptop appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Reports from OSPM 2023, part 3]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/935180/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/935180/"/>
        <updated>2023-06-23T14:06:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The fifth conference on Power
Management and Scheduling in the Linux Kernel (abbreviated "OSPM") was
held on April 17 to 19 in Ancona, Italy.  LWN was not there,
unfortunately, but the attendees of the event have gotten together to write
up summaries of the discussions that took place and LWN has the privilege
of being able to publish them.  Reports from the third and final day of the
event appear below.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Friday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/936040/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/936040/"/>
        <updated>2023-06-23T13:58:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (asterisk, lua5.3, and trafficserver), Fedora (tang and trafficserver), Oracle (.NET 7.0, c-ares, firefox, openssl, postgresql, python3, texlive, and thunderbird), Red Hat (python27:2.7 and python39:3.9 and python39-devel:3.9), Scientific Linux (c-ares), Slackware (cups), SUSE (cups, dav1d, google-cloud-sap-agent, java-1_8_0-openjdk, libX11, openssl-1_0_0, openssl-1_1, openssl-3, openvswitch, and python-sqlparse), and Ubuntu (cups, dotnet6, dotnet7, and openssl).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[골드만삭스 S&P 500 전망, 4700까지 상승하나, 경기침체 시 23% 하락한 3400도 가능]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=591025</id>
        <link href="https://happist.com/591025/%ea%b3%a8%eb%93%9c%eb%a7%8c%ec%82%ad%ec%8a%a4-sp-500-%ec%a0%84%eb%a7%9d-2"/>
        <updated>2023-06-23T01:33:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 마지막 1명까지 사라지고 나면 어떻게 기억해야 하나]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=76713</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/06/22/npsp_holocaust/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_holocaust"/>
        <updated>2023-06-22T22:59:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 그에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 오늘 소개하는 글은 4월 24일 스프에 쓴 글입니다. 아직 2023년이 절반도 지나지 않았지만, 벌써 제 마음속 ‘올해의 책 후보’에 오른 책이 한 권 있습니다. ‘아버지의 해방일지’ ‘빨치산의 딸’ 정지아 작가가 지난해 펴낸 책으로, 실제 해방 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[마동석이 부러운가? “국정은 때려 잡는 게 아니다”: 슬로우레터 6월23일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91828</id>
        <link href="https://slownews.kr/91828"/>
        <updated>2023-06-22T21:56:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[주민등록 없는 ‘유령 아이’ 2236명 전수 조사한다. “망신주기 감사, 분노가 치밀어 오른다.” 사교육과의 전쟁, 강남 지역 의원들 속앓이. “대통령에게 제가 진짜 많이 배우는 상황이다.” “킬러 없애면 준킬러 공부해야죠.” 낮은 임금, 무엇을 포기했나 물으니. 50억 클럽 박영수 구속될 듯. 더 깊게 읽기. 대퇴사의 시대에서 대잔류의 시대로. 오늘의 TMI. 주말부터 장마 시작된다. 12세 절반이 영구치에 충치. ‘명박산성’의...
The post 마동석이 부러운가? “국정은 때려 잡는 게 아니다”: 슬로우레터 6월23일. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AlmaLinux's response to Red Hat's policy change]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/935918/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/935918/"/>
        <updated>2023-06-22T20:27:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The AlmaLinux organization has posted a message
describing the impact of Red Hat's decision to stop releasing the source to
the RHEL distribution and how AlmaLinux will respond.


	In the immediate term, our plan is to pull from CentOS Stream
	updates and Oracle Linux updates to ensure security patches
	continue to be released. These updates will be carefully curated to
	ensure they are 1:1 compatible with RHEL, while not violating Red
	Hat’s licensing, and will be vetted and tested just like all of our
	other releases.


Update: Rocky Linux has also sent out a
release on the subject.  "There will be no disruption or change for
any Rocky Linux users, collaborators, or partners".]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Delivering AIoT is all about ecosystems and co-creation]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479710</id>
        <link href="https://www.embedded.com/delivering-aiot-is-all-about-ecosystems-and-co-creation/"/>
        <updated>2023-06-22T19:17:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[With hardware and software becoming increasingly complex, higher levels of solution selling will be essential for technology vendors selling AIoT. Be prepared for more such co-creation, collaboration, ecosystems, and solutions propositions.
The post Delivering AIoT is all about ecosystems and co-creation appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[My ranking of every Shakespeare play]]></title>
        <id>https://nullprogram.com/blog/2023/06/22/</id>
        <link href="https://nullprogram.com/blog/2023/06/22/"/>
        <updated>2023-06-22T19:10:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A few years ago I set out on a personal journey to study and watch a
performance of each of Shakespeare’s 37 plays. I’ve reached my goal and,
though it’s not a usual topic around here, I wanted to get my thoughts
down while fresh. I absolutely loved some of these plays and performances,
and so I’d like to highlight them, especially because my favorites are,
with one exception, not “popular” plays. Per tradition, I begin with my
least enjoyed plays and work my way up. All performances were either a
recording of a live stage or an adaptation, so they’re also available to
you if you’re interested, though in most cases not for free. I’ll mention
notable performances when applicable. The availability of a great
performance certainly influenced my play rankings.
Like many of you, I had assigned …]]></summary>
        <author>
            <name>null program</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Delegating privilege with BPF tokens]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/935195/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/935195/"/>
        <updated>2023-06-22T15:23:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The quest to enable limited use of BPF features in unprivileged processes
continues.  In the previous episode, an
attempt to use authoritative Linux security module (LSM) hooks for this
purpose was strongly rejected by the LSM developers.  BPF developer Andrii
Nakryiko has now returned with a new mechanism based on a
privilege-conveying token.  That approach, too, has run into some
resistance, but a solution for the strongest concerns might be in sight.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Thursday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/935872/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/935872/"/>
        <updated>2023-06-22T14:24:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (avahi, hsqldb, hsqldb1.8.0, minidlna, trafficserver, and xmltooling), Oracle (.NET 6.0, .NET 7.0, 18, c-ares, firefox, kernel, less, libtiff, libvirt, python, python3.11, texlive, and thunderbird), Red Hat (c-ares, kernel, kernel-rt, kpatch-patch, less, libtiff, libvirt, openssl, and postgresql), Slackware (bind and kernel), SUSE (bluez, curl, geoipupdate, kernel, netty, netty-tcnative, ntp, open-vm-tools, php8, python-reportlab, rustup, Salt, salt, terraform-provider-aws, terraform-provider-null, and webkit2gtk3), and Ubuntu (bind9, linux-aws, linux-azure, linux-bluefield, linux-gcp, linux-gke,
 linux-gkeop, linux-ibm, linux-kvm, linux-oracle, linux-raspi, linux-azure, linux-gcp, linux-ibm, linux-kvm, linux-oracle, and linux-ibm).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Podcast: How to add ChatGPT to the smart home]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12564</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/podcast-how-to-add-chatgpt-to-the-smart-home/"/>
        <updated>2023-06-22T13:00:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This week’s podcast tackles Kevin’s real-world experience with the Google Pixel tablet and speaker dock. He liked the tablet, but as a smart home accessory it’s lacking, which is what we had originally anticipated. But it’s still a bummer, because I want a good Google Home display option as Google deprecates third-party Google Home display […]
The post Podcast: How to add ChatGPT to the smart home appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Welcoming our inaugural Google for Startups Accelerator: Cloud North America cohort]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2023/06/welcoming-our-inaugural-google-for-startups-accelerator-cloud-north-america-cohort.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2023/06/welcoming-our-inaugural-google-for-startups-accelerator-cloud-north-america-cohort.html"/>
        <updated>2023-06-22T13:00:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Ashley Francisco Head of Startup Ecosystem, North America, Google & Darren Mowry, Managing Director, Corporate Sales, Google







We’re kicking off a summer of accelerators by welcoming the inaugural 2023 North American Google for Startups Accelerator: Cloud cohort, our new class of cloud-native startups in the  United States and Canada.
This 10-week virtual accelerator brings the best of Google's programs, products, people and technology to startups doing interesting work in the cloud. We’re excited to offer these startups cloud mentorship and technical project support, along with deep dives and workshops on product design, customer acquisition and leadership development for technology startup founders and leaders.
We heard from some of the founders from this year’s cohort -  …]]></summary>
        <author>
            <name>Google for Developers Blog - News about Web, Mobile, AI and Cloud</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[머스크와 저커버그가 ‘현피’를 뜬다고?]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91814</id>
        <link href="https://slownews.kr/91814"/>
        <updated>2023-06-22T10:15:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[일론 머스크(테슬라 CEO)와 마크 저커버그(메타 CEO)가 맞장을 뜨기로 했다. 비유적인 표현이 아니다. 만나서 맨주먹으로 싸울 모양이다. ‘현피’는 현실 PK(Player Kill)의 줄임말이다. 온라인에서 다투던 사람들이 직접 만나서 물리적 충돌을 벌이는 걸 말한다. 이게 왜 중요한가. 어떻게 된 일이냐면. 누가 이길까.
The post 머스크와 저커버그가 ‘현피’를 뜬다고? appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[배런스, 애플은 새로운 VR 헤드셋이 아닌 애플 AI 전략이 필요하다.]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=591021</id>
        <link href="https://happist.com/591021/%ec%95%a0%ed%94%8c-ai-%ec%a0%84%eb%9e%b5"/>
        <updated>2023-06-22T08:40:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[배론스, 너무 급하게 오른 엔비디아 주가 하락 가능성 커진다]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=591016</id>
        <link href="https://happist.com/591016/%ec%97%94%eb%b9%84%eb%94%94%ec%95%84-%ec%a3%bc%ea%b0%80-%ed%95%98%eb%9d%bd-%ea%b0%80%eb%8a%a5%ec%84%b1"/>
        <updated>2023-06-22T07:17:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to create a workspace via Try in Dev Spaces extension]]></title>
        <id>f1be340e-5e44-46ce-9bee-d5eefdcccf6c</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/06/22/how-create-workspace-try-dev-spaces-extension"/>
        <updated>2023-06-22T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In early June, we released a new web extension for Red Hat OpenShift Dev Spaces called Try in Dev Spaces. Version 1.0 of the extension is available for Chromium-based browsers (Google Chrome, Microsoft Edge, Brave, Opera, etc.), Safari, and Firefox.
You can download the web extension from these marketplaces:
Chrome Web Store
Mac App Store
Firefox Browser Add-ons
How to use the Try in Dev Spaces web extension
Are you new to OpenShift Dev Spaces? Try it for free in the Developer Sandbox for Red Hat OpenShift.
This extension provides a Dev Spaces button in the GitHub project page that creates and opens a new workspace with the GitHub project on an OpenShift Dev Spaces installation (Figure 1). OpenShift Dev Spaces is a platform for creating reproducible, container-based cloud development envir…]]></summary>
        <author>
            <name>David Kwon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“교사의 재량과 권한 강화, 학교가 문제 해결 주체로 나서야 한다.”]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91787</id>
        <link href="https://slownews.kr/91787"/>
        <updated>2023-06-22T04:59:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[인터뷰] 조희연 서울시교육감, “교권과 학생인권 충돌하지 않아… 공동체적 화해 역량 키워야” 학교폭력 심의를 학교 안 자치위원회에서 학교 밖 교육지원청 심의위원회로 이관하는 데 주도적인 역할을 했던 사람이 조희연 서울시교육감이다. 조 교육감은 슬로우뉴스와 인터뷰에서 “학폭 업무를 다시 학교 안으로 돌려보내는 것은 불가능하다”고 말했다. “폭동이 일어날 것”이라고도 했다. 학교 안에서 학폭 심의를 하던 시절에는 학교마다 생활부장이 기피 부서가...
The post “교사의 재량과 권한 강화, 학교가 문제 해결 주체로 나서야 한다.” appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>슬로우뉴스</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] LWN.net Weekly Edition for June 22, 2023]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934727/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934727/"/>
        <updated>2023-06-22T01:27:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The LWN.net Weekly Edition for June 22, 2023 is available.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[JP모건, 2024년 아마존 매출은 월마트 매출을 제치고 미국 최대 소매업체가 될 것]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=591003</id>
        <link href="https://happist.com/591003/%ec%95%84%eb%a7%88%ec%a1%b4-%eb%a7%a4%ec%b6%9c%ea%b3%bc-%ec%9b%94%eb%a7%88%ed%8a%b8-%eb%a7%a4%ec%b6%9c"/>
        <updated>2023-06-22T00:39:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[Two Cents #62] Generative AI — 새로운 패러다임, 새로운 큰 '기회'? 어쩌면 '더 큰 위협'?]]></title>
        <id>https://hur.substack.com/p/two-cents-62-generative-ai</id>
        <link href="https://hur.substack.com/p/two-cents-62-generative-ai"/>
        <updated>2023-06-22T00:00:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2023년 들어서도 Gen AI 분야의 큰 변화는 멈추지 않고 계속되고 있습니다. 특히 2023년에는 제가 [Two Cents #58]에서 “2세대 모델”이라고 부른 것의 단초가 될만한 변화들이 보이기 시작했습니다. 이는 기존에 우리가 알고 있는 moat, 성공 방정식을 근본적으로 바꿀 잠재력이 있다고 판단됩니다. 이제 3-4회에 걸쳐 Two Cents에서 이 이야기를 해 보려고 합니다. 그 세 번째 이야기는, 이러한 패러다임 변화가 주는 의미에 대한 생각입니다.]]></summary>
        <author>
            <name>Jin Ho Hur</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[철학의 외부]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223135539398</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223135539398"/>
        <updated>2023-06-21T23:34:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[예전의 Y는 이미 읽은 부분이 이해되지 않으면 결코 그 다음 부분으로 나가지 않았다. 그렇지만 나는 이해되지 않는 부분은 그냥 삭제해 버린다. 저자에게는 중요할는지 모르겠지만, 이해도 되지 않는 그것은 사실 나에게 필요 없는 부분이다. 그 부분이 없이 나머지를 이해하면 된다. 자기를 적나라하게 드러내는 글쓰기, 아마 이것이 두려운 것인가? 분명치 않은 내용으로 자기를 숨겨 보았자 그것이 무슨 의미가 있단 말인가? 어려운 용어나 비유적 언어로 자기 생각을 포장하지만, 그것을 설명하라는 주문 앞에서 또 다시 어렵고 수사학적 이야기를 반복한다는 것은 자기 생각을 스스로 잘 이해하지 못했다는 증거이다. 스피박이 다음처럼 말.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[장마 시작되는데 아직 반지하에 사는 사람들: 슬로우레터 6월22일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91772</id>
        <link href="https://slownews.kr/91772"/>
        <updated>2023-06-21T22:04:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[시험 늘리고 줄세워서 공교육 강화한다고? 한국 성평등 지수 105위. 장마 시작되는데 아직 반지하에 사는 사람들. 태어났는데 출생신고가 안 된 아이 2000명. 원자력학회가 공개 토론을 제안했다. 사드 전자파 인체 보호 기준 0.2% 수준. 50일 만에 열린 양희동 장례식. 더 깊게 읽기. 3분기 전기요금은 일단 동결. “사실상 승소”라는 법무부의 착각. 오늘의 TMI. 이낙연 독일 강의실에 등장한 수박....
The post 장마 시작되는데 아직 반지하에 사는 사람들: 슬로우레터 6월22일. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Merging copy offload]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/935260/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/935260/"/>
        <updated>2023-06-21T17:57:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Kernel support for copy offload is a feature that has been floating around
in limbo for a decade or more at this point; it has been implemented along 
the way, but never merged.  The idea is that the host
system can simply ask a block storage device to copy some data within the device
and it 
will do so without further involving the host; instead of reading data into
the host so that it can be written back out again, the device circumvents
that process.  At the
2023 Linux Storage, Filesystem,
Memory-Management and BPF Summit, Nitesh Shetty led a storage and
filesystem session to discuss the current status of a patch set that he and
others have been working on, with an
eye toward getting something merged fairly soon.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Deep learning model optimization reduces embedded AI inference time]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479699</id>
        <link href="https://www.embedded.com/deep-learning-model-optimization-reduces-embedded-ai-inference-time/"/>
        <updated>2023-06-21T16:42:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Startup Embedl offers a deep learning optimization engine to deploy models with reduced execution time and hence to improve performance and reduce power consumption when deploying AI on embedded devices.
The post Deep learning model optimization reduces embedded AI inference time appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Red Hat cutting back RHEL source availability]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/935592/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/935592/"/>
        <updated>2023-06-21T14:42:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Red Hat has announced
that public source releases will be restricted to CentOS Stream going
forward:


	As the CentOS Stream community grows and the enterprise software
	world tackles new dynamics, we want to sharpen our focus on CentOS
	Stream as the backbone of enterprise Linux innovation. We are
	continuing our investment in and increasing our commitment to
	CentOS Stream. CentOS Stream will now be the sole repository for
	public RHEL-related source code releases. For Red Hat customers
	and partners, source code will remain available via the Red Hat
	Customer Portal.


(Emphasis in original; thanks to Janne Blomqvist).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Seven more stable kernels]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/935579/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/935579/"/>
        <updated>2023-06-21T14:32:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The
6.3.9,
6.1.35,
5.15.118,
5.10.185,
5.4.248,
4.19.287, and
4.14.319
stable kernel updates have all been released; each contains another set of
important fixes.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Armbian 23.05: optimized for single-board computers]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/935079/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/935079/"/>
        <updated>2023-06-21T13:48:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Running a Linux distribution on Arm-based single-board computers (SBCs)
is still not as easy as on x86 systems because many Arm devices require a
vendor-supplied kernel, a patched bootloader, and other device-specific
components. One distribution that addresses this problem is Armbian, which offers Debian- and
Ubuntu-based distributions for
many devices. The headline feature in the recent release, Armbian
23.05, which came at the end of May, is a major rework of the build
framework that has been made faster and more reliable after three years of
development.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Smart gate locks are still barred from the market]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12538</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/smart-gate-locks-are-still-barred-from-the-market/"/>
        <updated>2023-06-21T13:00:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[On a recent Internet of Things podcast episode, we took a voicemail from Greg on our podcast hotline. Greg’s property has a fence in the back so it’s not close to the house.. He uses HomeKit today but is planning to add a Hubitat hub as well for Z-Wave support. Greg wants a Z-Wave deadbolt […]
The post Smart gate locks are still barred from the market appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Kevin C. Tofel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Wednesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/935552/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/935552/"/>
        <updated>2023-06-21T12:34:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (libfastjson, libx11, opensc, python-mechanize, and wordpress), SUSE (salt and terraform-provider-helm), and Ubuntu (firefox, libx11, pngcheck, python-werkzeug, ruby3.1, and vlc).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[넘치는 시간 정보, 그럼에도 문제는 알고리듬? 혹은 사람?]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=77167</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/06/21/npsp_time/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_time"/>
        <updated>2023-06-21T09:35:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[오늘날 시간 정보는 과잉이라고 할 정도로 넘쳐납니다. 지금이 몇 시인지뿐 아니라 어떤 일이 언제 끝날지 알려주는 것도 오늘날에는 필수입니다. 거의 모든 가전제품에는 남은 동작 시간을 알려주는 표시창이 있습니다. 어떤 글을 몇 분이면 읽을 수 있는지 알려주는 것도 처음에 표시했을 때는 참신했지만, 어느덧 많은 매체와 웹사이트에서 쓰는 흔한 방식이 됐습니다. 이런 시간 정보는 사용자의 편의를 위한 것입니다. 하지만 정말로 그럴까요? 뉴욕타임스 칼럼니스트 파멜라 폴의 칼럼을 번역하고, 해설을 썼습니다. 전문 번역: 미묘하게 어긋난 시간들… → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What's new in Red Hat build of Cryostat 2.3]]></title>
        <id>4b429401-f69f-41e5-b61f-556a73419c6d</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/06/21/whats-new-red-hat-build-cryostat-23"/>
        <updated>2023-06-21T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Modernizing Java workloads bare-metal to containers running on the cloud is becoming critical for organizations. Cryostat is a container-native Java Virtual Machine (JVM) that helps you analyze the performance of these modernized workloads running as containers to offer your users a better experience. 
Cryostat bridges other containerized JVMs and exposes a secure API for producing, analyzing, and retrieving JDK Flight Recorder (JFR) data from your cloud workloads. It can help fine-tune applications and troubleshoot performance using JVM metrics such as thread dump analysis, memory/heap consumption, garbage collection characteristics, etc. This article summarizes enhancements in Cryostat 2.3.
What’s new in Cryostat 2.3? 
Cryostat agent: Cryostat agent facilitates application discovery and JFR operations over HTTP API and can be included in your deployment. 
Cross-namespace target discovery: A ClusterCryostat Custom Resource that can be configured to communicate with applications deployed across multiple namespaces.
Web interface enhancements:
	
Quick start and guided tour: Short tutorials on how to navigate and perform basic functions in Cryostat.
Topology view with bulk actions: View your deployed applications in an OpenShift-like topology view and create JFR recordings in bulk.
Customizable dashboards: View and configure cards displaying your JVM metrics on a dashboard.


How to use Cryostat for your Java workloads
You can install the Red Hat build of Cryostat using our OpenShift operator, available in Red Hat OpenShift's Operator Hub. 
For non-production usage, you can also try our Helm chart, included as part of OpenShift’s Helm chart repository.
What's new in Red Hat build of Cryostat 2.3 appeared first on Red Hat Developer.]]></summary>
        <author>
            <name>Yashwanth Maheshwaram</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[New C++ features in GCC 13]]></title>
        <id>0f8eb019-7e52-4ecf-9eac-a7e573abcde8</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/06/21/new-c-features-gcc-13"/>
        <updated>2023-06-21T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The latest major version of the GNU Compiler Collection (GCC), 13.1, was released in April 2023. Like every major GCC release, this version brings many additions, improvements, bug fixes, and new features. GCC 13 is already the system compiler in Fedora 38. Red Hat Enterprise Linux (RHEL) users will get GCC 13 in the Red Hat GCC Toolset (RHEL 8 and RHEL 9). It's also possible to try GCC 13 on godbolt.org and similar web pages.
Like the article I wrote about GCC 10 and GCC 12, this article describes only new features implemented in the C++ front end; it does not discuss developments in the C++ language itself. Interesting changes in the standard C++ library that comes with GCC 13 are described in a separate blog post: New C features in GCC 13
The default dialect in GCC 13 is -std=gnu++17.  …]]></summary>
        <author>
            <name>Marek Polacek</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[컨텍스트] 1300억 원은 박근혜와 이재용이 내야 한다.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91757</id>
        <link href="https://slownews.kr/91757"/>
        <updated>2023-06-21T06:21:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[엘리엇매니지먼트가 한국 정부를 상대로 낸 소송에서 한국 정부가 패소했다. 9900억 원의 손해 배상을 청구했는데 7%만 인정됐다. 그래도 크다. 690억 원에 법무 비용과 이자까지 포함하면 1300억 원을 지급해야 한다. 이 사건이 왜 중요한가. 이 사건의 본질은 이것이다. 더 깊게 들어가 볼까. 들통날 걸 몰랐을까. 사실상의 승소? 선방한 건 맞나. 다시 정리해 보면, 여기서 끝이 아니다. 론스타...
The post [컨텍스트] 1300억 원은 박근혜와 이재용이 내야 한다. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[윤리와 사상] 소크라테스, 에피쿠로스, 에픽테토스]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223134715856</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223134715856"/>
        <updated>2023-06-21T02:55:45.000Z</updated>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Emulating a Raspberry Pi in QEMU]]></title>
        <id>https://interrupt.memfault.com/blog/emulating-raspberry-pi-in-qemu</id>
        <link href="https://interrupt.memfault.com/blog/emulating-raspberry-pi-in-qemu"/>
        <updated>2023-06-21T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This article dives into QEMU, a popular open-source emulator, and how to use it to emulate a Raspberry Pi on your desktop. At the end of the article, we will put the whole environment in Docker, so you will be able to emulate a Raspberry Pi by just using a Docker container.
Continue reading…]]></summary>
        <author>
            <name>Interrupt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“13초 동안 브레이크를 잘못 밟을 순 없다”, 첫 급발진 인정: 슬로우레터 6월20일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91742</id>
        <link href="https://slownews.kr/91742"/>
        <updated>2023-06-20T22:06:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[대통령 명 받들어 ‘사교육과의 전쟁’. 2030 엑스포는 부산, 리야드, 로마 3파전. 민주당 혁신위도 친명 논란. 기자협회 설문, 80%가 “이동관 방통위원장 반대”. 오늘의 TMI. 인천 세관에서 마약 60% 잡는다. 영국은 코로나 청문회 연다. 삼성물산 투자한 헤지펀드에 한국 정부가 690억 원 물어줘야 한다. 5000억 원 주는 글로컬 대학, 혁신에 점수를 줬다. 가불도 복지? “예상보다 반응 좋아 깜짝...
The post “13초 동안 브레이크를 잘못 밟을 순 없다”, 첫 급발진 인정: 슬로우레터 6월20일. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A Look Back at LA #TechWeek OneGoogle Panel: Building a Startup Using Generative AI]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2023/06/la-techweek-one-google-panel-building-a-startup-using-generative-ai.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2023/06/la-techweek-one-google-panel-building-a-startup-using-generative-ai.html"/>
        <updated>2023-06-20T21:00:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Alexandra Dumas, Head of VC & Startup Partnerships, West Coast, Google






Earlier this month, LA TechWeek hosted an array of thought leaders and innovative minds in the tech industry. As the Head of VC & Startup Partnerships West Coast at Google, I had the privilege of curating and facilitating an insightful panel event, supported by Google Cloud for Startups, on the topic of  "Building with Generative AI" with representatives from:

Google Cloud: Josh Gwyther, Global AI Lead
Andreessen Horowitz: Andrew Chen, General Partner
Gradient Ventures: Darian Shirazi, General Partner
Alphabet’s X: Clarence Wooten, Director & Entrepreneur in Residence









Our conversation was as rich in depth as it was in diversity; heightening the LA community's collective excitement for the futur…]]></summary>
        <author>
            <name>Google for Developers Blog - News about Web, Mobile, AI and Cloud</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Python 3.12.0 beta 3 released]]></title>
        <id>https://pythoninsider.blogspot.com/2023/06/python-3120-beta-3-released.html</id>
        <link href="https://pythoninsider.blogspot.com/2023/06/python-3120-beta-3-released.html"/>
        <updated>2023-06-20T18:52:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I'm pleased to announce the release of Python 3.12 beta 3.
https://www.python.org/downloads/release/python-3120b3/
This is a beta preview of Python 3.12


Python 3.12 is still in development. This release, 3.12.0b3, is the third of four planned beta release previews of 3.12.

Beta release previews are intended to give the wider community the opportunity to test new features and bug fixes and to prepare their projects to support the new feature release.

We strongly encourage maintainers of third-party Python projects to test with 3.12 during the beta phase and report issues found to [the Python bug tracker (https://github.com/python/cpython/issues) as soon as possible. While the release is planned to be feature complete entering the beta phase, it is possible that features may be modified …]]></summary>
        <author>
            <name>Python Insider</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Backporting XFS fixes to stable]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934941/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934941/"/>
        <updated>2023-06-20T18:47:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Backporting fixes to stable kernels is an ongoing process that, in general,
is handled by the stable maintainers or the developers of the fixes.
However, due 
to some unhappiness in the XFS development
community with the process of handling stable fixes for that filesystem,
a different process has come about for backporting XFS patches to the
stable kernels.  The three developers doing that work, Leah Rumancik, Amir
Goldstein, and Chandan Babu Rajendra, led a plenary session at the 
2023 Linux Storage, Filesystem,
Memory-Management and BPF Summit  (with Rajendra
participating remotely)  to discuss that process.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google Pixel Tablet: A great tablet, a so-so smart home device]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12550</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/google-pixel-tablet-a-great-tablet-a-so-so-smart-home-device/"/>
        <updated>2023-06-20T14:04:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[When the Google Pixel Tablet was announced, I was intrigued by the tablet but excited by the dock. From a smart home perspective, this combination appeared to be nirvana. It’s two products in one: A tablet and a smart display/speaker, right? Sort of. Yes, the tablet itself is quite good, but I still feel let-down […]
The post Google Pixel Tablet: A great tablet, a so-so smart home device appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Kevin C. Tofel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Rust Leadership Council]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/935354/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/935354/"/>
        <updated>2023-06-20T13:08:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Rust project has announced
the formation of the Rust Leadership Council, which will take the place of
the existing Core Team and Leadership Chat groups.


	The Council will assume responsibility for top-level governance
	concerns while most of the responsibilities of the Rust Project
	(such as maintenance of the compiler and core tooling, evolution of
	the language and standard libraries, administration of
	infrastructure, etc.) remain with the nine top level teams.


The details on how this body is supposed to work can be found in RFC 3392.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Tuesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/935353/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/935353/"/>
        <updated>2023-06-20T12:56:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (libxpm and php7.3), Fedora (chromium), Mageia (kernel, kernel-linus, and sysstat), Red Hat (c-ares), SUSE (libwebp), and Ubuntu (cups-filters, libjettison-java, and libsvgpp-dev).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[MISRA C 2023 consolidates guidelines for embedded developers]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479696</id>
        <link href="https://www.embedded.com/misra-c-2023-consolidates-guidelines-for-embedded-developers/"/>
        <updated>2023-06-20T12:16:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[What’s new in MISRA C 2023 — the third edition and second revision of the MISRA C standard? MISRA C 2023 has been released! As...
The post MISRA C 2023 consolidates guidelines for embedded developers appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Ricardo Camacho</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[Two Cents #61] Generative AI — ChatGPT plugin와 Autonomous Agent, 그리고 새로운 패러다임의 시작]]></title>
        <id>https://hur.substack.com/p/two-cents-61-generative-ai-chatgpt</id>
        <link href="https://hur.substack.com/p/two-cents-61-generative-ai-chatgpt"/>
        <updated>2023-06-20T00:00:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2023년 들어서도 Gen AI 분야의 큰 변화는 멈추지 않고 계속되고 있습니다. 특히 2023년에는 제가 [Two Cents #58]에서 “2세대 모델”이라고 부른 것의 단초가 될만한 변화들이 보이기 시작했습니다. 이는 기존에 우리가 알고 있는 moat, 성공 방정식을 근본적으로 바꿀 잠재력이 있다고 판단됩니다. 이제 3-4회에 걸쳐 Two Cents에서 이 이야기를 해 보려고 합니다. 그 두 번째 이야기는, ChatGPT plugin, Autonomous Agent가 가져 올 변화에 대한 생각입니다.]]></summary>
        <author>
            <name>Jin Ho Hur</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 아름다움이 진리요, 진리가 아름다움이리라]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=76705</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/06/19/npsp_mathliterature/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_mathliterature"/>
        <updated>2023-06-20T00:00:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 그에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 오늘 소개하는 글은 4월 23일 스프에 쓴 글입니다. 한국 교육과정의 특징 중에는 고교과정에서 이과와 문과를 구분하는 것이 있습니다. 여기에는 수학을 잘하는 사람과 문학을 잘하는 사람이 따로 있으며, 이들에게 각자의 장점을 살릴 수 있는 다른 교육을 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>veritaholic</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Getting Home Assistant uptime in minutes]]></title>
        <id>tag:m0agx.eu,2023-06-20:/homeassistant-uptime-in-minutes.html</id>
        <link href="https://m0agx.eu/homeassistant-uptime-in-minutes.html"/>
        <updated>2023-06-20T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[My Home Assistant installation sends out several "device normal" notifications right after startup. I wanted to avoid being bombarded with useless notifications so I needed to filter out these events. The most obvious condition can be Home Assistant uptime. Basically: send a device status notification only 1-2 minutes after startup …]]></summary>
        <author>
            <name>M0AGX / LB9MG</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[검찰 공화국의 수능, 수험생들 대혼란: 슬로우레터 6월20일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91685</id>
        <link href="https://slownews.kr/91685"/>
        <updated>2023-06-19T22:02:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[물 수능 아니고 킬러 문항만 뺀다. “불체포 특권 포기하겠다.” 주가조작은 감옥에 가도 남는 장사. 더 깊게 읽기. ‘에듀푸어’가 ‘실버푸어’ 부른다. 정부가 왜 라면값까지 흔드나. 한은과 정부의 ‘물가 이몽’. 윤석열도 캠코더 인사? 조선일보까지 불만. 레딧의 주인은 누구인가? 이용자들 집단 시위. 오늘의 TMI. 명동역에 남산 곤돌라 만든다. 학폭 재판 불출석, 권경애 정직 1년. 청소년 우울증 19% 늘었다....
The post 검찰 공화국의 수능, 수험생들 대혼란: 슬로우레터 6월20일. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Programming embedded systems: RTOS – mutual exclusion]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479689</id>
        <link href="https://www.embedded.com/programming-embedded-systems-rtos-mutual-exclusion/"/>
        <updated>2023-06-19T21:32:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This lesson focuses on resource sharing among concurrent threads and the mutual exclusion mechanisms available in the RTOS for protecting such shared resources. The subject...
The post Programming embedded systems: RTOS – mutual exclusion appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Miro Samek</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[embedded survey 2023: more IP reuse as workloads surge]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479672</id>
        <link href="https://www.embedded.com/embedded-survey-2023-more-ip-reuse-as-workloads-surge/"/>
        <updated>2023-06-19T18:57:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The latest embedded survey is out for 2023, and it shows not just burgeoning workloads and how engineers deal with it, but also most used design tools, OS’es and processors.
The post embedded survey 2023: more IP reuse as workloads surge appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[또 기소된 트럼프, 그러든 말든 대선 가도는 탄탄해서 더 문제]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=77151</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/06/19/npsp_trumpdocuments/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_trumpdocuments"/>
        <updated>2023-06-19T16:30:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[트럼프 전 대통령이 지난주 또 기소됐습니다. 이번에는 법무부가 임명한 잭 스미스 특검이 트럼프를 기소했습니다. 연방 검찰이 전직 대통령을 기소한 것도 미국 역사상 이번이 처음 있는 일입니다. 예상된 일이긴 했지만, 막상 트럼프가 또 기소되자 미국 언론은 관련 기사과 칼럼을 쏟아냈습니다. 뉴욕타임스도 마찬가지였는데요, 많은 글을 두 부류로 나눠 보자면 트럼프가 구체적으로 어느 부분에서 법을 어떻게 어겨서 어떤 처벌을 받게 될 것인지 주목한 글과 그러든 말든 트럼프의 인기는 더 높아져 2024년 대선의 공화당 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[An Iterative Approach to USART HAL Design using ChatGPT]]></title>
        <id>https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1534.php</id>
        <link href="https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1534.php"/>
        <updated>2023-06-19T15:53:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Artificial Intelligence (AI) and Machine Learning (ML) are taking the world by storm. I know that many embedded systems teams are often slow to adopt new technologies, and so far, the use of AI/ML is no different. However, to keep up in today’s competitive landscape, you must experiment, learn, and understand where and when to apply AI models to your work. If used correctly, they can remove...]]></summary>
        <author>
            <name>EmbeddedRelated.com Blogs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[DeVault:  Reforming the free software message]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/935193/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/935193/"/>
        <updated>2023-06-19T15:40:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Drew DeVault has announced
the launch of a new web site
that is intended to be a better introduction to the free-software
community.


	Some of my criticisms focused on the message: fsf.org and gnu.org
	together suffer from no small degree of incomprehensibility and
	inaccessibility which makes it difficult for new participants to
	learn about the movement and apply it in practice to their own
	projects.

	This is something which is relatively easily fixed!]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] PostgreSQL reconsiders its process-based model]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934940/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934940/"/>
        <updated>2023-06-19T15:21:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In the fast-moving open-source world, programs can come and go quickly; a
tool that has many users today can easily be eclipsed by something better
next week.  Even in this environment, though, some programs endure for a
long time.  As an example, consider the
PostgreSQL database system, which traces its
history back to 1986.  Making fundamental changes to a large code base
with that much history is never an easy task.  As fundamental changes go,
moving PostgreSQL away from its process-oriented model is not a small one,
but it is one that the project is considering seriously.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Monday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/935184/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/935184/"/>
        <updated>2023-06-19T14:00:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (golang-go.crypto, maradns, requests, sofia-sip, and xmltooling), Fedora (chromium, iaito, iniparser, libX11, matrix-synapse, radare2, and thunderbird), Red Hat (c-ares, jenkins and jenkins-2-plugins, and texlive), SUSE (bluez, chromium, go1.19, go1.20, jetty-minimal, kernel, kubernetes1.18, kubernetes1.23, kubernetes1.24, libX11, open-vm-tools, openvswitch3, opera, syncthing, and xen), and Ubuntu (libcap2, libpod, linux, linux-aws, linux-aws-5.15, linux-azure, linux-azure-5.15,
 linux-azure-fde-5.15, linux-gcp, linux-gcp-5.15, linux-gke,
 linux-gke-5.15, linux-gkeop, linux-hwe-5.15, linux-ibm, linux-kvm,
 linux-lowlatency, linux-lowlatency-hwe-5.15, linux-oracle,
 linux-oracle-5.15, linux-raspi, linux, linux-aws, linux-azure, linux-gcp, linux-hwe-5.19, linux-kvm,
 linux-lowlatency, linux-oracle, linux-raspi, linux, linux-aws, linux-lowlatency, linux-raspi, linux-oem-5.17, linux-oem-6.1, pypdf2, and qemu).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The FCC launches a privacy task force focused on wireless]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12534</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/the-fcc-launches-a-privacy-task-force-focused-on-wireless/"/>
        <updated>2023-06-19T13:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Federal Communications Commission (FCC) wants to get back into the business of regulating privacy. On Wednesday, Chairwoman Jessica Rosenworcel announced the agency had created a Privacy and Data Protection Task Force that will be led by Loyaan Egal, the head of the enforcement bureau. The task force will continue its investigation of the sale of consumers’ […]
The post The FCC launches a privacy task force focused on wireless appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[BofA, ’26년 미국 전기차 시장 전망, 테슬라 점유율은 62%에서 18%로 급락할 것]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590988</id>
        <link href="https://happist.com/590988/26%eb%87%ac-%eb%af%b8%ea%b5%ad-%ec%a0%84%ea%b8%b0%ec%b0%a8-%ec%8b%9c%ec%9e%a5-%ec%a0%84%eb%a7%9d"/>
        <updated>2023-06-19T11:14:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[인공지능 컴퓨팅 리더, 엔비디아 투자의견 및 엔비디아 주가 전망(6/19 업뎃)]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590985</id>
        <link href="https://happist.com/590985/%ec%97%94%eb%b9%84%eb%94%94%ec%95%84-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac-%eb%b0%8f-%ec%97%94%eb%b9%84%eb%94%94%ec%95%84-%ec%a3%bc%ea%b0%80-%ec%a0%84%eb%a7%9d"/>
        <updated>2023-06-19T09:55:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[6/19, 월가의 반도체주 전망, 모건스탠리 반도체 탑픽은 AMD  아닌 엔비디아 외]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590978</id>
        <link href="https://happist.com/590978/%eb%b0%98%eb%8f%84%ec%b2%b4-%ed%83%91%ed%94%bd"/>
        <updated>2023-06-19T09:22:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[‘건폭’ 외친 노사법치주의의 파탄: 부조리 신고 85%가 ‘사측 불법’]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91680</id>
        <link href="https://slownews.kr/91680"/>
        <updated>2023-06-19T08:23:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[윤석열 정부 1년을 경과하고 있는 오늘날, 한국 사회는 모든 분야에서 거대한 퇴행을 목도하고 있다. “바이든 날리면” 사태를 시작으로 국가지도자들의 거짓과 궤변은 일상화됐고 권력을 감시해야 할 언론은 침묵하거나 동조하고 있다. 영국 로이터저널리즘연구소 ‘디지털뉴스리포트 2022’에 따르면 한국의 뉴스 신뢰도는 최하위 수준으로 조사됐지만, 주요 언론은 보도조차 하지 않고 있다. 현 정부 출범 이후 많은 전문가가 걱정하는 분야가 미일...
The post ‘건폭’ 외친 노사법치주의의 파탄: 부조리 신고 85%가 ‘사측 불법’ appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[My advice for designing features for the hybrid cloud]]></title>
        <id>247ee026-f7f8-4c21-a5fb-5ed669d1a29f</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/06/19/tips-designing-features-hybrid-cloud"/>
        <updated>2023-06-19T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hybrid clouds are mixed computing environments that allow applications to use a combination of compute, networking, storage, and services in public clouds and private clouds, including clouds running on-premise or at a plethora of edge locations.
To accomplish this, hybrid cloud platforms must be designed to expose the best of the public clouds they support and present the advantages of private clouds while presenting a cohesive interface to the application developer—and preferably the cloud admin, too. A cloud admin can install a cloud instance called a cluster, consisting of a control plane (at least one instance) to manage the cluster and multiple compute instances that run applications on them.
In the rest of this article, "developer" specifically refers to a hybrid cloud platform deve…]]></summary>
        <author>
            <name>Sandhya Dasu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to set up MongoDB Atlas on OpenShift]]></title>
        <id>d52965e3-51a4-4e11-944a-2debbc572c40</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/06/19/how-set-mongodb-atlas-openshift"/>
        <updated>2023-06-19T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[MongoDB offers different operator types to utilize MongoDB with Red Hat OpenShift. MongoDB provides two certified operator products, MongoDB Enterprise Operator and MongoDB Atlas Operator. This article will cover how to set up and configure MongoDB Atlas on OpenShift.
Prerequisites
Read the overview to help you get started with Atlas.
Create an Atlas account.
Add your IP address to your account to ensure the OpenShift cluster will have connectivity with Atlas. 
How to install MongoDB Atlas on OpenShift
To install the operators in your OpenShift cluster, access your OperatorHub.
Filter by MongoDB in the field selector.
Select Certified as Source.
Select the MongoDB Atlas Operator, as shown in Figure 1.


  

Figure 1: Select the MongoDB Atlas Operator tile.


Click Install. By default, it w…]]></summary>
        <author>
            <name>Valentina Rodriguez Sosa</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fine-tune large language models using OpenShift Data Science]]></title>
        <id>f4a12a1f-cd63-4f30-bf77-f0781606e23b</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/06/19/fine-tune-large-language-models-using-openshift-data-science"/>
        <updated>2023-06-19T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[As an Ansible Lightspeed engineer, my team works on the cloud service that interacts with Watson Code Assistant large language models for Ansible task generation. Curious to learn more about the mechanics of training such a model, I set out to create my own, very basic Ansible tasks model. I decided to do this using Red Hat OpenShift Data Science, which made it easy to configure and launch an environment pre-configured with everything I needed to train my model. I’ll walk through the steps I took here.
Training a basic Ansible tasks model for fun over a weekend on a single GPU would be an impossible task if not for the concept of “transfer learning.” Thanks to transfer learning, we can take an existing pre-trained model and fine-tune it on something new. In this case, we will use the Huggi…]]></summary>
        <author>
            <name>Robin Bobbitt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Debugging in GDB: Create custom stack winders]]></title>
        <id>1b158985-49f8-4ef2-8f7a-afa95cad693f</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/06/19/debugging-gdb-create-custom-stack-winders"/>
        <updated>2023-06-19T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this article, we will walk through the process of creating a custom stack unwinder for the GNU Project Debugger (GDB) using GDB's Python API. We'll first explore when writing such an unwinder might be necessary, then create a small example application that demonstrates a need for a custom unwinder before finally writing a custom unwinder for our application inside the debugger.
By the end of this tutorial, you'll be able to use our custom stack unwinder to allow GDB to create a full backtrace for our application.
What is an unwinder?
An unwinder is how GDB figures out the call stack of an inferior, for example, GDB's backtrace command:
Breakpoint 1, woof () at stack.c:4 4 return 0; 

(gdb) backtrace
#0 woof () at stack.c:4
#1 0x000000000040111f in bar () at stack.c:10
#2 0x0000000000401…]]></summary>
        <author>
            <name>Andrew Burgess</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[꿈에서도 가성비 찾는 시대: ‘영화를 빨리 감기로 보는 사람들’ (2022)]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91673</id>
        <link href="https://slownews.kr/91673"/>
        <updated>2023-06-19T05:47:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“아, 요즘 시간이 없어서 못봤어” 내 목소리가 마치 변명처럼 들렸다. 유행을 놓친게 내 탓인 것 처럼, 꼭 봐야 하는데 아직 못봤으면 불안한 것 처럼. 영화든 넷플릭스든, 돈만 내고 방치한 애플이나 ‘무빙’ 나오면 결제할 디즈니라든지, 웨이브, 티빙, 쿠팡은 그렇다치고 난 카카오페이지, 네이버시리즈 호구다. 볼 게 너무 많은 시대가 문제다. 하여, 사람들은 ‘빨리 감기’를 택한다. 책 제목을...
The post 꿈에서도 가성비 찾는 시대: ‘영화를 빨리 감기로 보는 사람들’ (2022) appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>정혜승</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Five Awesome C++ Papers for the H1 2023 - C++26, Varna and More]]></title>
        <id>https://www.cppstories.com/2023/h1-cpp-papers23/</id>
        <link href="https://www.cppstories.com/2023/h1-cpp-papers23/"/>
        <updated>2023-06-19T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Last week the ISO committee met in Varna to discuss some of the first batch of C++26 features. It’s an excellent occasion to shed some light on the latest status and interesting C++ proposals.
Let’s start!
By the way: This will be my first blog post with the #cpp26 tag!
Disclaimer: The views expressed in this article are my own and do not represent the opinion of the ISO C++ Committee.


Return to In-Person ISO Meetings 
  




     
    


With the pandemic largely behind us, we’re left adapting to a blend of virtual and in-person meetings. The ISO Committee held its first “post-pandemic” in-person meeting in Kona, HI, USA, in November 2022, followed by another one in Issaquah, USA, in February 2023. These meetings predominantly follow a hybrid format.
Both meetings served to complete the…]]></summary>
        <author>
            <name>C++ Stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kernel prepatch 6.4-rc7]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/935083/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/935083/"/>
        <updated>2023-06-18T23:28:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The 6.4-rc7 kernel prepatch is out for
testing.  "Nothing particular stands out in the rc this week,
unless you count the mptcp selftest changes that are about making the tests
work on stable kernels too."]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] ‘카톡 답장의 속도’가 알려주는 나와 그 사람과의 관계]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=76685</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/06/18/npsp_emailurgencybias/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_emailurgencybias"/>
        <updated>2023-06-18T22:59:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 그에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 오늘 소개하는 글은 4월 19일 스프에 쓴 글입니다. 세상이 점점 더 빨리 돌아간다는 데 토를 달 사람은 별로 없을 겁니다. 해야 할 일도 늘어나고, 그래서 사람들은 바쁘다는 말을 점점 더 입에 달고 삽니다. 여기에 수시로 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>veritaholic</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[WebAssembly vs JavaScript performance: 2023 edition]]></title>
        <id>https://shape-of-code.com/?p=7945</id>
        <link href="https://shape-of-code.com/2023/06/18/webassembly-vs-javascript-performance-2023-edition/"/>
        <updated>2023-06-18T22:25:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[WebAssembly is an assembly-like language intended to be executed by web browsers on an internal stack machine. The intent is that compilers for high-level languages (i.e., C, Cobol, and C#) treat WebAssembly just like they would the assembly language of a cpu. Some substantial applications have been ported, e.g., the R statistical environment, which is […]]]></summary>
        <author>
            <name>Derek Jones</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[대통령실 김건희 사진, 의도를 알 수 없다: 슬로우레터 6월19일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91660</id>
        <link href="https://slownews.kr/91660"/>
        <updated>2023-06-18T21:54:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“물 수능 아니다”, 강남의 분노 잠재울 수 있을까. 국정원 인사 파동, 핵심은 파벌. “법 잘 아시는 분이 왜 이러시나.” 라면 값 내려라, 추경호의 지시가 문제인 이유. 오늘 서울 35도 폭염. 20대 자발적 백수 35만 명. “나를 살린 교수”, 주석중의 죽음. 더 깊게 읽기. 사모펀드 먹잇감이 된 버스. 학폭 즉시 분리가 보복 신고 부른다. 똥물에서 일한다고...
The post 대통령실 김건희 사진, 의도를 알 수 없다: 슬로우레터 6월19일. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A Comprehensive Approach to Sales Forecasting for SaaS Startups]]></title>
        <id>https://kimchihill.com/?p=2707</id>
        <link href="https://kimchihill.com/2023/06/18/a-comprehensive-approach-to-sales-forecasting-for-b2b-saas-startups/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=a-comprehensive-approach-to-sales-forecasting-for-b2b-saas-startups"/>
        <updated>2023-06-18T11:43:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In my recent endeavor as the Head of Sales, APAC, alongside my role as Country Manager at Sendbird Korea Inc., I’ve embarked on a journey that brings me back to a sales-focused role after a hiatus of five years. Previously, as the Head of Growth at Sendbird from 2015 to 2018, I was involved inContinue reading "A Comprehensive Approach to Sales Forecasting for SaaS Startups"
A Comprehensive Approach to Sales Forecasting for SaaS Startups appeared first on Kimchi hill.]]></summary>
        <author>
            <name>kimchihill</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SaaS 스타트업의 영업 리더십을 위한 포어캐스트 (Forecast) 방법론]]></title>
        <id>https://kimchihill.com/?p=2685</id>
        <link href="https://kimchihill.com/2023/06/18/kr-a-comprehensive-approach-to-sales-forecasting-for-b2b-saas-startups/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=kr-a-comprehensive-approach-to-sales-forecasting-for-b2b-saas-startups"/>
        <updated>2023-06-18T10:12:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[최근 작성한 블로그 글, SaaS 스타트업, Head of Sales의 성공적 온보딩을 위한 20가지 체크리스트, 에서 포어캐스트 방법론을 언급했는데, 관련하여 조금 더 자세히 설명해 달라는 문의가 있었습니다. 이전 회사에서는 주로 Enterprise Account Executive 등 IC (Individual Contributor) 역할을 맡다가 새로운 회사에서 처음으로 Head of Sales 역할을 맡게 되었을 때, 첫 포어캐스트 분석이 막연할 수 있습니다. HeadContinue reading "SaaS 스타트업의 영업 리더십을 위한 포어캐스트 (Forecast) 방법론"
SaaS 스타트업의 영업 리더십을 위한 포어캐스트 (Forecast) 방법론 appeared first on Kimchi hill.]]></summary>
        <author>
            <name>kimchihill</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[명백하게 쓰기]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223131872966</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223131872966"/>
        <updated>2023-06-18T01:26:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[로티의 <철학과 자연의 거울>에서 셀라스와 관련된 부분을 보면서 내가 로티의 언명을 예전보다 더 잘 이해하고 있다는 것을 스스로 느낀다. 이제 로티의 수사학에 속아 이것이 무슨 의미인지 생각하는 대신에 이렇게 쓰면 될 것을 왜 그 따위 표현하고 있는가 하고 로티를 질책한다. 무엇이 나를 이렇게 변화시킨 것인가? 그 동안 꾸준하게 로티의 책을 읽은 것도 아니다. <이성의 논리적 공간>(2014)을 쓰고 난 후에 의식적으로 이 주제에 대한 글들을 읽지 않으려고 했다. 그럼에도 그 책에서 주장한 것들이 로티의 <철학과 자연의 거울>(1979)에서 너무 분명하게 보인다. 예전에도 로티의 주장을 나름대로 요약했지만, 이.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Neon Intrinsics in Rust]]></title>
        <id>dd9e70c8-6d3c-4c71-b136-2456382a7b5c:fca1d668-9e0d-419e-8c0d-f53ad51afe5d</id>
        <link href="https://community.arm.com/arm-community-blogs/b/architectures-and-processors-blog/posts/rust-neon-intrinsics"/>
        <updated>2023-06-17T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A quick look at Neon intrinsics in Rust. This will explain the status of the intrinsics in the Rust compiler. We will also show how they differ from C.(read more)]]></summary>
        <author>
            <name>Jamie Cunliffe</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SaaS 스타트업, Head of Sales의 성공적 온보딩을 위한 20가지 체크리스트]]></title>
        <id>https://kimchihill.com/?p=2672</id>
        <link href="https://kimchihill.com/2023/06/17/kr_20_onboarding_checklist_for_new_head_of_sales/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=kr_20_onboarding_checklist_for_new_head_of_sales"/>
        <updated>2023-06-17T11:32:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[B2B/SaaS 스타트업이 시리즈 A를 마치면, 보통 첫 외부 임원으로 Head of Sales를 채용하는 경향이 있습니다. B2B 분야에서 연쇄 창업 경험이 있는 CEO & 창업자라면 Head of Sales 채용에 익숙할 것입니다. 그러나 처음으로 Head of Sales를 채용하는 분들을 위해 Head of Sales 채용 후 첫 60일 동안 알아야 할 사항을 정리해 보았습니다. (관련글: SaaS 스타트업에서 첫Continue reading "SaaS 스타트업, Head of Sales의 성공적 온보딩을 위한 20가지 체크리스트"
SaaS 스타트업, Head of Sales의 성공적 온보딩을 위한 20가지 체크리스트 appeared first on Kimchi hill.]]></summary>
        <author>
            <name>kimchihill</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[더 독창적인 방식으로 기존의 독창성을 해체한 ‘앤디 워홀’]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=77136</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/06/17/npsp_warhol/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_warhol"/>
        <updated>2023-06-17T09:00:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[미국 대법원이 20세기 최고 팝아티스트 중 한 명인 앤디 워홀의 표절 문제에 관해 최근 판결을 내렸습니다. 앤디 워홀이 1984년 린 골드스미스가 찍은 팝스타 프린스의 사진을 실크스크린 초상화 시리즈의 원본 이미지로 사용한 것은 저작권 침해라고 판결한 건데요, 7:2 판결에 관해 패소한 앤디 워홀 측을 위해 법정 의견서를 썼던 스탠퍼드대학교 미술사학과의 리처드 메이어 교수가 칼럼을 썼습니다. 이를 번역하고, 표절과 독창성, 예술이란 무엇인지에 관해 해설을 썼습니다. 전문 번역: ‘앤디 워홀’에 대한 대법원의 판결은 틀렸다 해설: → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[로티와 셀라스 2]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223131291102</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223131291102"/>
        <updated>2023-06-17T03:02:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[의미 전체론 * 의미는 언어놀이나 삶의 형식이라는 문맥에서 차지하는 위치이다.(p. 25) * 적어도 비트겐슈타인과 셀라스 이래로, 기호의 “의미”는 그 내용에 덧붙여지는 “비물질적” 속성이 아니라 단지 언어놀이 혹은 삶의 형식 속에서 주위 사건들의 문맥 속에서 차지하는 위치라는 점은 완전히 명백한 것 같다. ... 로크에게 기호가 의미를 가진다는 것은 관념을 기호화함으로써 산출된 결과이다. 관념은 우리가 생각할 때 우리 정신 앞에 있는 것이다. ... 그러나 비트겐슈타인이나 셀라스에 의하면, 사물을 표상적으로, 혹은 지향적으로 만드는 것은 더 넓은 맥락 즉 다른 수많은 사물들과의 상호작용 속에서 이루어지는 역할이다. * 감.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] “쟤도 안 하는데 왜 내가 해야 해?”에 대한 답을 내놔야 한다]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=76654</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/06/16/npsp_yachtclimatechange/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_yachtclimatechange"/>
        <updated>2023-06-16T22:59:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 그에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 오늘 소개하는 글은 4월 17일 스프에 쓴 글입니다. 이번주 미국에서 가장 많이 회자한 뉴스는 두 가지였습니다. 하나는 한국 언론에서도 자세히 다룬 우크라이나 전황 등이 담긴 기밀문서 유출, 그리고 다른 하나는 클래런스 토머스 대법관이 부자 친구로부터 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Registration for LPC 2023 is open]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934961/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934961/"/>
        <updated>2023-06-16T20:29:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The registration for this year's Linux Plumbers Conference (LPC) is now open.  It will be held November 13-15 in Richmond, Virginia in the US. 
The attend page has all of the details.  Meanwhile, some of the calls for proposals are still open, though the microconferences CFP is closed; this year's proposed microconference topics are listed here.  Those who want to attend should note:
"As usual we expect to sell our rather quickly so don't delay your registration for too long!"]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Merging bcachefs]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934692/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934692/"/>
        <updated>2023-06-16T19:19:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The bcachefs filesystem, and the
process for getting it upstream, were the topics
of a session led remotely by 
Kent Overstreet, creator of bcachefs, at the 
2023 Linux Storage, Filesystem,
Memory-Management and BPF Summit.  He has also discussed bcachefs in
previous editions of the summit, first
in 2018 and at last year's event;
in both of those cases, the question of getting bcachefs merged
into the mainline kernel came up, but that merge has not happened yet.
This time 
around, though, Overstreet seemed 
closer than ever to being ready to actually start that process.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[IoT news of the week for June 16, 2023]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12531</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/iot-news-of-the-week-for-june-16-2023/"/>
        <updated>2023-06-16T18:55:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hey Disney, are you in my Alexa? Amazon and Disney announced a partnership for the former company’s Amazon Echo devices and this week, we see, or rather hear, about the deal. You can now say “Hey, Disney!” to a supported Alexa smart speaker thanks to the first Amazon Custom Assistant implementation. Technically, this is called the Disney […]
The post IoT news of the week for June 16, 2023 appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Reports from OSPM 2023, part 2]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934459/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934459/"/>
        <updated>2023-06-16T14:34:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The fifth conference on Power
Management and Scheduling in the Linux Kernel (abbreviated "OSPM") was
held on April 17 to 19 in Ancona, Italy.  LWN was not there,
unfortunately, but the attendees of the event have gotten together to write
up summaries of the discussions that took place and LWN has the privilege
of being able to publish them.  Reports from the second day of the event
appear below.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Friday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934939/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934939/"/>
        <updated>2023-06-16T14:18:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (chromium, openjdk-17, and wireshark), Fedora (iniparser, mariadb, mingw-glib2, perl-HTML-StripScripts, php, python3.7, and syncthing), Oracle (.NET 6.0, c-ares, kernel, nodejs, and python3.9), Slackware (libX11), SUSE (amazon-ssm-agent and chromium), and Ubuntu (gsasl, libx11, and sssd).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[자동차 틴팅에 대한 모든 것]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590976</id>
        <link href="https://happist.com/590976/%ec%9e%90%eb%8f%99%ec%b0%a8-%ed%8b%b4%ed%8c%85"/>
        <updated>2023-06-16T12:35:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The faster-cpython plan for 3.13]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934883/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934883/"/>
        <updated>2023-06-16T12:24:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The developers working on improving the speed of the CPython interpreter
have posted
a plan describing their objectives for the Python 3.13 release.  The
biggest piece appears to be the tier-2
optimizer, which will optimize larger chunks of Python code:
"https://github.com/faster-cpython/ideas/issues/557".]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[반도체주 AMD 투자의견 및 AMD 주가 전망(6/16 업뎃)]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590973</id>
        <link href="https://happist.com/590973/amd-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac-%eb%b0%8f-amd-%ec%a3%bc%ea%b0%80-%ec%a0%84%eb%a7%9d"/>
        <updated>2023-06-16T09:23:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[웨드부시, 전기차 아성을 구축한 테슬라는 성공을 수익화로 연결하는 AWS 모먼트에 직면]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590967</id>
        <link href="https://happist.com/590967/aws-%eb%aa%a8%eb%a8%bc%ed%8a%b8%ec%9d%98-%ed%85%8c%ec%8a%ac%eb%9d%bc"/>
        <updated>2023-06-16T08:57:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[Two Cents #60] Generative AI — "LLaMA Moment"와 LLM 시장 구조에 대하여]]></title>
        <id>https://hur.substack.com/p/two-cents-60-generative-ai-llama</id>
        <link href="https://hur.substack.com/p/two-cents-60-generative-ai-llama"/>
        <updated>2023-06-16T02:30:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2023년 들어서도 Gen AI 분야의 큰 변화는 멈추지 않고 계속되고 있습니다. 특히 2023년에는 제가 [Two Cents #58]에서 “2세대 모델”이라고 부른 것의 단초가 될만한 변화들이 보이기 시작했습니다. 이는 기존에 우리가 알고 있는 moat, 성공 방정식을 근본적으로 바꿀 잠재력이 있다고 판단됩니다. 이제 3-4회에 걸쳐 Two Cents에서 이 이야기를 해 보려고 합니다. 그 첫 번째 이야기는 LLM 시장의 구조 변화에 대한 생각입니다.]]></summary>
        <author>
            <name>Jin Ho Hur</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[어항을 깨주세요, 국가의 역할은?: 슬로우레터 6월16일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91647</id>
        <link href="https://slownews.kr/91647"/>
        <updated>2023-06-15T22:13:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“어항을 깨주세요.” 천일염 네 배 뛰었다. 수능 쉬워진다, 과학 같은 국어 문제도 없앤다. 권익위원장도 검사 출신? 민주당 혁신위원장은 김은경. 호반건설에 과징금 608억 원. 쟁점과 논란. ‘태양광 대못’ 뽑는다고? 판례로 남을 노란봉투법, 보수 언론은 ‘바들바들’. 오늘의 TMI. 이번 주말 폭염, 35도까지 오른다. 현수막 정치, 석 달 동안 1300톤 분량. 100만 원에 11만 엔, 엔테크 열풍. 노노(老老)학대,...
The post 어항을 깨주세요, 국가의 역할은?: 슬로우레터 6월16일. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Scope-based resource management for the kernel]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934679/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934679/"/>
        <updated>2023-06-15T20:57:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The C language does not provide the sort of resource-management features
found in more recent languages.  As a result, bugs involving
leaked memory or failure to release a lock are relatively common in
programs written in C — including the kernel.  The kernel project has never
limited itself to the language features found in the C standard, though;
kernel developers will happily
use extensions provided by compilers if they prove helpful.  It looks like
a relatively simple compiler-provided feature may lead to a significant
change in some common kernel coding patterns.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[RTOS with standard POSIX pthreads API: a complement to embedded Linux]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479656</id>
        <link href="https://www.embedded.com/rtos-with-standard-posix-pthreads-api-a-complement-to-embedded-linux/"/>
        <updated>2023-06-15T18:51:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[PX5 RTOS with a native implementation of the industry standard POSIX pthreads aims at developers working on demanding embedded applications. What makes this new RTOS so attractive – and why is test driven development still the best approach to create high-quality code?
The post RTOS with standard POSIX pthreads API: a complement to embedded Linux appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Bill Lamie, Rafael Taubinger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to use Ansible to create a VM on Azure via workflow]]></title>
        <id>c2388c55-04e2-4f1e-9aec-49ebd79b5021</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/06/15/how-use-ansible-create-vm-azure-workflow"/>
        <updated>2023-06-15T18:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In our previous article, we demonstrated how to use the Red Hat Ansible Automation Platform to create a virtual machine (VM) in Microsoft Azure. Ansible Automation Platform streamlines the process of deploying VMs in Azure, making it more efficient and less error-prone.
In this article, we will demonstrate how to simplify the process of creating VMs in Azure by using workflow templates with Ansible Automation Platform. Workflow templates can help standardize the process of creating VMs and reduce the amount of manual intervention required. We will dive into the details for using workflow templates with Ansible Automation Platform to further optimize our infrastructure management in Azure.
If you're following along with this series, you may recall that we previously discussed the importance…]]></summary>
        <author>
            <name>Deepankar Jain</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to use Ansible to create a VM on Azure]]></title>
        <id>32865531-f2b4-4927-ab77-8d80f69d9656</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/06/15/how-use-ansible-create-vm-azure"/>
        <updated>2023-06-15T18:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In our previous article, we explored how to use the Red Hat Ansible Automation Platform's CLI to create a virtual machine (VM) in Microsoft Azure. This time, we'll take things a step further and leverage the power of the Ansible Automation Platform to automate the process. The Ansible Automation Platform is a powerful tool that enables you to manage your infrastructure more efficiently, with less manual intervention.
Follow the series:
Part 1: How to automate VM creation on Azure with Ansible CLI
Part 2: How to use Ansible to create a VM on Azure
Part 3: How to use Ansible to create a VM on Azure via workflow
By using the Ansible Automation Platform, we can create a streamlined process for deploying VMs in Azure, reducing errors and saving time. In this article, we'll dive into the details…]]></summary>
        <author>
            <name>Deepankar Jain</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] XFS online filesystem check and repair]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934561/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934561/"/>
        <updated>2023-06-15T17:28:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Darrick Wong has been doing work on XFS online
repair for a number of years 
and things are getting to the point where most of the filesystem-internal work
has been completed and is under review.  The work remaining mostly concerns
the user-space side 
to set up a periodic scan and repair cycle, so he wanted to discuss what
user space needs from this kind of feature in a filesystem session at the 
2023 Linux Storage, Filesystem,
Memory-Management and BPF Summit that he led remotely.  The session may
not have gone quite as he hoped, as it got somewhat derailed by topics that
spilled over from the earlier session on
unprivileged image mounts.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Getting data from digital witnesses]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479645</id>
        <link href="https://www.embedded.com/getting-data-from-digital-witnesses/"/>
        <updated>2023-06-15T16:56:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Autonomous car crashes can often be the result of erroneous perception of the environment, so examining car data can give some idea of the cause. But we need digital witnesses to help build a true reconstruction of the environment. The Zenoh protocol can help.
The post Getting data from digital witnesses appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Angelo Corsaro</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Thursday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934802/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934802/"/>
        <updated>2023-06-15T14:30:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (webkit2gtk), Fedora (python-django-filter and qt), Mageia (cups, firefox/nss, httpie, thunderbird, and webkit2), Red Hat (.NET 6.0, .NET 7.0, c-ares, firefox, jenkins and jenkins-2-plugins, nodejs, nodejs:18, python3, python3.11, python3.9, and thunderbird), Scientific Linux (firefox and thunderbird), SUSE (frr, opensc, python3, and rekor), and Ubuntu (c-ares, glib2.0, libcap2, linux-intel-iotg-5.15, pano13, and requests).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Podcast: What it takes to put LTE on the moon]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12528</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/podcast-what-it-takes-to-put-lte-on-the-moon/"/>
        <updated>2023-06-15T13:00:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[We start this week’s show with a review of DeviceScript, a limited subset of the TypeScript programming language, built by Microsoft to bring a more modern programming option to connected device programing. Kevin downloaded the code and tried it out on a simulated device and shares his thoughts. Also in programming news, Google released a […]
The post Podcast: What it takes to put LTE on the moon appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Espressif Thread Border Router]]></title>
        <id>https://medium.com/p/d56dea3b2c80</id>
        <link href="https://blog.espressif.com/espressif-thread-border-router-d56dea3b2c80?source=rss----d5414d5dee73---4"/>
        <updated>2023-06-15T10:33:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Espressif offers certified Thread Border Router solutions based on the ESP-IDF and OpenThread.]]></summary>
        <author>
            <name>Shu Chen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to automate VM creation on Azure with Ansible CLI]]></title>
        <id>54f40aea-f407-4a04-a9c5-da85ffe5427a</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/06/15/how-automate-vm-creation-azure-ansible-cli"/>
        <updated>2023-06-15T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this article, we will demonstrate how to use the Red Hat Ansible Automation Platform command-line interface (CLI) to create a virtual machine on Microsoft Azure. We will walk you through the steps required to get started with Ansible Automation Platform and Azure, including setting up the necessary resources and creating a VM using the Azure module and Ansible Automation Platform.
This series covers the end-to-end process of creating a Virtual Machine(VM) on Azure using Ansible Automation Platform. This 3-part series includes:
Part 1: How to automate VM creation on Azure with Ansible CLI
Part 2: How to use Ansible to create a VM on Azure
Part 3: How to use Ansible to create a VM on Azure via workflow
By the end of this article, you'll have a better understanding of how to use Ansible Au…]]></summary>
        <author>
            <name>Deepankar Jain</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“충분히 길들여진 KBS”(이동관), 이 분 방통위원장 후보 맞나요?]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91639</id>
        <link href="https://slownews.kr/91639"/>
        <updated>2023-06-15T05:18:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[민주언론시민연합은 2011년부터 종합편성채널 시사 프로그램을 모니터해오고 있습니다, 2019년 7월 22일부터 2021년 5월 14일까지 방영된 JTBC [전용우의 뉴스ON]도 모니터 대상 프로그램이었는데요. 방송 마지막 코너로 운영되던 ‘라이브 썰전’에는 전용우 진행자와 함께 이동관 전 청와대 홍보수석, 김종배 시사평론가가 출연해 다양한 정치 현안에 대해 토론했습니다. 생방송으로 진행된 토론에는 이동관 전 수석의 감정적이며 시청자의 눈살을 찌푸리게 하는 부적절한 언행이 반복적으로...
The post “충분히 길들여진 KBS”(이동관), 이 분 방통위원장 후보 맞나요? appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] LWN.net Weekly Edition for June 15, 2023]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934177/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934177/"/>
        <updated>2023-06-15T02:29:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The LWN.net Weekly Edition for June 15, 2023 is available.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[도움을 주어야 하는 철학]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223129421103</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223129421103"/>
        <updated>2023-06-15T01:51:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[약 특유의 냄새가 몹시 나는 그것을 예전에 배가 끊어질 듯 아플 때, 한 번 먹으면 그냥 낫었다. 그런데 이제는 몇 번을 먹어도 낫질 않는다. 아주 예전에 신장염으로 고생할 때, 회현동에 있는 오래된 한옥집에서 할아버지 한의사에게 약을 조제해 먹었다. 약을 먹었을 때, 금기 사항이 많았는데 가령 숙주나물을 먹지 않는다, 김치를 물에 빨아먹는다, TV를 보지 않는다 등등 이었다. 한 번은 무슨 축구대회 결승전이라고 기억하는데 그것을 다 보고 갔다. 그러면서 생각했다. 이것을 지가 도대체 어떻게 알아. 그러나 그는 내 맥을 짚으면서 귀신 같이 지적해 냈다. 이것이 나에게는 아주 강한 인상으로 남아 있다. 대학 병원에서 난감해 했던.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023년 혁신기업 순위, 혁신기업 Top 10 by BCG]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590958</id>
        <link href="https://happist.com/590958/23%eb%85%84-%ed%98%81%ec%8b%a0%ea%b8%b0%ec%97%85-%ec%88%9c%ec%9c%84"/>
        <updated>2023-06-15T00:44:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Water leak app notification in Home Assistant]]></title>
        <id>tag:m0agx.eu,2023-06-15:/water-leak-notification-homeassistant.html</id>
        <link href="https://m0agx.eu/water-leak-notification-homeassistant.html"/>
        <updated>2023-06-15T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Home Assistant is an extremely flexible home automation solution that does not come in a magic locked-down box. The flexibility comes with difficulty figuring out how to actually do things because of so many options and different approaches (just like with Linux overall).
I installed some Zigbee water leak sensors …]]></summary>
        <author>
            <name>M0AGX / LB9MG</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 어려운 문제, 어떻게 하면 쉽게 바꿔 풀 수 있을까]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=76619</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/06/14/npsp_tradewarclimatechange/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_tradewarclimatechange"/>
        <updated>2023-06-14T22:59:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 그에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 오늘 소개하는 글은 4월 12일 스프에 쓴 글입니다. 시작은 미국이 작년 8월 통과시킨 인플레이션 감축법(IRA, Inflation Reduction Act)입니다. 미국은 지금 인플레이션으로 고생하고 있습니다. 이 법안은 그 이름 그대로 인플레이션을 낮추기 위해 시중의 돈을 걷는 형태를 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>veritaholic</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[퇴로 없는 외교, “대통령의 입이 문제다”: 슬로우레터 6월15일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91610</id>
        <link href="https://slownews.kr/91610"/>
        <updated>2023-06-14T22:04:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[조국 출마설 3대 쟁점. 총선 D-300, 무당층이 31%. 벨라루스에 러시아 핵무기 배치. 트럼프 재판은 내년 3월부터. “한일 관계 잘 풀었다”, 한국은 47%, 일본은 84%. “연락사무소 폭파 배상하라” 북한에 447억 원 청구. 수신료 분리 찬성이 96%? 중복 답변 많았다. 김건희가 VIP? 끌려나간 작가들. 쟁점과 논란. 태양광 때리기, 뻔히 드러나는 정치적 의도. “정권의 돌격대가 된 감사원”. 오늘의...
The post 퇴로 없는 외교, “대통령의 입이 문제다”: 슬로우레터 6월15일. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[PVS-Studio 7.25: support for latest versions of QtCreator, Rider, and more]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/1055/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/1055/"/>
        <updated>2023-06-14T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[PVS-Studio 7.25 has been released. In this version, we implemented the support of Qt Creator 10 and Rider 2022.2.3 (and higher), updated the libraries used by the analyzer, enhanced the documentation — and that's not all! See the details in the article.]]></summary>
        <author>
            <name>from pvs-studio.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Haas: The PostgreSQL Documentation and the Limitations of Community]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934674/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934674/"/>
        <updated>2023-06-14T16:00:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Robert Haas looks
at the advantages and disadvantages of how documentation for PostgreSQL
is written.


	The strengths of this process are also its weaknesses. A developer
	is, by definition, someone who spends the majority of their time
	doing development, which is to say writing code. Updating the
	documentation becomes a task that must be completed so that the
	code one has written can get committed so that one can move on to
	the next project and write some more code. If a change to the
	documentation would be beneficial but is unrelated to any
	particular patch, it's not likely to get done.

	The results are, in a certain sense, pretty comical.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A look at DeviceScript, Microsoft’s modern IoT coding language]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12511</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/a-look-at-devicescript-microsofts-modern-iot-coding-language/"/>
        <updated>2023-06-14T15:23:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Microsoft last month introduced DeviceScript, a sub-set of the company’s TypeScript programming language, specifically for the IoT. DeviceScript apps are meant to bring a more modern coding approach to small connected devices that run on microcontrollers. Given my ongoing development education, I took a brief look at DeviceScript by installing it and running through some […]
The post A look at DeviceScript, Microsoft’s modern IoT coding language appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Kevin C. Tofel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Retrieving mount and filesystem information in user space]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934469/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934469/"/>
        <updated>2023-06-14T15:05:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In something of a follow-on from the mount-operation monitoring session the
previous day, Christian Brauner led another discussion about providing user
space with a mechanism to get current mount information on day two of the
2023 Linux Storage, Filesystem,
Memory-Management and BPF Summit.  The session also continued on from
one at last year's 
summit—and likely others before that.
There are two separate proposals for ways to retrieve this kind of
information, one from Miklos Szeredi and another from David Howells, both
of whom were present this year; Brauner's intent was to try to reach some
kind of agreement on the way forward in the session.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Why browser extension games need access to all websites]]></title>
        <id>https://palant.info/2023/06/14/why-browser-extension-games-need-access-to-all-websites/</id>
        <link href="https://palant.info/2023/06/14/why-browser-extension-games-need-access-to-all-websites/"/>
        <updated>2023-06-14T14:18:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[When installing browser extensions in Google Chrome, you are asked to confirm the extension’s permissions. In theory, this is supposed to allow assessing the risk associated with an extension. In reality however, users typically lack the knowledge to properly interpret this prompt. For example, I’ve often seen users accusing extension developers of spying just because the prompt says they could.


On the other hand, people will often accept these cryptic prompts without thinking twice. They expect the browser vendors to keep them out of harm’s way, trust that isn’t always justified [1] [2] [3]. The most extreme scenario here is casual games not interacting with the web at all, yet requesting access to all websites. I found a number of extensions that will abuse this power to hijack website…]]></summary>
        <author>
            <name>Almost Secure</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Hardening magic links]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934460/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934460/"/>
        <updated>2023-06-14T14:04:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[There are some "magic links" in kernel pseudo-filesystems, like procfs,
that can be—have been—(ab)used to cause security problems, such as a
container-confinement breach in 2019.
Aleksa Sarai has long been working on ways to blunt the impact of these
magic links.  He led a filesystem session at the
2023 Linux Storage, Filesystem,
Memory-Management and BPF Summit to discuss the status of those efforts.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Another set of stable kernels]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934620/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934620/"/>
        <updated>2023-06-14T10:34:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The
6.3.8,
6.1.34,
5.15.117,
5.10.184,
5.4.247,
4.19.286, and
4.14.318
stable kernel updates have all been released; each contains another set of
important fixes.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Wednesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934619/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934619/"/>
        <updated>2023-06-14T10:28:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (ffmpeg, owslib, php7.4, and php8.2), Fedora (ntp-refclock, php, and python3.7), Red Hat (c-ares, firefox, and thunderbird), SUSE (kernel, openldap2, and tomcat), and Ubuntu (binutils, dotnet6, dotnet7, node-fetch, and python-tornado).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[다시 ‘코로나 대책’이 필요한 상황이 올 수 있는 이유]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=77092</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/06/14/npsp_airquality/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_airquality"/>
        <updated>2023-06-14T09:20:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[지난주 뉴욕을 비롯한 미국 북동부 일대 하늘은 짙은 황토색 연기로 뒤덮였습니다. 캐나다 전역에서 일어난 수백 건 이상의 산불에 의한 연기가 바람을 타고 미국까지 날아간 것입니다. 산불로 인한 대기 오염은 기후 위기가 보다 직접적으로 사람들에게 피해를 준 사례로 언급되고 있습니다. 산불 때문에 숨쉬기 어려울 정도로 공기가 나빠지면서 공기의 질 문제가 자연히 다시 주목받았습니다. 코로나19 팬데믹을 거치며 우리는 이미 공기 중에서 전파되는 바이러스, 환기의 중요성에 대해서도 잘 알게 됐죠. 버지니아테크에서 공기 중에 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[#WeArePlay | Meet the people creating apps and games in Europe]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2023/06/weareplay-meet-people-creating-apps-and-games-in-europe.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2023/06/weareplay-meet-people-creating-apps-and-games-in-europe.html"/>
        <updated>2023-06-14T09:00:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Leticia Lago, Developer Marketing






Last summer #WeArePlay went on a virtual tour of the U.S. to spotlight the stories of app and game founders from every state, and earlier this year we visited India sharing stories from across the country. Today, we’re continuing our tour across the world with our next stop: Europe. From an app increasing independence for the elderly to a game for children with neurodevelopmental disorders, meet the founders of 126 apps and games companies building growing businesses on Google Play.
Let’s take a quick road trip across the region, with stories of founders that were inspired to create their company to help others around them.


Geert, cofounder of Cubigo





Increasing independence for elderly people
First up is Geert from Belgium, who is th…]]></summary>
        <author>
            <name>Google for Developers Blog - News about Web, Mobile, AI and Cloud</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[TinyML computer vision is turning into reality with microNPUs (µNPUs)]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479594</id>
        <link href="https://www.embedded.com/tinyml-computer-vision-is-turning-into-reality-with-micronpus-%c2%b5npus/"/>
        <updated>2023-06-14T04:42:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ubiquitous ML-based vision processing at the edge is advancing as hardware costs decrease, computation capability increases significantly, and new methodologies make it easier to train and deploy models. This leads to fewer barriers to adoption and increased use of computer vision AI at the edge.
The post TinyML computer vision is turning into reality with microNPUs (µNPUs) appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Elad Baram</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[아젠다 키핑의 힘: ‘SG증권발 주가폭락 사태’ 특종보도한 JTBC 취재팀]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91597</id>
        <link href="https://slownews.kr/91597"/>
        <updated>2023-06-14T04:12:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[인터뷰] ‘다단계 주가조작’ 탐사보도한 JTBC 취재팀, 2023년 5월 ‘민언련 이달의 좋은 보도상’ 2023년 4월 24일 월요일, 국내 주식시장에서 8개 종목이 하한가로 직행했다. 코스피에서 서울가스·대성홀딩스·삼천리·세방·다올투자증권, 코스닥에서 하림지주·다우데이타·선광의 주가가 전 거래일 대비 가격제한폭(-30%)까지 내렸다. 업종이 같지도, 같은 테마주로 묶이지도 않았다. 다만 SG증권이란 외국계 증권사를 통해 매도물량이 나왔다는 이유로 ‘SG증권발 주가폭락 사태’로 불렸다. 그제야 증권업계, 금융당국이 이들의 공통점을...
The post 아젠다 키핑의 힘: ‘SG증권발 주가폭락 사태’ 특종보도한 JTBC 취재팀 appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Leveraging Wi-Fi 6 Features for IoT Applications]]></title>
        <id>https://medium.com/p/c23cc6a548aa</id>
        <link href="https://blog.espressif.com/leveraging-wi-fi-6-features-for-iot-applications-c23cc6a548aa?source=rss----d5414d5dee73---4"/>
        <updated>2023-06-14T03:35:01.000Z</updated>
        <author>
            <name>Anant Raj Gupta</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[고통의 기억, 공통의 기억: ‘궤도 이탈'(2018)]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91587</id>
        <link href="https://slownews.kr/91587"/>
        <updated>2023-06-14T02:50:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The post 고통의 기억, 공통의 기억: ‘궤도 이탈'(2018) appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>정혜승</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[기호학과 논리학]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223128498253</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223128498253"/>
        <updated>2023-06-14T02:38:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[(나) 기호학이 기호를 다루는 학문이고, 기호는 무엇을 나타내는 것이라 할 때, 그 ‘나타내는 것’을 어떻게 추론하고 인식할 수 있느냐는 문제가 제시됩니다. 기호는 단순한 약속이 아니라 추론의 과정이며, 이에 따라 인간의 인식 작용이 개입합니다. 기호는 사회의 기호만이 아니라 마음의 기호이기도 하다는 뜻입니다. 이런 점은 기호를 바라보는 상반된 관점 사이의 모순을 극명하게 드러내는데, 이것은 어쩌면 기호학에서 영원히 풀리지 않는 수수께끼 같은 것일 수도 있습니다. 그러나 분명한 것은 이 모든 과정에 논리학과 인식론의 핵심적인 문제들이 관여한다는 사실입니다. 기호가 추론의 결과일 수 있다는 것은 기호를 해석하는 단.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AMD 신제품 발표를 보는 월가의 시선, 신제품은 긍정적이나 AMD AI 점유율 상승 가능성이 낮다]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590951</id>
        <link href="https://happist.com/590951/amd-%ec%8b%a0%ec%a0%9c%ed%92%88-%eb%b0%9c%ed%91%9c%eb%a5%bc-%eb%b3%b4%eb%8a%94-%ec%9b%94%ea%b0%80%ec%9d%98-%ec%8b%9c%ec%84%a0-%ec%8b%a0%ec%a0%9c%ed%92%88%ec%9d%80-%ea%b8%8d%ec%a0%95%ec%a0%81%ec%9d%b4"/>
        <updated>2023-06-14T00:30:32.000Z</updated>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Measuring Stack Usage the Hard Way]]></title>
        <id>https://interrupt.memfault.com/blog/measuring-stack-usage</id>
        <link href="https://interrupt.memfault.com/blog/measuring-stack-usage"/>
        <updated>2023-06-14T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This article is intended to shed some light on strategies for measuring stack
memory usage on a small embedded system.
Continue reading…]]></summary>
        <author>
            <name>Interrupt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[어느 직장인의 전기차 EV6 경험기]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590948</id>
        <link href="https://happist.com/590948/%ec%a0%84%ea%b8%b0%ec%b0%a8-ev6-%ea%b2%bd%ed%97%98%ea%b8%b0"/>
        <updated>2023-06-13T23:20:51.000Z</updated>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De-risking functional-safety compiler and library qualification]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479605</id>
        <link href="https://www.embedded.com/de-risking-functional-safety-compiler-and-library-qualification/"/>
        <updated>2023-06-13T23:13:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Automated use-case analysis could revolutionise functional-safety software development and remove many of the risks of errors and the potentially high costs and delays incurred to fix them.
The post De-risking functional-safety compiler and library qualification appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Marcel Beemster</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“‘은따’로 겪었던 절망, 물리적인 폭력이 전부가 아니에요”]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91512</id>
        <link href="https://slownews.kr/91512"/>
        <updated>2023-06-13T23:00:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[인터뷰] 가해자와 피해자 모두를 경험했던 고등 2학년 여학생 교육부 학교폭력 실태조사에 따르면 학교폭력 가운데 신체적 폭력은 9%(복수 답변 포함) 정도다. 언어 폭력이 42%, 집단 따돌림이 15%를 차지했다. 스토킹과 사이버 폭력도 각각 13%와 6%였다. 피해학생이 죽을 정도로 괴로워했다던 정순신 아들 사건 때도 신체적 폭력은 없었다. 법무법인 경 정연순 변호사가 “학교폭력이란 말이 문제의 본질을 흐린다”고 했던 건...
The post “‘은따’로 겪었던 절망, 물리적인 폭력이 전부가 아니에요” appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>슬로우뉴스</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] ‘이 동네 지소연 언니’나 ‘저 동네 연경쌤’이 많아져야 해!]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=76602</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/06/13/npsp_womensportslegend/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_womensportslegend"/>
        <updated>2023-06-13T22:59:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 그에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 오늘 소개하는 글은 4월 10일 스프에 쓴 글입니다. 2018년 가을, 런던을 방문한 적이 있습니다. 일정을 다 마치고, 오후 한나절 시간이 났습니다. 축구의 성지 웸블리 구장에 가볼 기회가 생긴 겁니다. 웸블리 경기장은 다목적 복합 경기장으로, 주로 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Modern C++ in Embedded Development: (Don't Fear) The ++]]></title>
        <id>https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1532.php</id>
        <link href="https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1532.php"/>
        <updated>2023-06-13T22:53:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[While C is still the language of choice for embedded development, accounting for up to 65% of embedded projects, the adoption of C++ has grown steadily. With an estimated usage of 20% - 30% in the embedded development field, C++ offers classes, improved type safety, and quality of life features such as range-based for loops, the auto keyword, and lambdas. 
<p style="text-align:...]]></summary>
        <author>
            <name>EmbeddedRelated.com Blogs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“학폭위 갔으니까 입 다물어”… 시장이 된 학폭, 변호사들만 신났다]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91390</id>
        <link href="https://slownews.kr/91390"/>
        <updated>2023-06-13T22:13:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[인터뷰] 참교육학부모연대 이윤경 회장과 김경희 부회장, “학교 밖 해법, 갈등 조정과 화해 중재가 빠졌다” 드라마 ‘더 글로리’와 정순신 아들, 이동관 아들까지 일련의 학교폭력 이슈를 겪으면서 한국 사회의 분노의 강도가 더욱 높아지고 있다. 한 사람의 인생을 파국으로 몰아붙이면서 가해자들은 처벌을 피하고 좋은 대학에 가고 아무런 걱정 없이 잘 살고 있는 것처럼 보인다. 현실은 드라마와 달라서 생활기록부에...
The post “학폭위 갔으니까 입 다물어”… 시장이 된 학폭, 변호사들만 신났다 appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>슬로우뉴스</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“선관위 팔 비틀어 선거 이기면 시민들 승복할까”: 슬로우레터 6월14일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91555</id>
        <link href="https://slownews.kr/91555"/>
        <updated>2023-06-13T22:05:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“위안스카이가 떠오른다.” 조국 파면. 문재인 정부 태양광 때리기, 감사원이 나섰다. 성 범죄자 죽은 뒤 4년 지나도 처벌 계속된다. 더 깊게 읽기. 나랏 돈 덜 쓰겠다는 재정준칙, 밀어붙이는 이유는? 간호사들 해외로 떠난다. 공공 병원이 죽어간다. 머그샷 공개 여론 높은데. 소수인종 우대 폐지하나. 뭉치 복용자 117만 명. 20년 뒤 인구 변화, 식당 종사자 33만 명 준다. 오늘의...
The post “선관위 팔 비틀어 선거 이기면 시민들 승복할까”: 슬로우레터 6월14일. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Mounting images inside a user namespace]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934176/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934176/"/>
        <updated>2023-06-13T14:21:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[There has long been a desire to enable users to mount filesystem images without
requiring privileges, but the security
implications of allowing it are seriously concerning.  Few, if any, kernel
filesystems are hardened against maliciously crafted images, after all.
Lennart Poettering led a filesystem session at the 
2023 Linux Storage, Filesystem,
Memory-Management and BPF Summit where he presented a possible path
forward.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Linking Modular Architecture to Development Teams]]></title>
        <id>https://martinfowler.com/articles/linking-modular-arch.html</id>
        <link href="https://martinfowler.com/articles/linking-modular-arch.html"/>
        <updated>2023-06-13T13:29:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Mobile applications often deliver features rapidly at first, but slow as
     a codebase builds up. These common software problems are exacerbated by the
     need to prioritize different features in different markets. Matthew
     Foster describes an example of this from his work with clients,
     and how using Domain-Driven Design and Team Topologies helped create a
     modular architecture that substantially reduced the time needed to deliver
     new features. 
more…]]></summary>
        <author>
            <name>Martin Fowler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Xailient wants to create a privacy-driven AI vision pipeline]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12495</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/xailient-wants-to-create-a-privacy-driven-ai-vision-pipeline/"/>
        <updated>2023-06-13T13:00:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This story was originally published on June 9, 2023 in my weekly IoT newsletter. You can subscribe to it here.  One of the underreported aspects of the Federal Trade Commission’s two settlements with Amazon and its Ring division was that Amazon would need to cull face data gathered by Ring cameras and children’s data gathered from Alexa devices and […]
The post Xailient wants to create a privacy-driven AI vision pipeline appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Apply now: Google for Startups Accelerator launches applications for 4th Annual Women Founders and Black Founders cohorts]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2023/06/google-for-startups-accelerator-4th-annual-women-and-black-founders-cohorts-apply-now.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2023/06/google-for-startups-accelerator-4th-annual-women-and-black-founders-cohorts-apply-now.html"/>
        <updated>2023-06-13T12:00:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Iran Karimian, Startup Ecosystem Lead, Canada & Matt Ridenour, Head of Startup Ecosystem, U.S.




Applications for the 2023 Google for Startups Accelerator: Women Founders and Google for Startups Accelerator: Black Founders are now open. Check out what our alumni founders had to say about past programs: 


As tech entrepreneurs continue to drive innovation with fresh ideas and new applications of AI and machine-learning technologies, it’s an exciting time for the tech startup ecosystem. But the headwinds of the 2022 investment climate have created a steep uphill climb for founders looking for funding, and underrepresented founders continue to face even greater structural barriers to getting their businesses off the ground.
While the recent economic downturn has impacted startups…]]></summary>
        <author>
            <name>Google for Developers Blog - News about Web, Mobile, AI and Cloud</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[5 roadblocks to Rust adoption in embedded systems]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479558</id>
        <link href="https://www.embedded.com/5-roadblocks-to-rust-adoption-in-embedded-systems/"/>
        <updated>2023-06-13T10:23:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Rust’s memory safety capabilities make it an exciting language, but there are some significant roadblocks that will slow adoption in embedded systems. Rust has been...
The post 5 roadblocks to Rust adoption in embedded systems appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Jacob Beningo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tools for managing SBOM security]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479552</id>
        <link href="https://www.embedded.com/tools-for-managing-sbom-security/"/>
        <updated>2023-06-13T10:16:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[If your company is among those adopting or already using open-source software, you’ll need to make sure you’ve got the necessary tools to ensure security...
The post Tools for managing SBOM security appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Sam Bocetta</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[다당제로의 전환, 이제 두려워할 필요 없다]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91546</id>
        <link href="https://slownews.kr/91546"/>
        <updated>2023-06-13T10:08:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[안용흔 (대구가톨릭대학교 교수) 대의민주주의 체제에서 시민들은 자신들의 문제를 해결하려 문제해결 과정에 직접 참여하기보다 ‘선거’를 통해 이의 적임자를 대표자로 선출하는 방식을 선택한다. 이들 시민 대표자는 의회라는 민주주의 제도적 장에서 자신들을 선출한 시민들의 요구사항을 대변하고, 이를 실현하기 위한 정책적 방안을 법률로 제정하려 전력한다. 시민 대표자의 재선 성공 여부는 이러한 입법적 노력 및 결실에 따라 결정되게 된다. 선거는...
The post 다당제로의 전환, 이제 두려워할 필요 없다 appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>슬로우뉴스</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Reports from OSPM 2023, part 1]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934142/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934142/"/>
        <updated>2023-06-13T09:47:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The fifth conference on Power
Management and Scheduling in the Linux Kernel (abbreviated "OSPM") was
held on April 17 to 19 in Ancona, Italy.  LWN was not there,
unfortunately, but the attendees of the event have gotten together to write
up summaries of the discussions that took place and LWN has the privilege
of being able to publish them.  Reports from the first day of the event
appear below.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[한 해 788만 개의 비극, 저 새는 왜 저기 누워있을까]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91540</id>
        <link href="https://slownews.kr/91540"/>
        <updated>2023-06-13T09:46:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[집이나 여행지에서 아침에 새소리 때문에 잠에서 깬 적 있는가? 달콤한 아침잠을 깨운 새소리를 얄궂게 느낀 적도 있을 것이다. 누군가에게 아름다운 자연의 소리지만 또 다른 누군가에게 소음일 수 있는 새소리가 ‘아예 들리지 않는다’는 상상을 해본 적이 있는가? 새소리가 들리지 않는 이유가 버드킬(조류가 비행하던 중 유리나 투명판을 인지하지 못해 충돌한 후 사망하는 것) 때문이라면 더욱 상상하기 어려울...
The post 한 해 788만 개의 비극, 저 새는 왜 저기 누워있을까 appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[McKenney: Parallel Programming: June 2023 Update]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934474/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934474/"/>
        <updated>2023-06-13T09:30:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Paul McKenney has announced a new
version of his book Is
Parallel Programming Hard, And, If So, What Can You Do About It?.


	This release contains a new section on thermal throttling (along
	with a new cartoon), improvements to the memory-ordering chapter
	(including intuitive subsets of the Linux-kernel memory model),
	fixes to the deferred-processing chapter, additional
	clocksource-deviation material to the "What Time Is It?" section,
	and numerous fixes inspired by questions and comments from readers.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Videos from the 2022 Tracing Summit]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934478/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934478/"/>
        <updated>2023-06-13T09:30:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Videos
from the 2022 Tracing Summit are now available on YouTube.  They
include talks about Visual eBPF, Perfetto, the state of Linux tracers,
libpatch, hardware trace, and more.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Tuesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934492/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934492/"/>
        <updated>2023-06-13T09:29:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (vim), Fedora (kernel), Oracle (emacs, firefox, python3, and qemu), SUSE (firefox, java-1_8_0-ibm, and libwebp), and Ubuntu (firefox, glusterfs, and sniproxy).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fedora election results]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934473/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934473/"/>
        <updated>2023-06-13T08:09:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Fedora project has posted the results of its elections for members of
the
Fedora
Engineering Steering Committee (Stephen Gallagher, Neal Gompa, Major
Hayden, and Tom Stellard),
Fedora
Council (Sumantro Mukherjee), and Mindshare
Committee (David Duncan).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[북리뷰] 초보 해커를 위한 칼리 리눅스 입문]]></title>
        <id>https://cpuu.postype.com/post/14721490</id>
        <link href="https://cpuu.postype.com/post/14721490"/>
        <updated>2023-06-13T07:54:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[간만에 제이펍 출판사에서 해킹/리눅스 관련 책이 출시되었다. 
원서 정보는 OccupyTheWeb, "Linux Basics for Hackers: Getting Started with Networking, Scripting, and Security in Kali", NoStarch, 2018 이다.
한국어판 정보는 다음과 같다.
김세영, 정윤선 옮김, "초보 해커를 위한 칼리 리눅스 입문", 제이펍, 2023
이 책은 해커들이 Linux를 어떻게 활용할 수 있는지를 다룬 책으로, Kali Linux 배포판을 교육 도구로 사용한다. 이 책에서는 Linux 명령 줄 기본 사항, 파일 시스템, 네트워킹, BASH 스크립팅, 패키지 관리, 로깅, 그리고 Linux 커널과 드라이버 등 다양한 주제에 대해 깊이 있게 다룬다.
만약 해킹, 사이버 보안, 모의 침투와 같은 스릴 넘치는 분야에 도전하고자 한다면, 이 책은 훌륭한 출발점이 될 것이다. 고급 모의 해킹용 Linux 배포판인 Kali Linux를 활용하여 Linux 운영 체제의 기본 원리를 익히고, Linux 환경을 제어하기 위해 필요한 도구와 기술을 습득할 수 있다.
먼저 책을 시작하기 전에 가상머신을 사용하여 칼리 리눅스를 설치하는 방법부터 친절하게 알려준다. 이 책의 원서는 2018년에 출간되었으므로 원서에서는 VirtualBox의 5.2 버전과 칼리 리눅스 2018.2 버전으로 설명하고 있으나, 한국어판의 경우 2023년에 출간되었는데 역자분께서 최신 버전으로 업데이트 된 내용을 반영해주셨다. 그래서 VirtualBox 7.0 과 칼리 리눅스 2022.4…]]></summary>
        <author>
            <name>CPUU</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Unleashing the Power of OpenAI and ESP-BOX: A Guide to Fusing ChatGPT with Espressif SOCs]]></title>
        <id>https://medium.com/p/fba0b2d2c4f2</id>
        <link href="https://blog.espressif.com/unleashing-the-power-of-openai-and-esp-box-a-guide-to-fusing-chatgpt-with-espressif-socs-fba0b2d2c4f2?source=rss----d5414d5dee73---4"/>
        <updated>2023-06-13T07:48:09.000Z</updated>
        <author>
            <name>ALI HASSAN SHAH</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to monitor Quarkus native executables with JFR]]></title>
        <id>390e0dec-5d39-4230-a055-30564a5bf23a</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/06/13/how-monitor-quarkus-native-executables-jfr"/>
        <updated>2023-06-13T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This article will explain how to profile and monitor Quarkus native executables using JDK Flight Recorder (JFR). It will provide a step-by-step guide through building, running, and inspecting a Quarkus-native executable with JFR. You will also learn about the current features available, depending on your GraalVM/Mandrel version and how you can start using them.
Prerequisites
This article is meant for those already somewhat familiar with Quarkus native executables and who want to know the extent of JFR support in native mode and how to enable it.
To get the most out of this article, you should already be familiar with building Quarkus native applications. If you're just getting started, you can learn how to build Quarkus Java applications and Quarkus native applications. This article will w…]]></summary>
        <author>
            <name>Robert Toyonaga</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Improvements to Native Image JFR support in GraalVM for JDK 20]]></title>
        <id>cadfd7a6-afc0-41dd-af7f-cd88a02ab360</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/06/13/improvements-native-image-jfr-support-graalvm-jdk-20"/>
        <updated>2023-06-13T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This article describes the improvements to the Native Image JFR support in GraalVM JDK 20. This is a follow up to a previous article's section, Implementing JDK Flight Recorder support for GraalVM Native Image. JDK Flight Recorder (JFR) is a powerful tool that assists the profiling, debugging, and monitoring of Java applications. We will discuss the new developments available in GraalVM for JDK 17 and JDK 20.
3 steps to build a native image with JFR
These steps illustrate the simplest way to use JFR with Native Image. You can also start a JFR recording over a JMX connection as described in the sections that follow, or by using the jdk.jfr.Recording API from within your application code.
Compile your application to byte code as follows:
	
$JAVA_HOME/bin/javac YourApplication.java
Use the --…]]></summary>
        <author>
            <name>Robert Toyonaga</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[슬픈 망각]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223127362502</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223127362502"/>
        <updated>2023-06-12T23:16:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[강순전이 편집한 <현대 영미 철학에서 헤겔로의 귀환>(세창출판사, 2023)이 나온지 이제 알았다. 거기에 실린 논문들은 모두 학술지에 발표된 것이기에 이미 읽은 논문들도 다수이다. 어떤 논문은 도대체 왜 그렇게 헤겔적 관념론을 좋아하는지 알고 싶어서 읽은 것도 있고, 맥도웰이나 브랜덤에 대해서 우리의 헤겔학자들은 어떻게 평가하는지 알고 싶어서 읽은 것도 있다. 이 책을 살펴보다가 레딩(P. Redding)의 <분석철학과 헤겔적 사유의 귀환>(2007)이 생각났다. 분명히 이 책의 주요 부분들을 다 읽었는데, 그 책이 무엇을 이야기하고 있는지 아무런 기억이 나지 않는다. 이런 경우가 제일 난감하다. 분명히 읽었는데, 그 내.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 트럼프 기소의 의미, 미국서도 논란인 ‘정치검찰’]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=76577</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/06/12/npsp_trumpindicted/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_trumpindicted"/>
        <updated>2023-06-12T22:59:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 그에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 오늘 소개하는 글은 4월 5일 스프에 쓴 글입니다. 지난주 잭 스미스 특검이 트럼프 전 대통령의 기밀 문서 유출 혐의에 대한 수사를 마치고 트럼프 대통령을 다시 기소했는데요, 이 수사를 둘러싼 글도 조만간 쓸 예정입니다. 도널드 트럼프 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[대기업 정규직 버스, 첫차가 막차 되는 걸 막아야 한다: 슬로우레터 6월13일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91499</id>
        <link href="https://slownews.kr/91499"/>
        <updated>2023-06-12T22:04:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[돈봉투 체포 동의안 부결 충격. 한동훈이 도발했나. 한덕수, “후쿠시마 오염수 마실 수 있다.” 이동관 아들 학폭, 피해자는 넷, 화해는 하나. TBS 시사 프로그램 없앴다. BTS 없는 BTS 10주년, 아미들이 몰려온다. 도쿄보다 비싼 서울. 우주 쓰레기, 토성 고리처럼 지구 감싼다. 젊은이들이 술을 안 마신다. 상반기 서울 아파트 54%가 역전세, 평균 1억 토해냈다. 더 깊게 읽기. 임금피크제...
The post 대기업 정규직 버스, 첫차가 막차 되는 걸 막아야 한다: 슬로우레터 6월13일. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Redesigning RTD-Based Temperature Sensors for Smart Factories]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479550</id>
        <link href="https://www.embedded.com/redesigning-rtd-based-temperature-sensors-for-smart-factories/"/>
        <updated>2023-06-12T19:56:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The old saying “if it ain’t broke, don’t fix it” cautions against tampering with something that performs reliably, but as factories become smarter, many current...
The post Redesigning RTD-Based Temperature Sensors for Smart Factories appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Brian Condell and Michael Jackson</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Q&A: How Do You Stay on the Path and Make it to “Done”?]]></title>
        <id>https://embeddedartistry.com/?p=30462</id>
        <link href="https://embeddedartistry.com/blog/2023/06/12/qa-how-do-you-stay-on-the-path-and-make-it-to-done/"/>
        <updated>2023-06-12T17:39:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[12 June 2023 by Phillip JohnstonHere’s a question I answered via email from the From Concept to Launch: What It Takes to Build and Ship a New Device panel discussion. We’re sharing the answer on our blog to make it available to a wider audience. For context, during the discussion, I pointed out that a … 
Continue reading "Q&A: How Do You Stay on the Path and Make it to “Done”?"
The post Q&A: How Do You Stay on the Path and Make it to “Done”? appeared first on Embedded Artistry.]]></summary>
        <author>
            <name>Phillip Johnston</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Project GameFace makes gaming accessible to everyone]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2023/06/project-gameface.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2023/06/project-gameface.html"/>
        <updated>2023-06-12T17:00:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Avneet Singh, Product Manager and Sisi Jin, UX Designer, Google PI, and Lance Carr, Collaborator






At I/O 2023, Google launched Project Gameface, an open-source, hands-free gaming ‘mouse’ enabling people to control a computer's cursor using their head movement and facial gestures. People can raise their eyebrows to click and drag, or open their mouth to move the cursor, making gaming more accessible.
The project was inspired by the story of quadriplegic video game streamer Lance Carr, who lives with muscular dystrophy, a progressive disease that weakens muscles. And we collaborated with Lance to bring Project Gameface to life. The full story behind the product is available on the Google Keyword blog here. 
It’s been an extremely interesting experience to think about how a mou…]]></summary>
        <author>
            <name>Google for Developers Blog - News about Web, Mobile, AI and Cloud</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Deadline servers as a realtime throttling replacement]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934415/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934415/"/>
        <updated>2023-06-12T15:26:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The CPU scheduler's one job at any given time is to run the task that has
the strongest claim to the CPU.  There are many factors that complicate
that job, not the least of which is that the "strongest claim" is sometimes
a bit of a fuzzy concept.  Realtime throttling, a mechanism designed to
keep a runaway realtime task from monopolizing the CPU, is one case where
developers have concluded that the task with, ostensibly, the highest
priority should not actually be the one that runs.  But realtime throttling
has rarely pleased anybody; the deadline-server
infrastructure patches posted by Daniel Bristot de Oliveira are the
latest attempt to find a better solution.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ABB Systems purchased Eve in a bid for smart energy]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12498</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/abb-systems-purchased-eve-in-a-bid-for-smart-energy/"/>
        <updated>2023-06-12T15:07:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ABB Group, and industrial giant, has purchased Eve Systems, a maker of connected switches, plugs and sensors that work with Thread, HomeKit, and Matter. Terms of the deal were not disclosed, but the deal has been in works for at least the last six or seven months, said Jerome Gackel, CEO of Eve. I can’t […]
The post ABB Systems purchased Eve in a bid for smart energy appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Monday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934456/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934456/"/>
        <updated>2023-06-12T14:14:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (pypdf2 and thunderbird), Fedora (chromium, dbus, mariadb, matrix-synapse, sympa, and thunderbird), Scientific Linux (python and python3), SUSE (chromium, gdb, and openldap2), and Ubuntu (jupyter-core, requests, sssd, and vim).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Can Apple’s Vision Pro revive the industrial metaverse?]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12492</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/can-apples-vision-pro-revive-the-industrial-metaverse/"/>
        <updated>2023-06-12T13:00:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This story was originally published on June 9, 2023 in my weekly IoT newsletter. You can subscribe to it here.  For the last year or so, I’ve been scoffing at the concept of the industrial metaverse. Microsoft, Nvidia, Siemens, and other big names in the computing and industrial manufacturing world have been promulgating this concept […]
The post Can Apple’s Vision Pro revive the industrial metaverse? appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[수십 년 된 소수자 우대정책, 2023년에도 공정할까? ‘공정’이란 가치는 어떻게 구현해야 하나]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=77064</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/06/12/npsp_affirmativeaction/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_affirmativeaction"/>
        <updated>2023-06-12T12:45:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[이달 말 올해 회기를 마치는 미국 대법원은 굵직굵직한 판결을 앞두고 있습니다. 그 가운데 소수인종 우대정책(Affirmative Action)을 둘러싼 판결에도 세간의 관심이 쏠리고 있습니다. 1960년대 민권법이 제정된 뒤 역사적으로 차별받아온 유색인종에 대한 보상의 일환으로 더 많은 교육 기회를 제공해주고자 대학 입시에서 소수인종을 우대하는 정책이 시행됐는데요, 보수 우위 대법원이 이번에 소수인종 우대정책을 폐지하려 하고 있습니다. 이에 관해 고등학교 2학년 학생이 쓴 칼럼을 번역하고, 퓨리서치 센터의 최근 여론조사를 포함한 미국 여론의 변화 등을 해설로 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[macOS 메모리 분석을 위한 volatility3 ISF 생성하기]]></title>
        <id>https://cpuu.postype.com/post/14685824</id>
        <link href="https://cpuu.postype.com/post/14685824"/>
        <updated>2023-06-12T07:54:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[우선 이 포스트를 쓰는데에는 오랜시간동안 실험이 필요했다. 
앞서 volatility3에서 macOS 메모리 덤프를 분석하는 과정을 소개했다.
https://cpuu.postype.com/post/13424833
메모리 포렌식을 하려면 3박자가 갖추어져 있어야 한다. 

메모리 덤프를 추출하는 방법
메모리에 알맞은 프로파일 (또는 ISF)을 생성하는 방법
volatility2 또는 volatility3 을 이용하여 분석하기

그런데 기존 포스트에서는 이미 기존에 출제된 CTF를 기반으로 3번째 분석과정을 수행하는 것에만 초점을 두었기 때문에 1과 2 과정을 사실상 생략했었다. 그래서 그게 계속 마음의 짐이었는데, 이번에 반드시 성공시키고 싶었다.
그러나 여러가지 방해물들이 있었는데, 일단 신형 macOS 에 대해서는 메모리 덤프 추출 자체가 불가능했고, 구형 macOS ISO 파일을 겨우겨우 찾아서 설치해보았으나 이에 알맞는 ISF 파일을 만드는게 불가능했다. 그래서 정말 정말 많은 시도 끝에 겨우 성공을 해서 그 과정을 기록해둔다.


1. 실험을 위한 macOS 가상환경 준비
일단 진짜 맥이 있음에도 불구하고, 실제 맥에서 물리 메모리 덤프를 추출하는 방법이 공식적으로 존재하지 않기 때문에 가상머신을 이용해야 한다. 그리고 ARM64 환경인 애플 실리콘 M1, M2 에 대해서도 메모리 덤프에 관한 사례가 존재하지 않기 때문에 의도적으로 인텔 64비트 환경을 선택해야 했다. 
인터넷 검색을 해보면 요즘에는 VMware나 Virtual Box 를 이용해서 인텔 윈도우에서 맥 운영체제를 가상머신으로 구동하는 방…]]></summary>
        <author>
            <name>CPUU</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kernel prepatch 6.4-rc6]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934410/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934410/"/>
        <updated>2023-06-12T06:05:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The 6.4-rc6 kernel prepatch is out for
testing.


	I don't think we've had anything hugely interesting happen the last
	week, and the whole 6.4 release really does feel like it's going
	fairly smoothly. Knock wood, famous last words, you know the drill.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[언론의 진화, 공작의 진화: 신문에서 AI 시대까지]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91487</id>
        <link href="https://slownews.kr/91487"/>
        <updated>2023-06-12T05:58:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[오늘날 한국 언론이 처한 어려움은 첩첩산중이다. 정치권력의 언론 공작이 시대에 따라 진화하는 현재 진행형이기 때문이다. 박정희, 전두환 시절 보도지침 등을 통한 직접적인 언론탄압 통제가 자행됐고, 이후에는 정치가 자본력을 동원하는 방식을 취하고 있다. 노태우는 신문을, 이명박은 방송을 대거 등장시켜 출혈 경쟁이 이뤄지도록 만들면서 언론의 제4부 역할을 약화시켰다. 이후 언론은 정치권의 입김에서 자유롭지 못한 거대자본 또는 포털의...
The post 언론의 진화, 공작의 진화: 신문에서 AI 시대까지 appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[테슬라 슈퍼차저 개방을 보는 월가의 시선, 전기차 생태계 모두에게 긍정적, 테슬라는 추가 수익원으로 작용할 것]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590937</id>
        <link href="https://happist.com/590937/%ed%85%8c%ec%8a%ac%eb%9d%bc-%ec%8a%88%ed%8d%bc%ec%b0%a8%ec%a0%80-%ea%b0%9c%eb%b0%a9"/>
        <updated>2023-06-12T03:09:05.000Z</updated>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Solving Undefined Behavior in Factories with constinit from C++20]]></title>
        <id>https://www.cppstories.com/2023/ub-factory-constinit/</id>
        <link href="https://www.cppstories.com/2023/ub-factory-constinit/"/>
        <updated>2023-06-12T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A few years ago (see here, I showed an interesting implementation for self-registering classes in factories. It works, but one step might be at the edge of Undefined behavior. Fortunately, with C++20, its new constinit keyword, we can update the code and ensure it’s super safe.



     
    


Let’s bring back the topic:
Here’s a typical factory function. It creates unique_ptr with ZipCompression or BZCompression based on the passed name/filename:
static unique_ptr<ICompressionMethod> Create(const string& fileName) {
    auto extension = GetExtension(filename);
    if (extension == "zip")
        return make_unique<ZipCompression>();
    else if (extension = "bz")
        return make_unique<BZCompression>();

    return nullptr;
}


Here are some issues with this approach:
Each time you wr…]]></summary>
        <author>
            <name>C++ Stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 프리드먼의 기대와 우려, 하라리의 강력한 경고… AI는 어디까지 온 걸까]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=76556</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/06/11/npsp_chatgptfriedmanharari/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_chatgptfriedmanharari"/>
        <updated>2023-06-11T22:59:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 그에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 오늘 소개하는 글은 4월 3일 스프에 쓴 글입니다. 지난 한주는 챗GPT가 촉발한 거대언어모델(LLM) 기반의 AI에 대한 우려가 정점을 찍은 한주였습니다. 3월 21일, “렉서스와 올리브나무”로 잘 알려진, 퓰리처 상을 수상했고 뉴욕타임스에 40년째 칼럼을 쓰고 있는 토마스 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>veritaholic</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Perturbed expressions may ‘recover’]]></title>
        <id>https://shape-of-code.com/?p=7912</id>
        <link href="https://shape-of-code.com/2023/06/11/perturbed-expressions-may-recover/"/>
        <updated>2023-06-11T22:25:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This week I have been investigating the impact of perturbing the evaluation of random floating-point expressions. In particular, the impact of adding 1 (and larger values) at a random point in an expression containing many binary operators (simply some combination of add/multiply). What mechanisms make it possible for the evaluation of an expression to be […]]]></summary>
        <author>
            <name>Derek Jones</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[보수 언론이 흘리는 조국 출마설: 슬로우레터 6월12일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91467</id>
        <link href="https://slownews.kr/91467"/>
        <updated>2023-06-11T22:07:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[이동관의 거짓말. 이재명 만난 중국 대사 불러서 경고. 조국 출마설? 보수 언론이 흘린다. 6.10 기념식에 정부 불참은 처음. ‘소아과 탈출’ 학술대회 열렸다. 홍채 인식으로 사람 증명하고 기본 소득 준다고? “우크라이나는 반격 중”, 공식 인정했다. 트럼프 기소, 미국 역사상 처음. 다르게 읽기. 전기요금 고지서에 절취선을 만든다고? 원전보다 네 배 비싼 태양광 사줬다. 오늘의 TMI. 날벼락이 는다....
The post 보수 언론이 흘리는 조국 출마설: 슬로우레터 6월12일. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[챗GPT 시대, 진실과 거짓의 경계가 더욱 흐려진다.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91429</id>
        <link href="https://slownews.kr/91429"/>
        <updated>2023-06-11T04:53:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[‘가짜뉴스’는 없다. 말이 현실을 규정할 때가 있다. ‘가짜뉴스’라는 말 좀 쓰지 말자는 수많은 논의가 있었지만 여전히 ‘가짜뉴스’만큼 입에 딱 붙는 말이 없는 게 사실이다. “이건 허위 조작 정보입니다, 여러분” 보다는 “가짜뉴스에 속지 마세요”라는 게 훨씬 강력하다는 걸 부정하기는 어렵다. 대통령 윤석열이 워싱턴포스트와 인터뷰에서 “100년 전의 일을 가지고 무조건 무릎꿇어야 한 하는 것은 받아들일 수 없다”고...
The post 챗GPT 시대, 진실과 거짓의 경계가 더욱 흐려진다. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[소프트웨어 기술을 바이블화하면 안된다.]]></title>
        <id>http://subokim.wordpress.com/?p=12424</id>
        <link href="https://subokim.wordpress.com/2023/06/11/software-is-not-bible/"/>
        <updated>2023-06-11T03:43:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[하지만, 기술철학을 바이블처럼 받아들이게 되면 제작의도를 지키려 노력한다.
꽤 생각보다 아래 같은 케이스가 많다.

"이건 이렇게 되어야 하는데, 현실은 이래서 안되요."
"이건 이렇게 하려고 만든 기술인데, 이걸 고치게 되면 사고가 날거예요. 전 책임 없습니다."

문제 해결보다는, 자기가 얼마나 훌륭한 학생인지 증명하고 싶어 한다.
가장 흔한 케이스가 "어떤 언어가 더 우월한가?" 하는 논쟁이다.]]></summary>
        <author>
            <name>subokim</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[UBS, 아마존 인공지능 사업 수익화 가능성으로 아마존 목표주가 150달러로 상향 조정]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590932</id>
        <link href="https://happist.com/590932/%ec%95%84%eb%a7%88%ec%a1%b4-%ec%9d%b8%ea%b3%b5%ec%a7%80%eb%8a%a5-%ec%82%ac%ec%97%85"/>
        <updated>2023-06-11T01:21:27.000Z</updated>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[해제와 평가]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223125677613</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223125677613"/>
        <updated>2023-06-11T00:44:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[여유가 없는 경우, 다양한 것들을 바라보기 어렵다. 그 중에 반드시 하나를 골라 그것만을 옹호하려고 한다. 그러나 네 주제도 중요하지만, 동시에 내 주제도 중요하다. 물론 그 중요성을 평가하는 척도가 다른 것은 분명하다. <정작 하위주체 여성들은 스피박의 난해한 글을 직접 읽은 기회가 거의 없을 것이다.> 스피박의 글이 <난해>하다는 것에 대해서 어느 정도 인정되는 것 같다. 그런데 왜 난해하게 쓰는가? 나는 이해하기 쉽게 써야 한다고 생각한다. (나는 난해하게 글을 쓰는 것은 겉멋이 들어서 그렇다고 생각한다. 자기도 모르면서 마치 아는 것처럼 잘난 척 한다고 생각한다. 혹은 자기의 진짜 생각을 감추고 마치 그 이.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Migrating to Pelican]]></title>
        <id>tag:m0agx.eu,2023-06-11:/migrating-to-pelican.html</id>
        <link href="https://m0agx.eu/migrating-to-pelican.html"/>
        <updated>2023-06-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Returning readers: please update your feed reader with the new RSS or Atom URL.
I decided to migrate my blog from Wordpress to a static site generator. My main motivation, apart from just trying something new for the sake of it, was the endless stream of Wordpress updates and security …]]></summary>
        <author>
            <name>M0AGX / LB9MG</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AI가 쓴 글과 사람이 쓴 글, AI도 잘 몰라본다.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91418</id>
        <link href="https://slownews.kr/91418"/>
        <updated>2023-06-10T15:19:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[챗GPT 초기 ‘세종대왕 맥북 던짐’ 사건 같은 건 유명한 인터넷 밈이 됐지만 더 큰 문제는 어디까지가 사실이고 어디까지가 헛소리인지 구분하기 어려운 상황으로 끌려 들어가고 있다는 것이다. ‘책임있는 AI’를 만들겠다고 선언했던 구글 바드 역시 챗GPT와 크게 다를바 없는 환각(hallucination) 현상을 쏟아내고 있다. 챗GPT를 만든 오픈AI의 수석 과학자 일리야 수츠케버는 “2년 안에 환각 문제는 크게 줄어들 것”이라고...
The post AI가 쓴 글과 사람이 쓴 글, AI도 잘 몰라본다. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Debian 12 "bookworm" released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934361/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934361/"/>
        <updated>2023-06-10T14:39:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA["After 1 year, 9 months, and 28 days of development", Debian 12, codenamed "bookworm", has been released.  The announcement has lots of details about package versions for desktop environments (6 are supported), kernel version (Linux 6.1 series), other package versions (compilers, graphics tools, office suites, languages, and more), architectures supported (8 for real hardware and 5 for cloud services), blends, and lots more.

This release contains over 11,089 new packages for a total count of 64,419 packages, while over 6,296 packages have been removed as "obsolete". 43,254 packages were updated in this release. The overall disk usage for "bookworm" is 365,016,420 kB (365 GB), and is made up of 1,341,564,204 lines of code.

"bookworm" has more translated man pages than ever thanks to our translators who have made man-pages available in multiple languages such as: Czech, Danish, Greek, Finnish, Indonesian, Macedonian, Norwegian (Bokmål), Russian, Serbian, Swedish, Ukrainian, and Vietnamese. All of the systemd man pages are now completely available in German.


See the Debian 12
release notes for additional information.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[두 개의 마을: 학교폭력 취재 두 달 소회]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91398</id>
        <link href="https://slownews.kr/91398"/>
        <updated>2023-06-10T02:37:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“이름은 사물 그 자체니까요. 그리고 참이름은 사물의 참된 본질이에요. 이름을 부른다는 것은 그 사물을 통제하는 것과 같습니다.” – 어슐러 K. 르 귄, [바람의 열두 방향] ‘이름의 법칙’ 중에서 지난 두 달 동안 학교폭력의 해법을 찾기 위해 그 문제(그 해법)에 가장 가까이 있는 사람들을 찾아 여쭤봤습니다. 고등학교 2학년 학생과 지방도시 중학교 상담교사, 각각 자신의 경험을 책으로...
The post 두 개의 마을: 학교폭력 취재 두 달 소회 appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>민노씨</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[문학과 철학]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223125004210</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223125004210"/>
        <updated>2023-06-09T23:33:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[스피박의 <포스트식민 이성비판>을 소개하고 평가하는 책이 있다. 임옥희, <타자로서의 서구>(2012). 저자는 영문학 전공자이다. 여성학 관련 논문에서 이름을 보았기에 여성학자라고 생각했는데, 여성학뿐만 아니라 영문학이나 평론과 관련해서 주요한 주제들을 다 다루고 있는 듯이 보인다. 최근에 나온 그녀의 책이 <팬데믹 패닉 시대, 페미스토리 노믹스>(2021)이다. 이 책은 읽지 못하고, 이 책에 대한 서평 (서평이라기 보다는 책의 내용을 요약해서 소개해 주는) 글 하나를 보았는데, 이 책도 그렇고 작년의 그 이름을 처음 들어본 브라이도티의 책도 그렇고, 좋게 말하면 박식하고, 나쁘게 말하면 주제 넘다. 미국 영.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[IoT news of the week for June 9, 2023]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12490</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/iot-news-of-the-week-for-june-9-2023/"/>
        <updated>2023-06-09T18:39:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This company wants to launch a satellite-based Bluetooth network: Yes, this story initially seems bonkers, mostly because Bluetooth is a short-range technology that couldn’t possibly work from space. But Seattle’s Hubble Networks wants to build a constellation of 300 satellites with technology that essentially “magnifies” Bluetooth signals to let them travel up to 1,000 kilometers (621.4 miles). The company […]
The post IoT news of the week for June 9, 2023 appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Two VFS topics]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934094/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934094/"/>
        <updated>2023-06-09T17:12:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Two different topics concerning the virtual filesystem (VFS) layer were the
subject of a session led by VFS co-maintainer Christian Brauner at the
2023 Linux Storage, Filesystem,
Memory-Management and BPF Summit.  As might be guessed, it was a
filesystem-track session; Brauner had three separate items he planned on
bringing up, but the discussion on the first two consumed the whole
half-hour—and then some.  A mechanism to avoid media-change races when
mounting loop (or loopback) and other devices was disposed of fairly
quickly, but the 
discussion around the mount-beneath feature went on at length.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Addressing priority inversion with proxy execution]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934114/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934114/"/>
        <updated>2023-06-09T16:47:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Priority inversion comes about when a low-priority task holds a resource
that is needed by a higher-priority task, with the result that the wrong
task is the only one that can run.  This problem is arguably most acute in
realtime settings, but it can happen in just about any system that has
multiple tasks running.  The variety of
scheduling classes provided by the Linux kernel make handling priority
inversion a difficult problem; the latest version of the proxy
execution patch series points toward a possible solution.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Seven stable kernels]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934317/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934317/"/>
        <updated>2023-06-09T14:19:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Greg Kroah-Hartman has released the 6.3.7,
6.1.33, 5.15.116, 5.10.183, 5.4.246, 4.19.285, and 4.14.317 stable kernels.  As usual, they
contain many important fixes throughout the tree; users of those series
should upgrade.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Friday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934316/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934316/"/>
        <updated>2023-06-09T14:12:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (jupyter-core, openssl, and ruby2.5), Fedora (firefox), Mageia (libreoffice, openssl, and python-flask), Red Hat (python and python3), Slackware (mozilla, php8, and python3), SUSE (java-1_8_0-ibm, libcares2, mariadb, and python36), and Ubuntu (linux, linux-aws, linux-kvm, linux-lts-xenial, linux-gke, linux-intel-iotg, linux-raspi, linux-xilinx-zynqmp, and mozjs102).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Deploy and test Kubernetes containers using Podman Desktop]]></title>
        <id>167e48b2-9b2d-4670-b698-b7d752c59e6d</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/06/09/deploy-and-test-kubernetes-containers-using-podman-desktop"/>
        <updated>2023-06-09T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Podman Desktop (now generally available) is an amazing tool for building, running, and managing containerized applications locally—but in a real-world environment, you need to deploy your applications on container orchestration platforms such as Kubernetes. If you’re looking for an enterprise-grade Kubernetes, look no further than Red Hat OpenShift. 
Let’s deploy and test a containerized application from your desktop to the free Developer Sandbox for Red Hat OpenShift using Podman Desktop’s Developer Sandbox for Red Hat OpenShift extension.
Getting started
If you haven’t already installed Podman Desktop (Figure 1), head to podman-desktop.io to download the latest release to your machine, compatible with Windows, macOS, or Linux.

  


      
Figure 1: The Podman Desktop dashboard.
This tut…]]></summary>
        <author>
            <name>Cedric Clyburn</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 환상의 멀티버스 앞에서 잊지 말아야 할 것]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=76549</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/06/08/npsp_multiverse/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_multiverse"/>
        <updated>2023-06-08T22:59:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 그에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 오늘 소개하는 글은 3월 30일 스프에 쓴 글입니다. 우리 삶은 허구로 가득 차 있습니다. 세상은 그대로 이해하기에는 너무나 복잡해서 우리는 자신만의 이야기를 만들어냅니다. 아침 시간에 뛰고 있는 이를 보고 우리는 지금 시간과 그 사람이 입고 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>veritaholic</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Q&A: How Many Iterations Do You Recommend for Scaling From a Prototype to Mass Production?]]></title>
        <id>https://embeddedartistry.com/?p=30292</id>
        <link href="https://embeddedartistry.com/blog/2023/06/08/qa-how-many-iterations-do-you-recommend-for-scaling-from-a-prototype-to-mass-production/"/>
        <updated>2023-06-08T22:42:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[8 June 2023 by Phillip JohnstonHere’s a question we answered in the Interrupt Slack channel after the From Concept to Launch: What It Takes to Build and Ship a New Device panel discussion. We’re sharing the answer on our blog to make it available to a wider audience. ““ Quote  Starting from “I have a … 
Continue reading "Q&A: How Many Iterations Do You Recommend for Scaling From a Prototype to Mass Production?"
The post Q&A: How Many Iterations Do You Recommend for Scaling From a Prototype to Mass Production? appeared first on Embedded Artistry.]]></summary>
        <author>
            <name>Phillip Johnston</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[전세 사기, 공인중개사들이 공범이었다: 슬로우레터 6월9일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91373</id>
        <link href="https://slownews.kr/91373"/>
        <updated>2023-06-08T22:07:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[KBS 사장의 호소, “수신료 분리 징수 철회하면 사퇴한다.” 중국 대사 찾아간 이재명. 이동관 돌파, 자신감이 없나. ROTC 지원율 4분의 1, 부사관 지원율도 역대 최저. 전세 사기, 공인중개사들이 공범이었다. 해법과 대안. 다음 뉴스 댓글 폐지. 신정동 차량 기지, 안 옮기고 수서처럼 덮개 씌운다. 금리 6% 청년 도약 계좌 나온다. 2028년부터 교과서 대신 태블릿으로 수업. 오늘의 TMI....
The post 전세 사기, 공인중개사들이 공범이었다: 슬로우레터 6월9일. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Yet another memory allocator for executable code]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/933867/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/933867/"/>
        <updated>2023-06-08T15:32:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The kernel is an increasingly dynamic body of code, where new executable
text can show up at any time.  Currently, the task of allocating memory for
new kernel code falls on the subsystem that first brought the ability to
load code into a running kernel: the module loader.  This patch
set from Mike Rapoport looks to move the responsibility for these
allocations to a new "JIT allocator", addressing a number of rough edges in
the process.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Thursday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934245/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934245/"/>
        <updated>2023-06-08T14:09:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (chromium, firefox-esr, and ruby2.5), Fedora (curl, dbus, pypy, pypy3.8, pypy3.9, python3.10, and python3.8), Red Hat (python and python-flask), Scientific Linux (emacs), SUSE (firefox, google-cloud-sap-agent, libwebp, opensc, openssl, openssl-3, openssl1, python-sqlparse, python310, and supportutils), and Ubuntu (libxml2, netatalk, and sysstat).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Podcast: Our take on Apple’s Vision Pro and fixes for bad air]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12484</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/podcast-our-take-on-apples-vision-pro-and-fixes-for-bad-air/"/>
        <updated>2023-06-08T13:00:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[It may not surprise anyone, but Kevin and I have thoughts on Apple’s Vision Pro mixed reality headset that we’re sharing with y’all. We also lay out some details about changes to Apple’s various operating systems and services that relate to Siri and the smart home. Google also added Matter support for its Home app […]
The post Podcast: Our take on Apple’s Vision Pro and fixes for bad air appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Another cluster of potentially malicious Chrome extensions]]></title>
        <id>https://palant.info/2023/06/08/another-cluster-of-potentially-malicious-chrome-extensions/</id>
        <link href="https://palant.info/2023/06/08/another-cluster-of-potentially-malicious-chrome-extensions/"/>
        <updated>2023-06-08T12:10:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[We’ve already seen Chrome extensions containing obfuscated malicious code. We’ve also seen PCVARK’s malicious ad blockers. When looking for more PCVARK extensions, I stumbled upon an inconspicuous extension called “Translator - Select to Translate.” The only unusual thing about it were its reviews, lots of raving positive reviews mixed with usability complains. That, and the permissions: why does a translator extension need webRequest and webRequestBlocking permissions?
When I looked into this extension, I immediately discovered a strange code block. Supposedly, it was buggy locale processing. In reality, it turned out to be an obfuscated malicious logic meant to perform affiliate fraud.
That extension wasn’t alone. I kept finding similar extensions until I had a list of 109 extensions, in…]]></summary>
        <author>
            <name>Almost Secure</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Should you install low-voltage wiring for your smart home in 2023?]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12451</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/should-you-install-low-voltage-wiring-for-your-smart-home-in-2023/"/>
        <updated>2023-06-08T11:00:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[On a recent Internet of Things podcast episode, we took a voicemail question left on our podcast hotline. The caller is doing a home renovation and will have access inside the walls. He’s trying to plan ahead for his smart home and wants to know what he should do from a low-voltage and high-voltage wiring […]
The post Should you install low-voltage wiring for your smart home in 2023? appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Kevin C. Tofel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[월가의 아마존 투자의견 및 아마존 주가 전망(6/11 업뎃)]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590930</id>
        <link href="https://happist.com/590930/%ec%95%84%eb%a7%88%ec%a1%b4-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac%ea%b3%bc-%ec%95%84%eb%a7%88%ec%a1%b4-%ec%a3%bc%ea%b0%80-%ec%a0%84%eb%a7%9d"/>
        <updated>2023-06-08T06:00:54.000Z</updated>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[총체적 난국, 방송통신위원회가 위험하다]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91369</id>
        <link href="https://slownews.kr/91369"/>
        <updated>2023-06-08T03:28:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[방송통신위원회가 결국 파국으로 가고 있다. 5월 30일 윤석열 대통령은 방송통신위원회 TV조선 재승인 심사 과정에 관여한 혐의로 기소된 한상혁 위원장에 대한 면직안을 재가했다. 한 위원장은 이에 부당함을 강조하며 6월 1일 서울행정법원에 면직처분 취소소송 및 집행정지 신청 등 법적 조치를 취했다. 위원장은 면직, 야당 추천 위원은 임명 보류 이로써 그동안 설로만 나돌던 윤석열 대통령의 방송통신위원회 장악 이후...
The post 총체적 난국, 방송통신위원회가 위험하다 appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AI로 인한 멸종위험과 원자력 그리고 정치개혁]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91359</id>
        <link href="https://slownews.kr/91359"/>
        <updated>2023-06-08T02:05:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[미국 소재 비영리단체인 AI안전센터(Center for AI Safety) 홈페이지에는 ‘AI 위험에 관한 성명서(statement of A.I. risk)’와 함께, 6월 6일 현재 ‘챗지피티(ChatGPT)’를 개발한 오픈AI 대표 샘 알트만을 포함한 466명의 서명이 게시되어 있다. 성명서 내용은 다음과 같다. “AI로 인한 ‘멸종 위험(risk of extinction)’은 전염병·핵전쟁 같은 사회적 규모의 위험으로, 이를 완화하는 것이 지구적인 우선 과제가 되어야 한다.” AI 연구자,...
The post AI로 인한 멸종위험과 원자력 그리고 정치개혁 appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>참여연대 의정감시센터</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[파이퍼 샌들러, 아마존 웹 서비스 바닥 근접으로 아마존 목표주가 상향]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590925</id>
        <link href="https://happist.com/590925/%ed%8c%8c%ec%9d%b4%ed%8d%bc-%ec%83%8c%eb%93%a4%eb%9f%ac-%ec%95%84%eb%a7%88%ec%a1%b4-%eb%aa%a9%ed%91%9c%ec%a3%bc%ea%b0%80-%ec%83%81%ed%96%a5"/>
        <updated>2023-06-08T01:34:38.000Z</updated>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] LWN.net Weekly Edition for June 8, 2023]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/933414/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/933414/"/>
        <updated>2023-06-08T00:46:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The LWN.net Weekly Edition for June 8, 2023 is available.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mastering BLE: A Guide to Peripherals and Centrals]]></title>
        <id>https://novelbits.io/?p=25057</id>
        <link href="https://novelbits.io/ble-peripherals-centrals-guide/"/>
        <updated>2023-06-08T00:31:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Introduction to BLE Bluetooth Low Energy (BLE) is a power-efficient variant of the classic Bluetooth technology, designed specifically for devices that need to consume less power and may need to run for long periods on a battery. BLE has become the de facto choice for most wireless communication between devices in close proximity. BLE is […]
The post Mastering BLE: A Guide to Peripherals and Centrals appeared first on Novel Bits.]]></summary>
        <author>
            <name>Mohammad Afaneh</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[전문가 의견, 애플 비전 프로는 혁신인가 혁명인가]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590923</id>
        <link href="https://happist.com/590923/%ec%95%a0%ed%94%8c-%eb%b9%84%ec%a0%84-%ed%94%84%eb%a1%9c-%ed%98%81%eb%aa%85"/>
        <updated>2023-06-07T23:32:40.000Z</updated>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Q&A: To What Degree Should We Understand Other Disciplines?]]></title>
        <id>https://embeddedartistry.com/?p=30201</id>
        <link href="https://embeddedartistry.com/blog/2023/06/07/qa-to-what-degree-should-we-understand-other-disciplines/"/>
        <updated>2023-06-07T23:08:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[7 June 2023 by Phillip JohnstonHere’s a question we answered in the Interrupt Slack channel after the From Concept to Launch: What It Takes to Build and Ship a New Device panel discussion. We’re sharing the answer on our blog to make it available to a wider audience. First, I want to provide context for … 
Continue reading "Q&A: To What Degree Should We Understand Other Disciplines?"
The post Q&A: To What Degree Should We Understand Other Disciplines? appeared first on Embedded Artistry.]]></summary>
        <author>
            <name>Phillip Johnston</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[감당할 수 있을까, 정순신보다 더 센 이동관 아들 학폭: 슬로우레터 6월8일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91349</id>
        <link href="https://slownews.kr/91349"/>
        <updated>2023-06-07T22:56:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[정순신보다 더 센 이동관 아들 학폭. 위기의 민주당. 체르노빌 참사 이후 최악의 환경 재앙. 글로벌 경기 회복, 한국만 빼고. ‘그냥 쉰다’는 청년 39만 명. 유엔 안보리 세 번째 진출. 노사정 대화 중단. 공노비나 마찬가지, 사회복무요원 64%가 “괴롭힘 경험”. 해법과 대안. 애 있어도 세금은 똑같이, 한국만 그렇다. 군인 부족해 부사관이 위병소 근무 선다. 그랜저 세금 부담...
The post 감당할 수 있을까, 정순신보다 더 센 이동관 아들 학폭: 슬로우레터 6월8일. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Love it or hate it, the Apple Vision Pro is a game changer]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12459</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/love-it-or-hate-it-the-apple-vision-pro-is-a-game-changer/"/>
        <updated>2023-06-07T15:24:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I’m sure by now, you’ve seen or heard about Apple Vision Pro, the company’s $3,499 spatial computing headset. If you haven’t, this nine minute video will quickly catch you up: Reactions from those who have, and those who haven’t, used it are very polarizing. The former are uniformly blown away by the technology and experience. […]
The post Love it or hate it, the Apple Vision Pro is a game changer appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Kevin C. Tofel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] An introduction to EROFS]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934047/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934047/"/>
        <updated>2023-06-07T15:05:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gao Xiang gave an overview of the Extended Read-Only File
System (EROFS) in a filesystem session at the
2023 Linux Storage, Filesystem,
Memory-Management and BPF Summit.  EROFS was added
to Linux 5.4 in 2019 and has been increasingly used in
places beyond its roots as a filesystem for Android and embedded devices.
Container images 
based on EROFS are being used in many places these days, for example.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] A decision on composefs]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/933616/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/933616/"/>
        <updated>2023-06-07T14:08:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[At the end of our February article about
the debate around the composefs read-only,
integrity-protected 
filesystem, it was predicted that the topic would come up at the
2023 Linux Storage, Filesystem,
Memory-Management and BPF Summit.  That happened on the second day of
the summit when
Alexander Larsson led a session on composefs.  While the mailing-list
discussion was 
somewhat contentious, the session was less so, since overlayfs can
be made to fit the needs of the composefs use cases.  It turns
out that an entirely new
filesystem is not really needed.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[openSUSE Leap 15.5 released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934146/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934146/"/>
        <updated>2023-06-07T13:00:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Version
15.5 of the openSUSE Leap distribution has been released.  This is not
intended as a feature release, but brings updated versions of many
packages.  The project has also announced
that there will be one more 15.x release before that series ends and users
have to migrate to whatever its successor will be.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What is Amazon Sidewalk & How Does it Work?]]></title>
        <id>https://novelbits.io/?p=25034</id>
        <link href="https://novelbits.io/what-is-amazon-sidewalk-developer-guide/"/>
        <updated>2023-06-07T12:54:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[There’s a lot of confusion in the developer community – not only about what Amazon Sidewalk is – but also about what it can and can’t do. To help you make sense of this new technology and start developing your own Amazon Sidewalk-enabled devices, in this article, we’ll walk through: And – be sure to […]
The post What is Amazon Sidewalk & How Does it Work? appeared first on Novel Bits.]]></summary>
        <author>
            <name>Mohammad Afaneh</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SF 작가 테드 창의 인공지능(ChatGPT) 해석, FT 인터뷰]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590913</id>
        <link href="https://happist.com/590913/sf%ec%9e%91%ea%b0%80-%ed%85%8c%eb%93%9c-%ec%b0%bd%ec%9d%98-%ec%9d%b8%ea%b3%b5%ec%a7%80%eb%8a%a5-%ed%95%b4%ec%84%9d"/>
        <updated>2023-06-07T11:44:24.000Z</updated>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Wednesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934132/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934132/"/>
        <updated>2023-06-07T10:03:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (c-ares), Fedora (curl and firefox), Oracle (cups-filters, kernel, and webkit2gtk3), Red Hat (emacs and kpatch-patch), Slackware (mozilla), SUSE (kernel and openssl-1_0_0), and Ubuntu (firefox and libreoffice).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[월가의 테슬라 투자의견 및 테슬라 주가 전망(6/12 업뎃)]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590907</id>
        <link href="https://happist.com/590907/%ed%85%8c%ec%8a%ac%eb%9d%bc-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac-%eb%b0%8f-%ed%85%8c%ec%8a%ac%eb%9d%bc-%ec%a3%bc%ea%b0%80-%ec%a0%84%eb%a7%9d"/>
        <updated>2023-06-07T08:34:27.000Z</updated>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[파이퍼 샌들러, 자동차 사업만으론 테슬라 주가가 ‘싸다’고 볼 수 있지만 테슬라는 더 많은 가치있는 비즈니스 모델 존재]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590902</id>
        <link href="https://happist.com/590902/%ed%85%8c%ec%8a%ac%eb%9d%bc-%ec%a3%bc%ea%b0%80-%ec%a0%81%ec%a0%95"/>
        <updated>2023-06-07T08:13:58.000Z</updated>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ESP32-S3 Edge-AI｜Human Activity Recognition Using Accelerometer Data and ESP-DL]]></title>
        <id>https://medium.com/p/3afa97ca553c</id>
        <link href="https://blog.espressif.com/esp32-s3-edge-ai-human-activity-recognition-using-accelerometer-data-and-esp-dl-3afa97ca553c?source=rss----d5414d5dee73---4"/>
        <updated>2023-06-07T07:40:35.000Z</updated>
        <author>
            <name>ALI HASSAN SHAH</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Deploy Quarkus applications directly to OpenShift using S2I]]></title>
        <id>c88a158b-a832-4077-bd5c-6612dbf33401</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/06/07/deploy-quarkus-applications-openshift-s2i"/>
        <updated>2023-06-07T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Quarkus is a Kubernetes-native Java framework that offers a great developer experience, providing extensions for most modern development and management needs while enabling you to write imperative and reactive code. Red Hat OpenShift is a unified platform to run your applications at scale while offering a great developer experience for managing applications and their infrastructure. Quarkus and OpenShift are a great combination. Simply put, the combination of OpenShift and Quarkus helps application engineering teams to become highly productive and have a reliable runtime for their applications at scale.
This article shows how you can quickly deploy your applications to OpenShift without worrying about build configs, pipelines, YAML, and deployment configs. We'll use the Source2Image (S2I) …]]></summary>
        <author>
            <name>Yashwanth Maheshwaram</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Python 3.11.4, 3.10.12, 3.9.17, 3.8.17, 3.7.17, and 3.12.0 beta 2 are now available]]></title>
        <id>https://pythoninsider.blogspot.com/2023/06/python-3114-31012-3917-3817-3717-and.html</id>
        <link href="https://pythoninsider.blogspot.com/2023/06/python-3114-31012-3917-3817-3717-and.html"/>
        <updated>2023-06-07T06:56:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Greetings! Time for another combined release of six separate versions of Python!
Before you scroll away to the download links
Please test the 3.12 beta! Downloading it and trying it out helps us a
 lot in ensuring Python 3.12.0 will be as polished as possible.
We welcome 3.10 to the prestigious club of security-only releases. 
It’s officially an old version of Python now! If you haven’t rewritten 
all your if:elif:else:s with pattern matching yet, are you even still writing Python?
At the same time, it looks like 3.7 is reaching end-of-life. Unless 
another security release happens in June, 3.7.17 will be the final 
release of Python 3.7. I mean, now that I typed it out for all you to 
read, I’m sure I jinxed it. But in case I didn’t, I would like to thank 
Ned Deily for serving as the rel…]]></summary>
        <author>
            <name>Python Insider</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[월가의 애플 투자의견 및 애플 주가 전망(6/7 업뎃)]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590899</id>
        <link href="https://happist.com/590899/%ec%95%a0%ed%94%8c-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac-%eb%b0%8f-%ec%95%a0%ed%94%8c-%ec%a3%bc%ea%b0%80-%ec%a0%84%eb%a7%9d"/>
        <updated>2023-06-07T06:31:05.000Z</updated>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[파이퍼 샌들러, AMD 주가는 하반기 데이터센터 수요 증가 수혜를 입을 것]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590875</id>
        <link href="https://happist.com/590875/6-7-amd-%ec%a3%bc%ea%b0%80-%ec%a0%84%eb%a7%9d"/>
        <updated>2023-06-07T02:44:34.000Z</updated>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[매번 하는 고민 “그와의 관계를 어떻게 하는 게 좋을까”]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=77042</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/06/06/npsp_ambivalentrelationship/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_ambivalentrelationship"/>
        <updated>2023-06-07T00:30:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[‘프레너미(frenemy)’라는 말이 있습니다. 사전에 등재된 단어는 아니고, 펜실베니아대학교 와튼 경영대학원의 애덤 그랜트 교수가 만든 말입니다. 친구(friend)와 적(enemy)을 합친 말로, 친구이자 적인 복합적이고 애매한 관계를 뜻하는 말입니다. 믿던 이에게 뜻밖에 받게 되는 상처는 준비가 안 된 만큼 더 오래 아물지 않기도 하죠. 오늘은 애덤 그랜트가 뉴욕타임스에 쓴 칼럼을 번역하고, 누구에게나 쉽지 않은 관계를 어떻게 유지하면 좋을지 함께 생각해 봤습니다. 전문 번역: ‘당신의 친구인 동시에 적’이라는 관계가 가장 해로울 수 있다 해설: 매번 하는 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[cuneicode, and the Future of Text in C]]></title>
        <id>https://thephd.dev/cuneicode-and-the-future-of-text-in-c</id>
        <link href="https://thephd.dev/cuneicode-and-the-future-of-text-in-c"/>
        <updated>2023-06-07T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Following up from the last post, there is a lot more we need to cover. This was intended to be the post where we talk exclusively about benchmarks and numbers. But, I have unfortunately been perfectly taunted and status-locked]]></summary>
        <author>
            <name>The Pasture</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 틱톡의 문제는 단지 틱톡 만의 문제일까]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=76498</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/06/06/npsp_tiktok/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_tiktok"/>
        <updated>2023-06-06T22:59:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 그에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 오늘 소개하는 글은 3월 27일 스프에 쓴 글입니다. 미국 시각으로 3월 23일 하원 통상자원위원회(House Energy and Commerce Committee)에서 청문회가 열렸습니다. 오늘 출석한 증인은 틱톡의 최고경영자(CEO) 추쇼우즈였습니다. 짧은 동영상을 올려 공유하는 앱으로 청소년들 사이에서 선풍적인 인기를 끈 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[퍼거슨 감독의 말이 옳았다: 슬로우레터 6월7일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91297</id>
        <link href="https://slownews.kr/91297"/>
        <updated>2023-06-06T22:02:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“천안함은 자폭” 발언보다 문제는 이재명의 독단. 최강욱도 털었다. 누가 댐을 무너뜨렸나. 해법과 대안. 이대로면 또 잠긴다. 올 여름 폭포비 예고. 남성 육아휴직 허용 기간은 최장, 사용은 최저. 밀리의서재가 밀리터리의 서재? 배달 라이더와 대리 기사도 산재 보험 받는다. AI 상담원이 노인들 말벗 서비스. 오염수 어업 피해 보상, 일본은 7500억 원, 한국은 0원. 인천 쓰레기 매립지, 가스...
The post 퍼거슨 감독의 말이 옳았다: 슬로우레터 6월7일. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ReelyActive is making Bluetooth sensors enterprise-friendly]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12447</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/reelyactive-is-making-bluetooth-sensors-enterprise-friendly/"/>
        <updated>2023-06-06T16:37:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Middleware is so extremely boring that if I’m bothering to cover a company’s middleware product, it must be doing something pretty important. And in the case of ReelyActive, it really is. ReelyActive was formed in 2012 as a Bluetooth expert that built Bluetooth Low Energy (BLE) location apps and services. But today it has pivoted to become […]
The post ReelyActive is making Bluetooth sensors enterprise-friendly appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google I/O Extended watch parties & upcoming meetups]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2023/06/google-io-extended-watch-parties-and-upcoming-meetups.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2023/06/google-io-extended-watch-parties-and-upcoming-meetups.html"/>
        <updated>2023-06-06T16:00:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Komal Sandhu - Global Program Manager, Google Developer Groups 






On May 10, 2023, Google developer communities around the world gathered virtually and in person at watch parties to watch the live streamed Google I/O flagship event, where Google shares its latest developer solutions, products, and technology. The excitement continues during Google I/O Extended season, happening now.


GDG Zurich



Google I/O Extended is the community-led counterpart to Google I/O–a series of community-led watch parties and tech meetups, in which developers around the globe connect in their local communities to learn about new releases, share thoughts, and celebrate. At Google I/O Extended events, city-based groups of developers celebrate together, discuss their expectations and the opportuni…]]></summary>
        <author>
            <name>Google for Developers Blog - News about Web, Mobile, AI and Cloud</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Understanding convolutional neural networks]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479463</id>
        <link href="https://www.embedded.com/understanding-convolutional-neural-networks/"/>
        <updated>2023-06-06T15:57:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this first in a series on convolutional neural networks (CNNs), we discuss the advantages of CNNs vs. classic linear programming describe the CNN modeling...
The post Understanding convolutional neural networks appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Ole Dreessen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[공간 컴퓨팅? 애플은 메타버스를 언급하지 않았다.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91286</id>
        <link href="https://slownews.kr/91286"/>
        <updated>2023-06-06T15:26:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[애플이 오늘(미국 시간 6월5일), ‘비전 프로(Vision Pro)’라는 이름으로 헤드셋(공간 컴퓨터)을 공개했다. 가격이 무려 3499달러다. 내년 봄에 미국부터 출시되는데 한국에 건너오면 500만 원을 넘길 가능성이 크다. 이게 왜 중요한가. 핵심은 이것이다. 몰입형 화상 회의, 이건 상상도 못했다. 오큘러스와 어떻게 다른가. 메타버스와 어떻게 다른가. 아쉬운 대목. 전망. (영화 ‘데몰리션 맨’의 한 장면. 공무 수행 도중 과실 치사로...
The post 공간 컴퓨팅? 애플은 메타버스를 언급하지 않았다. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Ethics in a machine-learning world]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/933193/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/933193/"/>
        <updated>2023-06-06T14:06:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Margaret Mitchell, a researcher focused on the intersection of machine
learning and ethics, was the morning keynote speaker on the third day of 
PyCon 2023.  She spoke about her
journey into machine learning and how the Python language has been
instrumental in it.  It was a timely and thought-provoking talk that looked
beyond the machine-learning hype to consider the bigger picture.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Tuesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/934010/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/934010/"/>
        <updated>2023-06-06T12:07:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (linux-5.10), Red Hat (cups-filters, curl, kernel, kernel-rt, kpatch-patch, and webkit2gtk3), SUSE (apache-commons-fileupload, openstack-heat, openstack-swift, python-Werkzeug, and openstack-heat, python-Werkzeug), and Ubuntu (frr, go, libraw, libssh, nghttp2, python2.7, python3.10, python3.11, python3.5, python3.6, python3.8, and xfce4-settings).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What we've been reading in May]]></title>
        <id>https://interrupt.memfault.com/blog/may-2023-roundup</id>
        <link href="https://interrupt.memfault.com/blog/may-2023-roundup"/>
        <updated>2023-06-06T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Here are the articles, videos, and tools that we’ve been excited about this
May.
Continue reading…]]></summary>
        <author>
            <name>Interrupt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AI가 만들어낸 이미지의 위협, 과연 막을 수 있을까]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=77028</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/06/05/npsp_aiphotoshop/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_aiphotoshop"/>
        <updated>2023-06-05T22:59:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[인공지능(AI)이 바꿔놓은 현실, 바꿔놓을 미래에 관한 이야기가 어느 때보다 많이 쏟아지는 요즘입니다. 챗GPT의 등장으로 거대언어모델(LLM)을 이용한 생성 AI가 어떤 효과를 미칠지에 많은 관심이 모이는 가운데, 주목해야 하는 또 다른 분야가 바로 이미지입니다. 포토샵으로 유명한 어도비(Adobe)가 이에 대한 종합적인 대책으로 콘텐츠 진위 이니셔티브(Content Authenticity Initiative)를 내놓았습니다. 뉴욕타임스 칼럼니스트 파라드 만주가 쓴 칼럼을 번역하고, 해설을 썼습니다. 전문 번역: 인공지능 포토샵이 엄청나게 쉬워지면 무슨 문제가 생길까 해설: AI가 만들어낸 이미지의 위협, 과연 막을 수 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to assess audio software to enhance sound quality]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479451</id>
        <link href="https://www.embedded.com/how-to-assess-audio-software-to-enhance-sound-quality/"/>
        <updated>2023-06-05T21:49:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Software engineers understand the importance of testing their code during development, but the unique nature of audio means it presents special testing challenges for engineers....
The post How to assess audio software to enhance sound quality appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Dave Betts</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How CMMS is transforming maintenance data management]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479467</id>
        <link href="https://www.embedded.com/how-cmms-is-transforming-maintenance-data-management/"/>
        <updated>2023-06-05T21:48:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Using a computerized maintenance management system (CMMS) provides near real-time results, supporting insight, and data-driven decisions to enhance business efficiency and effectiveness. Computerized maintenance management...
The post How CMMS is transforming maintenance data management appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Bryan Christiansen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Programming embedded systems: RTOS – inter-thread synchronization]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479448</id>
        <link href="https://www.embedded.com/programming-embedded-systems-rtos-inter-thread-synchronization/"/>
        <updated>2023-06-05T21:45:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this lesson, you learn about semaphores as the historically first inter-thread synchronization mechanism. So far, in this segment of lessons about the real time...
The post Programming embedded systems: RTOS – inter-thread synchronization appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Miro Samek</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Meson Pattern: Monorepo that Supports Individual Subproject Builds]]></title>
        <id>https://embeddedartistry.com/?p=30086</id>
        <link href="https://embeddedartistry.com/blog/2023/06/05/meson-pattern-monorepo-that-supports-individual-subproject-builds/"/>
        <updated>2023-06-05T17:47:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[5 June 2023 by Phillip JohnstonAs mentioned in the article, Develop in a Monorepo and Distribute to Standalone Repositories Develop in a Monorepo and Distribute to Standalone Repositories, we’ve merged many of our repos into a monorepo setup, but we’re going to continue to distribute changes to the existing standalone repositories. To support this model, … 
Continue reading "Meson Pattern: Monorepo that Supports Individual Subproject Builds"
The post Meson Pattern: Monorepo that Supports Individual Subproject Builds appeared first on Embedded Artistry.]]></summary>
        <author>
            <name>Phillip Johnston</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How Google Enables Experts To Innovate Developer Tools From Food To Music]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2023/06/how-google-enables-experts-to-innovate.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2023/06/how-google-enables-experts-to-innovate.html"/>
        <updated>2023-06-05T17:30:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Lyanne Alfaro, DevRel Program Manager, Google Developer Studio






Developer Journey is a monthly series highlighting diverse and global developers sharing relatable challenges, opportunities, and wins in their journey. Every month, we will spotlight developers around the world, the Google tools they leverage, and the kind of products they are building.



This month we hear from developers who are Google Developer Experts and former Google Developer Student Clubs members building tools to enhance food delivery, developer playgrounds, and even real-time BPM counters for DJs. We also ask our community members about the role of allyship during Pride Month.
Yves Kalume






Lubumbashi, Democratic Republic of Congo
Google Developer Expert, Android
GDSC Alumni
Android Developer
Twi…]]></summary>
        <author>
            <name>Google for Developers Blog - News about Web, Mobile, AI and Cloud</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Happy birthday DRAM!]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479438</id>
        <link href="https://www.embedded.com/happy-birthday-dram/"/>
        <updated>2023-06-05T13:55:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A reflection on the history of DRAM as it reaches its 55th anniversary, plus what’s next for DRAM.
The post Happy birthday DRAM! appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Peter Pöchmüller</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Privacy and AI in the coming age of home robots]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12418</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/privacy-and-ai-in-the-coming-age-of-home-robots/"/>
        <updated>2023-06-05T13:00:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Have you ever seen the 1999 movie “Bicentennial Man”? It stars Robin Williams as an android who, over its 200-year lifespan, strives to become human. I won’t spoil the plot but instead note that watching this movie 24 years ago gave me hope that I’d one day have a home robot act as a personal butler. […]
The post Privacy and AI in the coming age of home robots appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Kevin C. Tofel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Introducing PCVARK and their malicious ad blockers]]></title>
        <id>https://palant.info/2023/06/05/introducing-pcvark-and-their-malicious-ad-blockers/</id>
        <link href="https://palant.info/2023/06/05/introducing-pcvark-and-their-malicious-ad-blockers/"/>
        <updated>2023-06-05T12:04:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[It isn’t news that the overwhelming majority of ad blockers in Chrome Web Store is either outright malicious or waiting to accumulate users before turning malicious. So it wasn’t a surprise that the very first ad blocker I chose semi-randomly (Adblock Web with 700,000 users) turned out malicious. Starting from it, I found another malicious extension (Ad-Blocker, 700,000 users) and two more that have been removed from Chrome Web Store a year ago (BitSafe Adblocker and Adblocker Unlimited).


All these ad blockers and probably some more were developed by the company PCVARK. According to Malwarebytes Labs, this company specializes in developing “potentially unwanted programs.” In other words: they show users warnings about alleged compromise, only to push them into installing their software. …]]></summary>
        <author>
            <name>Almost Secure</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to create an EC2 instance in AWS using Ansible workflow]]></title>
        <id>2ed97795-689e-4631-b19c-299eb22a888f</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/06/05/how-create-ec2-instance-aws-using-ansible-workflow"/>
        <updated>2023-06-05T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In our previous article, we demonstrated how to automate the process of creating an EC2 instance on AWS using the Red Hat Ansible Automation Platform. We demonstrated how Ansible Automation Platform can streamline the process of deploying virtual machines (VMs) in AWS, making it more efficient and less error-prone. In this final installment, we will take things a step further by exploring how to simplify the process of creating EC2 instances in AWS using workflow templates.
Workflow templates can help standardize the process of creating instances and reduce the amount of manual intervention. In this article, we will dive into the details of how to use a workflow template to further optimize our infrastructure management in AWS.
If you are following along with our series, you may recall tha…]]></summary>
        <author>
            <name>Deepankar Jain</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to create an EC2 instance in AWS using Ansible automation]]></title>
        <id>fe4d0d0a-ead0-4bfc-b2f1-9cadb2af5b98</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/06/05/how-create-ec2-instance-aws-using-ansible-automation"/>
        <updated>2023-06-05T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In our previous article, we explored how to use the Red Hat Ansible Automation Platform CLI to create an Elastic Compute Cloud (EC2) in Amazon Web Services (AWS). This time, we will take things a step further and leverage the power of the Ansible Automation Platform to automate the process. Ansible Automation Platform is a powerful tool that enables you to manage your infrastructure more efficiently with less manual intervention.
Follow the series:
Part 1: How to create an EC2 instance on AWS using Ansible CLI
Part 2: How to create an EC2 instance in AWS using Ansible Automation
Part 3: How to create EC2 instance on AWS using Ansible workflow
By using Ansible Automation Platform, we can create a streamlined process for deploying EC2s in AWS, reducing errors and saving time. In this article…]]></summary>
        <author>
            <name>Deepankar Jain</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to create an EC2 instance in AWS using Ansible CLI]]></title>
        <id>5ddcb81a-a6ef-4bb8-8049-2af1a4f347d5</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/06/05/how-create-ec2-instance-aws-using-ansible-cli"/>
        <updated>2023-06-05T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This is the first article in a series that covers the end-to-end process of creating an Elastic Compute Cloud (EC2) instance on Amazon Web Services (AWS) using Red Hat Ansible Automation Platform. This tutorial demonstrates the steps required to set up the necessary resources to create an EC2 instance using the AWS module in Ansible Automation Platform.
Follow our 3-part series:
Part 1: How to create an EC2 instance in AWS using Ansible CLI
Part 2: How to create an EC2 instance in AWS using Ansible Automation 
Part 3: How to create an EC2 instance in AWS using Ansible workflow
By the end of this article, you will have a better understanding of how to use the Ansible Automation Platform CLI to manage an EC2 instance and how it can help to streamline your infrastructure management workflows.…]]></summary>
        <author>
            <name>Deepankar Jain</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[‘정글도·쇠파이프’ 보도, 사실 ‘경찰봉 머리 공격’]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91274</id>
        <link href="https://slownews.kr/91274"/>
        <updated>2023-06-05T06:16:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[포스코 하청업체 ㈜포운 노동자들은 지난해 4월 24일부터 임금교섭과 노동3권 보장 등을 요구하며 포스코 광양제철소 앞에서 천막농성을 벌여왔습니다. 400일 넘는 농성에도 원청 포스코가 교섭에 임하지 않자 한국노총 전국금속노동조합연맹 김준영 사무처장은 5월 29일, 광양제철소 앞 도로에 7m 높이 고공 농성장을 설치하고 협력사 노동권 보장을 요구했습니다. 고공농성 이틀째인 5월 31일, 경찰은 특수공무집행방해와 일반교통방해 등 혐의로 김 사무처장 제압에...
The post ‘정글도·쇠파이프’ 보도, 사실 ‘경찰봉 머리 공격’ appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[열려라 국회! 의원회관  문턱만 4단계]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91242</id>
        <link href="https://slownews.kr/91242"/>
        <updated>2023-06-05T01:11:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[국회에 방문하려 했다가 경찰에게 끌려나온 경험이 있으신가요? 아, 질문이 좀 빨랐습니다. 국회를 방문해본 적이 있으신가요? 많은 분들이 국회에 직접 찾아갈 일은 없을 것 같아요. 국회를 방문해본 적이 없으시더라도 서명을 해달라는 요청을 받으신 적은 있으시겠죠. 이런저런 법의 제정이나 개정을 위해서요. 10.29 이태원 참사 특별법을 제정하기 위해서라던가, 최근 전세사기, 깡통전세의 피해자들을 구제하기 위해서라던가요. 다른 서명도 있을 수...
The post 열려라 국회! 의원회관  문턱만 4단계 appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>참여연대 의정감시센터</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 그러니 게으른 인간이여, 운동 시작을 생각이라도 하자]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=76480</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/06/04/npsp_wfhhealth/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_wfhhealth"/>
        <updated>2023-06-04T22:59:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 그에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 오늘 소개하는 글은 3월 23일 스프에 쓴 글입니다. 코로나가 우리에게 남긴 유산 중 일상의 비대면화를 빼놓을 수는 없을 겁니다. 팬데믹이 한창일 때는 타인과의 물리적 접촉을 피할 수 해주는 모든 기술과 문화가 사회적으로 장려됐고, 이는 결과적으로 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>veritaholic</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Distribution of add/multiply expression values]]></title>
        <id>https://shape-of-code.com/?p=7893</id>
        <link href="https://shape-of-code.com/2023/06/04/distribution-of-add-multiply-expression-values/"/>
        <updated>2023-06-04T22:37:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The implementation of scientific/engineering applications requires evaluating many expressions, and can involve billions of adds and multiplies (divides tend to be much less common). Input values percolate through an application, as it is executed. What impact does the form of the expressions evaluated have on the shape of the output distribution; in particular: What is […]]]></summary>
        <author>
            <name>Derek Jones</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“사람이 안 나오면? 냄새부터 맡습니다”: 슬로우레터 6월5일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91232</id>
        <link href="https://slownews.kr/91232"/>
        <updated>2023-06-04T22:04:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[오늘 가장 뜨거운 이슈 셋. 선관위 경찰 수사 받겠다는데, 굳이 감사원이 나서는 상황. 민간단체 보조금도 때린다. 인도에서 철도 3중 충돌. 해법과 대안. 복지 등기가 1100가구 살렸다. 인천대교 빨간 드럼통이 자살 줄였다? 학생이 줄어드니 더 많은 실험을 하게 됐다. 학식 오픈런의 이면. 서울시 청년 수당 7000명 추가 모집. 총신대 혁신 이끈 시각장애인 총장. 원전 70% 프랑스가...
The post “사람이 안 나오면? 냄새부터 맡습니다”: 슬로우레터 6월5일. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[4 의미와 지향적 행동]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223119769873</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223119769873"/>
        <updated>2023-06-04T00:28:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마허의 <피츠버그 학파> 4장은 언어적 의미를 다룬다. 이성 혹은 추론의 규범이나 규칙은 사유하고 말하기 위해서 그것들에 반응해야 하기 때문에 중요하지만, 그러한 규범과 규칙이 언어의 의미나 사유 내용을 구성하기 때문에 중요하다. 즉 <의미는 이성적 행동에서 규칙 지배적인 역할이다.> (의미는 무엇인가? 의미는 역할이다. 혹은 의미는 기능이다. 역할 의미론 혹은 의미 기능론이라고 할 수 있는 생각을 셀라스가 처음 주장했다고 한다. 특히 심리 철학에서 셀라스의 기능주의는 기능주의의 원천이다. 그러나 역할 의미론이나 기능주의의 경우, 주류적 주장은 인과적 네트워크에서의 기능이 의미이고 마음이다. 반면에 셀라.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Plugins case study: Envoy WASM extensions]]></title>
        <id>https://eli.thegreenplace.net/2023/plugins-case-study-envoy-wasm-extensions/</id>
        <link href="https://eli.thegreenplace.net/2023/plugins-case-study-envoy-wasm-extensions/"/>
        <updated>2023-06-03T22:14:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p><a class="reference external" href="https://www.envoyproxy.io/">Envoy</a> is a configurable proxy that serves
a prominent role in modern cloud-native projects; for example, it's
used in many k8s deployments to provide inter-service communication (through
Istio). In this post, I'd like to describe Envoy's extension mechanism as a case
study of using WebAssembly for plugins.</p>
<div class="section" id="some-background">
<h2>Some background</h2>
<p>Imagine …</p></div>]]></summary>
        <author>
            <name>Eli Bendersky's website</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[테드 창의 제안, “인공지능이 아니라 ‘응용통계’라고 부르자.”]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91183</id>
        <link href="https://slownews.kr/91183"/>
        <updated>2023-06-03T13:30:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[테드 창이 파이낸셜타임스와 인터뷰했다. 이 신문은 ‘FT와 점심을(lunch with the FT)’이라는 코너를 운영하고 있는데 기자가 테드 창에게 연락해서 점심을 먹자 했더니 사생활을 이야기하지 않는 조건으로 흔쾌하게 수락했다고 한다. 다음은 테드 창의 인터뷰 가운데 흥미로운 대목과 관련 기사들을 정리한 것이다. 이게 왜 중요한가. 착각하면 안 된다. 더 깊게 읽기: 확률적 앵무새. 더 깊게 읽기: 챗봇에게 속아...
The post 테드 창의 제안, “인공지능이 아니라 ‘응용통계’라고 부르자.” appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Getting Started with (Apache) NuttX RTOS - Part 1]]></title>
        <id>https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1524.php</id>
        <link href="https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1524.php"/>
        <updated>2023-06-02T21:05:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Probably you have already heard about Apache NuttX RTOS, a small RTOS but very powerful in resources and features, but never stopped to look deeper into it. So let us start by raising a question: What separates NuttX from other RTOSes like FreeRTOS, Mbed, VxWorks, uC/OS-II, Contiki, Zephyr, RT-Thread, ThreadX, RIOT-OS, ChibiOS/RT and many others?



Well, first of all, NuttX is really...]]></summary>
        <author>
            <name>EmbeddedRelated.com Blogs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[IoT news of the week for June 2, 2023]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12443</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/iot-news-of-the-week-for-june-2-2023/"/>
        <updated>2023-06-02T19:00:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The FTC fines Amazon over Ring and Alexa privacy violations: The Federal Trade Commission is gunning for Amazon with a $5.8 million fine for its Ring security business and a $25 million fine for Alexa. The FTC had filed a lawsuit against Ring over what it called deceptive trade practices surrounding Ring’s collection of facial data; […]
The post IoT news of the week for June 2, 2023 appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Arm launches Total Compute Solution 2023 for premium smartphones]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479421</id>
        <link href="https://www.embedded.com/arm-launches-total-compute-solution-2023-for-premium-smartphones/"/>
        <updated>2023-06-02T15:29:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Arm’s Total Compute Solutions are intended to deliver a complete package of IP designed and optimized for specific workloads to work seamlessly together as a complete system. TCS23 is the latest, targeting premium smartphones.
The post Arm launches Total Compute Solution 2023 for premium smartphones appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How malicious extensions hide running arbitrary code]]></title>
        <id>https://palant.info/2023/06/02/how-malicious-extensions-hide-running-arbitrary-code/</id>
        <link href="https://palant.info/2023/06/02/how-malicious-extensions-hide-running-arbitrary-code/"/>
        <updated>2023-06-02T10:11:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Two days ago I wrote about the malicious extensions I discovered in Chrome Web Store. At some point this article got noticed by Avast. Once their team confirmed my findings, Google finally reacted and started removing these extensions. Out of the 34 extensions I reported, only 8 extensions remain. These eight were all part of an update where I added 16 extensions to my list, an update that came too late for Avast to notice.
Note: Even for the removed extensions, it isn’t “mission accomplished” yet. Yes, the extensions can no longer be installed. However, the existing installations remain. From what I can tell, Google didn’t blocklist these extensions yet.
Avast ran their own search, and they found a bunch of extensions that I didn’t see. So how come they missed eight extensions? The reason…]]></summary>
        <author>
            <name>Almost Secure</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[컨텍스트] 너무 늦게 도착한 타다 무죄 판결.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91114</id>
        <link href="https://slownews.kr/91114"/>
        <updated>2023-06-02T02:31:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[타다(VCNC) 창업자 이재웅이 무죄 판결을 받았다. 이재웅이 이런 말을 했다. “혁신이 두려운 기득권의 편에 선 정치인들은 법을 바꿔 혁신을 주저앉혔다. 혁신을 만들어내는 기업가를 저주하고 기소하고, 법을 바꿔 혁신을 막고 기득권의 이익을 지켜내는 일은 이번을 마지막으로 더 이상 없어야 한다.” 이게 왜 중요한가. 어떻게 된 일일까. 본질은 이것이다. 붉은 깃발법. 조금 다르게 생각해 보자. 더 깊게...
The post [컨텍스트] 너무 늦게 도착한 타다 무죄 판결. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[RISE project gives RISC-V an open source software lift]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479416</id>
        <link href="https://www.embedded.com/rise-project-gives-risc-v-an-open-source-software-lift/"/>
        <updated>2023-06-02T01:26:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[RISC-V Software Ecosystem (RISE) project brings together key players in the ecosystem with a governing board that includes Andes, Google, Intel, Imagination Technologies, MediaTek, Nvidia, Qualcomm Technologies, Red Hat, Rivos, Samsung, SiFive, T-Head, and Ventana.
The post RISE project gives RISC-V an open source software lift appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023 플렉세라 클라우드 현황 보고서]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91097</id>
        <link href="https://slownews.kr/91097"/>
        <updated>2023-06-02T01:06:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[플렉세라(Flexera)는 미국 일리노이주에 본사를 둔 소프트웨어 회사로, 주로 소프트웨어 자산관리 및 클라우드 관리용 서비스를 제공한다. 이 회사에서는 매년 클라우드 활용 현황 및 관련 이슈들을 조사하여 매우 포괄적인 보고서를 공개한다. 이번에도 다양한 산업 영역을 대표하는 전 세계 750명의 IT 전문가와 경영진을 대상으로 2022년 겨울에 실시한 조사 결과를 발표하였다. 조사 대상 기업군을 산업 분야별로 구분해 보면 금융서비스,...
The post 2023 플렉세라 클라우드 현황 보고서 appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>윤대균</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[보수 진영의 조급함이 느껴진다: 슬로우레터 6월2일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91085</id>
        <link href="https://slownews.kr/91085"/>
        <updated>2023-06-01T22:02:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[보수 진영의 조급함이 느껴진다. 사생활 통째로, 압수수색이 늘고 있다. 전세사기 피해자 26%, 자살 충동. 인천 신축 빌라 90%가 역전세. 너무 늦게 도착한 타다 무죄 판결. 미국 디폴트 위기 넘겼다. “살인해 보고 싶었다.” 해법과 대안. 연봉 10억에도 의사가 안 온다. “소아과 탈출 지원해 드립니다.” 요양보호사 1명이 노인 20명까지 돌본다. 롯폰기 20년, 도쿄를 살렸다. “100세까지 살고 싶다”...
The post 보수 진영의 조급함이 느껴진다: 슬로우레터 6월2일. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Working with Strings in Embedded C++]]></title>
        <id>https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1519.php</id>
        <link href="https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1519.php"/>
        <updated>2023-06-01T14:07:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this post, by Embedded I’m generally referring to deeply embedded/bare-metal systems as opposed to Linux-based embedded systems.

Embedded systems and strings
Historically, the need for and thus the use of strings in embedded systems was fairly limited. However, this has changed with the advent of cheaper, full graphic displays and the growth of the ‘Internet of Things’...]]></summary>
        <author>
            <name>EmbeddedRelated.com Blogs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Podcast: Smarter grocery stores are coming]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12440</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/podcast-smarter-grocery-stores-are-coming/"/>
        <updated>2023-06-01T13:00:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Krogers and Walmart are both expanding various IoT devices to more of their stores as part of a larger shift in how connectivity and intelligence will change how we shop. Walmart is deploying electronic shelf labels in 500 stores while Kroger is installing Cooler Screens’ connected refrigerator doors that replace the glass doors with a […]
The post Podcast: Smarter grocery stores are coming appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[#WeArePlay | Meet Tessa and Saasha from the UK, founders of waste-fighting app Olio]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2023/06/weareplay-meet-tessa-and-saasha-from-uk.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2023/06/weareplay-meet-tessa-and-saasha-from-uk.html"/>
        <updated>2023-06-01T12:00:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Leticia Lago, Developer Marketing



In our latest #WeArePlay film, we’re spotlighting Tessa and Saasha - best friends turned co-founders of Olio. They’ve been on a mission to help people reduce waste by encouraging communities to share, sell or give-away what they no longer need - from leftover food to household items. The app now helps millions take one big step closer to living in a zero waste world.





Growing up on a farm, Tessa quickly learned how much hard work goes into producing food. Meanwhile, Saasha spent her childhood helping her family make ends meet through scavenging items that others threw away. When they eventually met in college, they bonded over their passion to help to save the environment through recycling and reducing waste.


But it wasn’t until Tessa was one day moving countries when the idea for Olio came - she couldn’t pack leftover food in air-freight, and couldn’t easily find anyone to take it. Feeling like this was a missed opportunity, she told Saasha about the idea for a food-sharing app. Saasha instantly knew she wanted to help make this app a reality, and so Olio was born. Tessa believes that “if no one else is taking action then we have to take action”.


Originally developed to encourage people to give away their surplus food, over time Olio has evolved so that people can give away any items that could have a second life. It’s now used in 62 countries, and Olio also partners with supermarkets and restaurants with the help of Food Waste Heroes - volunteers who collect and redistribute surplus food – saving an estimated 1 million meals per week. Looking to the future, Saasha says their ambition is “to create a world in which sharing becomes the new normal”.


You can read more inspiring stories, including those featuring LGTBQ+ apps celebrating Pride Month, at g.co/play/weareplay.
  
  

How useful did you find this blog post?
★ 
  
  ★ 
  
  ★ 
  
  ★ 
  
  ★]]></summary>
        <author>
            <name>Google for Developers Blog - News about Web, Mobile, AI and Cloud</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[테리 이글턴과 스피박]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223117720883</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223117720883"/>
        <updated>2023-06-01T08:51:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마르크스주의 문학비평가인 테리 이글턴의 <반대자의 초상>(2010)에 스피박의 <포스트식민 이성 비판>에 대해서 서평이 실려 있다. 이글턴의 이 책은 그가 읽은 41권에 대한 책에 대한 서평인데, 서평 자체가 그의 개성이 드러나는 듯 아주 자유스럽기 때문에 역설적으로 읽기가 어렵다. 스피박의 책에 대해서 이따위로 글 쓰면 안 된다고 지적했지만, 이글턴도 다음처럼 말하고 있다. <이 어둠의 지침서의 제2조는 다음과 같다. ‘점잖게, 무리 없는 정도까지 계몽주의를 반박하라.’ 탈식민주의 이론가들은 자기들의 지적 담론과 그 담론의 대상인 토착민 사이에 존재하는 간극에 관해 몹시 고뇌하는 것처럼 보일 때가 많다. 그.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OpenShift 4.13: Create serverless functions and more]]></title>
        <id>cbfaee4f-4228-4187-82cf-4c09c931095f</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/06/01/openshift-413-serverless-functions-and-more"/>
        <updated>2023-06-01T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Red Hat OpenShift Container Platform 4.13 brings key features and enhancements to the developer experience in the Red Hat OpenShift console. Here’s a quick overview of the 4.13 features and improvements based on customer requests:
Easily identify which pods are receiving traffic.
Create serverless functions from the Developer perspective when using Red Hat OpenShift Serverless.
Import from Git flow now supports pipeline-as-code.
Improved user experience around Helm charts:
	
The creation and deletion process is now performed asynchronously, so you don’t have to wait for those actions to complete before performing your next task in the console.
The Helm Release list now includes a Status column.
New terminology: users now Create and Delete Helm Releases.  

	
Navigation improvements to the …]]></summary>
        <author>
            <name>Serena Chechile Nichols</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Automate your Quarkus deployment using Ansible]]></title>
        <id>0e1a45d5-12ee-44f5-9e84-7181a36393b2</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/06/01/automate-your-quarkus-deployment-using-ansible"/>
        <updated>2023-06-01T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this article, we’ll explain how to use Ansible to build and deploy a Quarkus application. Quarkus is an exciting, lightweight Java development framework designed for cloud and Kubernetes deployments, and Red Hat Ansible Automation Platform  is one of the most popular automation tools and a star product from Red Hat.
Set up your Ansible environment
Before discussing how to automate a Quarkus application deployment using Ansible, we need to ensure the prerequisites are in place. First, you have to install Ansible on your development environment. On a Fedora or a Red Hat Enterprise Linux machine, this is achieved easily utilizing the dnf package manager:
$ dnf install ansible-core
The only other requirement is to install the Ansible collection dedicated to Quarkus:
$ ansible-galaxy collect…]]></summary>
        <author>
            <name>Romain Pelisse</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[삶의 모든 데서 ‘포모(FOMO)’는 아니지 않나요?]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=77016</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/05/31/npsp_tyrannyofthebest/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_tyrannyofthebest"/>
        <updated>2023-05-31T23:45:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[각종 후기와 평점, 남들이 매겨 놓은 순위가 판 치는 세상입니다. 그런 순위들을 쉽게 공유할 수 있게 된 덕분에 알게 된 유용한 정보도 없지 않지만, 반대로 남들이 매긴 순위에 연연할 필요가 없는 데서도 우리는 큰 의미 없는 순위나 평점에 휘둘리곤 합니다. 작가이자 비평가 레이첼 코놀리가 쓴 칼럼을 번역하고 해설을 썼습니다. 전문 번역: ‘최고’만을 좇는 세상의 횡포 속에서 우리가 취해야 할 태도는 해설: 삶의 모든 데서 ‘포모(FOMO)’는 아니지 않나요?]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[소버린 클라우드, 어떻게 데이터 주권을 확보할 것인가]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=90632</id>
        <link href="https://slownews.kr/90632"/>
        <updated>2023-05-31T23:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[소버린 클라우드(sovereign cloud)는 현지 국가의 데이터 주권을 보장하기 위해 현지 법률과 규정을 준수하여 현지에 데이터 센터를 두고, 데이터 접근이 이루어지도록 설계하고 구축된 클라우드 컴퓨팅 아키텍처를 말한다. 소버린 클라우드 서비스 제공업체는 메타데이터를 포함한 각 가입자의 데이터를 외부 접근으로부터 보호하고 데이터가 발생한 나라의 개인정보 보호 의무를 준수하여 저장하도록 보장한다(참고로 ‘소버린’은 독립적, 자주적이라는 뜻). 사실 소버린 클라우드에 관한...
The post 소버린 클라우드, 어떻게 데이터 주권을 확보할 것인가 appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>한상기</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“전쟁나면 꼼짝 없이 죽겠구나 싶었다.”: 슬로우레터 6월1일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=91069</id>
        <link href="https://slownews.kr/91069"/>
        <updated>2023-05-31T22:03:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“전투에 실패한 지휘관은 용서할 수 있어도, 경계에 실패한 지휘관은 용서할 수 없다.” – 군대에서 경계 교육훈련이나 경계 근무 투입 전 정신교육에서 자주 하는 말. “전쟁나면 꼼짝 없이 죽겠구나 싶었다.” “왜”도 “어떻게”도 없는 문자, 일본은 달랐다. 경찰이 1분 동안 머리 때리는 영상이 공개됐다. 오염수 시찰단, 뭘 보고 온 건가. 모스크바 드론 미스터리. 해법과 대안. 구급차 뺑뺑이...
The post “전쟁나면 꼼짝 없이 죽겠구나 싶었다.”: 슬로우레터 6월1일. appeared first on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Catchpoints: Unlimited Number of FLASH Breakpoints with GDB]]></title>
        <id>http://mcuoneclipse.com/?p=37621</id>
        <link href="https://mcuoneclipse.com/2023/05/31/catchpoints-unlimited-number-of-flash-breakpoints-with-gdb/"/>
        <updated>2023-05-31T21:39:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The hardware has a limited number of hardware breakpoints. This article shows how to use a unlimited number of breakpoints in flash, using GDB with a small script catching SIGTRAP signals. Continue reading →]]></summary>
        <author>
            <name>Erich Styger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Get Involved: Contribute Quiz Questions for the Embedded Systems Community for a Chance to Win a LAP-C Pro!]]></title>
        <id>https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1518.php</id>
        <link href="https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1518.php"/>
        <updated>2023-05-31T16:32:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Quiz questions are not only fun and interactive but also a cool way to learn and test your knowledge.  We are inviting you to join us in building a comprehensive quiz bank by contributing your own embedded systems quiz questions. 

If your quiz question ends up being one of the first 5 selected for publication, you'll win a <a...]]></summary>
        <author>
            <name>EmbeddedRelated.com Blogs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The economy is stalling the adoption of the smart home]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12413</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/the-economy-is-stalling-the-adoption-of-the-smart-home/"/>
        <updated>2023-05-31T14:13:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This story was originally published on Friday, May 26 in my weekly newsletter. You can sign up for it here.  Concerns about the economy and anemic home sales are a potential problem for the smart home, according to conversations I had with attendees at the Parks Associates Connections smart home event in Dallas this week. […]
The post The economy is stalling the adoption of the smart home appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[More malicious extensions in Chrome Web Store]]></title>
        <id>https://palant.info/2023/05/31/more-malicious-extensions-in-chrome-web-store/</id>
        <link href="https://palant.info/2023/05/31/more-malicious-extensions-in-chrome-web-store/"/>
        <updated>2023-05-31T11:37:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Two weeks ago I wrote about the PDF Toolbox extension containing obfuscated malicious code. Despite reporting the issue to Google via two different channels, the extension remains online. It even gained a considerable number of users after I published my article.
A reader tipped me off however that the Zoom Plus extension also makes a request to serasearchtop[.]com. I checked it out and found two other versions of the same malicious code. And I found more extensions in Chrome Web Store which are using it.
So now we are at 18 malicious extensions with a combined user count of 55 million. The most popular of these extensions are Autoskip for Youtube, Crystal Ad block and Brisk VPN: nine, six and five million users respectively.
Update (2023-06-01): With an increased sample I was able to find…]]></summary>
        <author>
            <name>Almost Secure</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Improvements to static analysis in the GCC 13 compiler]]></title>
        <id>9fcab65e-5911-46ef-862f-4e4d1c3b4504</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/05/31/improvements-static-analysis-gcc-13-compiler"/>
        <updated>2023-05-31T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I work at Red Hat on GCC, the GNU Compiler Collection. For the last four releases of GCC, I've been working on -fanalyzer, a static analysis pass that tries to identify various problems at compile-time, rather than at runtime. It performs "symbolic execution" of C source code—effectively simulating the behavior of the code along the various possible paths of execution through it (with some caveats that we'll discuss).
This article summarizes what's new with -fanalyzer in GCC 13, which has just been released.
[ Learn more: New C features in GCC 13 ] 
New warnings
I first added the analyzer to GCC in GCC 10, with 15 new warnings for the compiler, and we've added more in each subsequent release (Table 1).

	
Table 1: GCC warnings controlled by -fanalyzer by release
Release
			New warnings
			…]]></summary>
        <author>
            <name>David Malcolm</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hand-written Windows API prototypes: fast, flexible, and tedious]]></title>
        <id>https://nullprogram.com/blog/2023/05/31/</id>
        <link href="https://nullprogram.com/blog/2023/05/31/"/>
        <updated>2023-05-31T01:38:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I love fast builds, and for years I’ve been bothered by the build penalty
for translation units including windows.h. This header has an enormous
number of definitions and declarations and so, for C programs, it tends to
dominate the build time of those translation units. Most programs,
especially systems software, only needs a tiny portion of it. For example,
when compiling u-config with GCC, two thirds of the debug build was
spent processing windows.h just for 4 types, 16 definitions, and 16
prototypes.
To give a sense of the numbers, here’s empty.c, which does nothing but
include windows.h.

#include <windows.h>


With the current Mingw-w64 headers, that’s ~82kLOC (non-blank):

$ gcc -E empty.c | grep -vc '^$'
82041


With w64devkit this takes my system ~450ms to compile with GCC:

$ tim…]]></summary>
        <author>
            <name>null program</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[후기 비트겐슈타인의 선험성]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223116272273</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223116272273"/>
        <updated>2023-05-31T01:17:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[비트겐슈타인은 말한다. 희망, 두려움, 의심은 사유의 형식이다. 혹은 삶의 사실이 아니라, 삶의 형식이라고 표현할 수 있다. 삶의 형식은 형식적 조건이다. 삶의 패턴이다. 유의미한 세계를 가능하게 만드는 것이다. 그것은 칸트의 경험 가능성의 조건에 대한 실존적인 대응물이다. 삶의 형식은 선험적 기능을 한다. 중요한 것은 원인과 법칙으로 바라보는 것이 아니라, 형식적 연결을 파악하는 것이다. 이것이 전체망(Übersicht), 혹은 통관적 제시(synoptic presentation)이다. 이 전체망이 형식적 연결들을 바라볼 수 있게 하는 선험적 기능을 한다. 어떤 표상이 일목요연(perspicuous)할 때, 그것은 모든 것을 우리 눈 앞에 놓는다. 그것은.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] ‘각자도생’이냐 ‘공생’이냐 혹은 가운데 어딘가]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=76461</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/05/30/npsp_dependence/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_dependence"/>
        <updated>2023-05-30T22:59:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 지난해 11월부터 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 그에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 오늘 소개하는 글은 3월 20일 스프에 쓴 글입니다. 오늘날 미국은 명실상부한 세계 최강대국입니다. 지난 수십 년간 미국은 경제, 군사, 외교 등 모든 영역에서 다른 나라를 압도했습니다. 20세기 초까지만 하더라도 세계의 중심은 유럽이었습니다. 그러나 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>veritaholic</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[XSS vulnerability in the ASP.NET application: examining CVE-2023-24322 in mojoPortal CMS]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/csharp/1054/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/csharp/1054/"/>
        <updated>2023-05-30T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this article, we will thoroughly examine the XSS vulnerability in a CMS written in C#. Let's recall the theory, figure out how the security defect looks from a user's perspective and in code, and also practice writing exploits.]]></summary>
        <author>
            <name>from pvs-studio.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Real world vs ideal signals in SDR-based simulations]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479389</id>
        <link href="https://www.embedded.com/real-world-vs-ideal-signals-in-sdr-based-simulations/"/>
        <updated>2023-05-30T17:42:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This articles discusses how differences between real-world and ideal signals in software-defined radios (SDRs) for simulations can significantly impact GPS/GNSS testing. It is not a...
The post Real world vs ideal signals in SDR-based simulations appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Kaue Morcelles</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[My five big takeaways from this week’s big smart home event]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12408</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/my-five-big-takeaways-from-this-weeks-big-smart-home-event/"/>
        <updated>2023-05-30T15:46:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This story was originally published on Friday, May 26 in my weekly newsletter. You can sign up for it here.  I’m currently in Dallas for the Parks Associates Connections conference, where it’s clear that the smart home industry is laser-focused on five big topics. And while the mood here is fairly grim with regards to […]
The post My five big takeaways from this week’s big smart home event appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[도시가 놀이터 되면 오프라인도 살아날 수 있을까]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=77012</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/05/30/npsp_playgroundcity/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_playgroundcity"/>
        <updated>2023-05-30T15:15:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[미국에선 코로나19 팬데믹 때 도입된 재택근무가 반영구적인 노동 형태로 자리잡은 곳이 많습니다. 그러다 보니 도심의 사무실들이 텅 비는 게 문제가 됐죠. 도시가 활기 찬 공간으로 되살아나기 위해서는 이번 기회에 많은 것이 바뀌어야 합니다. 하버드대학교 경제학과의 에드워드 글레이저 교수는 이를 위해 ‘놀이터 도시’라는 개념을 제안합니다. 글레이저 교수가 쓴 칼럼을 번역하고, 해설을 덧붙였습니다. 전문 번역: 이것은 어떤 신호일까, 뉴욕에 빈 사무실이 엠파이어스테이트 26개만큼 있다는 것. 해설: 도시가 놀이터 되면 오프라인도 살아날 수 있을까]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Privacy Enhancing Technologies: An Introduction for Technologists]]></title>
        <id>https://martinfowler.com/articles/intro-pet.html</id>
        <link href="https://martinfowler.com/articles/intro-pet.html"/>
        <updated>2023-05-30T14:32:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Making data open and available to all helps us all understand our world
     and are thus better informed to shape the policies to run it. But such openness
     does come with problems - one in particular is the invasion of people's
     privacy. Detailed census information about household income helps debate
     and planning for local government, but can reveal personal information that
     citizens reasonably prefer to keep private. Privacy Enhancing Technologies
     are tools that can finesse this problem. My colleague Katharine Jarmul is a
     data scientist who is also an activist for personal privacy. Here she
     introduces three of these tools that are usable now: Differential Privacy,
     Distributed & Federated Analysis & Learning, and Encrypted Computation.
more…]]></summary>
        <author>
            <name>Martin Fowler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Why use RHEL for SAP Solutions?]]></title>
        <id>8ef5986f-2a99-48a5-afe1-33e4654381e5</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/05/30/why-use-rhel-sap-solutions"/>
        <updated>2023-05-30T13:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Red Hat Enterprise Linux (RHEL) for SAP Solutions is a secure and scalable platform tailored to the needs of SAP workloads, such as SAP NetWeaver, SAP S/4HANA, and the SAP HANA platform. As SAP Business Suite will be out of standard support by 2027, it is essential for developers and administrators to plan for a smooth migration to the SAP S/4 HANA platform. 
In this article, we'll explore what RHEL for SAP Solutions is and the features and functionalities it provides to developers and administrators.
What is Red Hat Enterprise Linux for SAP Solutions?
Red Hat Enterprise Linux for SAP Solutions is tailored for SAP workloads such as the SAP HANA platform and S/4HANA. The SAP environment can be standardized on Red Hat Enterprise Linux. By standardizing the SAP environment on RHEL, businesses…]]></summary>
        <author>
            <name>Nikhil Mungale</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Build an all-in-one edge manager with single-node OpenShift]]></title>
        <id>8727de2f-875d-4381-ae3d-638c2c1a1da1</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/05/30/build-edge-manager-single-node-openshift"/>
        <updated>2023-05-30T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Red Hat OpenShift includes an abundance of technologies out of the box that are necessary for effectively managing a fleet of devices at the edge. One of those components, the scheduler, enables these services to be efficiently co-located onto a single platform.
In addition, OpenShift manages many of these services via an Operator, meaning a non-technical team doesn’t need to understand all the specific details about the service. OpenShift, in a sense, helps make managing devices at the edge simpler and cost-effective.
This article details how to go about building this configuration on a single-node OpenShift cluster. Keep in mind that you can apply these same concepts to a 3-node compact and full OpenShift cluster as well.
Why use OpenShift on a single node?
Before we begin, let us step b…]]></summary>
        <author>
            <name>Benjamin Schmaus, Josh Swanson</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bazel Build System for Embedded Projects]]></title>
        <id>https://interrupt.memfault.com/blog/bazel-build-system-for-embedded-projects</id>
        <link href="https://interrupt.memfault.com/blog/bazel-build-system-for-embedded-projects"/>
        <updated>2023-05-30T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Selecting a build system is an essential decision when creating a project. Changing is always painful, especially in a mature repository. Therefore the choice should be made carefully. With this article, I will try to describe a few advantages of what Bazel can provide in the context of an embedded repository and show how to set up a build environment with a cross compiler from scratch.
Continue reading…]]></summary>
        <author>
            <name>Interrupt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[60 terrible tips for a C++ developer]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/1053/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/1053/"/>
        <updated>2023-05-29T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this article, you're going to find 60 terrible coding tips — and explanations of why they are terrible. It's a fun and serious piece at the same time. No matter how terrible these tips look, they aren't fiction, they are real: we saw them all in the real programming world.]]></summary>
        <author>
            <name>from pvs-studio.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to use OpenShift GitOps to deploy applications]]></title>
        <id>4a01d27b-963d-45a3-829f-8260b8fb2496</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/05/29/how-use-openshift-gitops-deploy-applications"/>
        <updated>2023-05-29T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This article discusses how to use Red Hat OpenShift GitOps to automate application deployment. With a specific pattern, you will be able to deploy multiple applications to different environments once the app is committed to a Git repo. Follow this semi-guided demo to set up an automated method to deploy your application to Red Hat OpenShift clusters using the GitOps approach.
In this article, we will demonstrate the following processes:
Automating continuous delivery with Red Hat OpenShift Pipelines and continuous deployment with OpenShift GitOps.
Deploying an application to different environments.
Promoting from lower to upper environments.
Prerequisites
The following prerequisites are required to replicate this demo:
Red Hat OpenShift 4.9 or later
OpenShift GitOps Operator
OpenShift Pipe…]]></summary>
        <author>
            <name>Taiseer Hussein</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Introducing the ZipCPU v3.0]]></title>
        <id>https://zipcpu.com/zipcpu/2023/05/29/zipcpu-3p0.html</id>
        <link href="https://zipcpu.com/zipcpu/2023/05/29/zipcpu-3p0.html"/>
        <updated>2023-05-29T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[It’s time to announce a new version of the
ZipCPU:
ZipCPU v3.0!
For reference, here’s how the
ZipCPU’s
development has taken place over the years:
ZipCPU v0.1
Way back in the beginning, the 
ZipCPU had four bit opcodes and only
16x16-bit multiplies.  It truly had a very limited instruction set.  That said,
the instruction set design was too limited to be very functional.
This original instruction set didn’t even last a half a year.
ZipCPU v1.0
The ZipCPU,
v1.0, had 32-bit bytes and no octet level access.  If you wanted to read or
write an octet (8bit value) in memory, you needed to read a 32b word, modify
the 8b value within it, and write the 32b word back.
As a result, the ZipCPU, v1.0, did not
have C library support.
ZipCPU v2.0
ZipCPU v2.0 provided 8-bit byte support,
better compiler su…]]></summary>
        <author>
            <name>The ZipCPU by Gisselquist Technology</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[의식철학과 이성주의 비판]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223114446913</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223114446913"/>
        <updated>2023-05-29T02:33:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[(7) 김형효는 마르셀과 메르로 뽕티를 통해 의식과 코기토의 철학에 매우 부정적인 태도를 취한다. 의식과 코기토 철학에 대한 부정적 태도가 나중에 불교적이고 노장적 철학의 무(無)와 공(空)의 관여로 이끈 계기가 되었다고 말한다. 아마 다음과 같은 구절이 그가 코기토와 의식의 철학을 바라보는 기본적 관점일 것이다. <라깡은 의식의 <전체적 자기반성>을 펼치는 데까르뜨의 <코기토> 철학을 붕괴시킨다. 라깡은 데까르뜨의 <나는 생각한다. 그러므로 나는 존재한다>는 명제를 해체하면서, “내가 존재하지 않는 곳에서 나는 생각한다. 그러므로 내가 생각하지 않은 곳에서 나는 존재한다”고 언표하였다. 데까르뜨.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[An evidence-based software engineering book from 2002]]></title>
        <id>https://shape-of-code.com/?p=7880</id>
        <link href="https://shape-of-code.com/2023/05/28/an-evidence-based-software-engineering-book-from-2002/"/>
        <updated>2023-05-28T22:25:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I recently discovered the book A Handbook of Software and Systems Engineering: Empirical Observations, Laws and Theories by Albert Endres and Dieter Rombach, completed in 2002. The preface says: “This book is about the empirical aspects of computing. … we intend to look for rules and laws, and their underlying theories.” While this sounds a […]]]></summary>
        <author>
            <name>Derek Jones</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Return of the Delta-Sigma Modulators, Part 1: Modulation]]></title>
        <id>https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1517.php</id>
        <link href="https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1517.php"/>
        <updated>2023-05-28T16:04:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[About a decade ago, I wrote two articles:


Modulation Alternatives for the Software Engineer (November 2011)

Isolated Sigma-Delta Modulators, Rah Rah Rah! (April 2013)


Each of these are about delta-sigma modulation, but they’re short and sweet, and not very in-depth. And the 2013 article was really more about analog-to-digital converters. So we’re going to revisit the...]]></summary>
        <author>
            <name>EmbeddedRelated.com Blogs</name>
        </author>
    </entry>
</feed>