<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://newsfeed.mononn.com/index.html</id>
    <title>News Feed</title>
    <updated>2024-09-09T20:15:50.231Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://newsfeed.mononn.com/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://newsfeed.mononn.com/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Get started with Gemma on Ray on Vertex AI]]></title>
        <id>https://developers.googleblog.com/en/get-started-with-gemma-on-ray-on-vertex-ai/</id>
        <link href="https://developers.googleblog.com/en/get-started-with-gemma-on-ray-on-vertex-ai/"/>
        <updated>2024-09-09T20:15:43.369Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Use Gemma Supervised tuning on Ray on Vertex AI to train and serve machine learning models efficiently and effectively.]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Redox OS 0.9.0]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/989517/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/989517/"/>
        <updated>2024-09-09T19:09:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Version
0.9.0 of Redox OS,
an open-source, Unix-like operating system written in
Rust, has been released. Notable changes in this release include
performance and stability improvements, better management of physical
and virtual memory, bootloader improvements, and more. It also brings
support for RustPython, Perl 5, Simple HTTP Server, the addition of
several applications including GNU Nano, Helix, and the COSMIC
Files, Editor, and Terminal applications. See the changelog
section of the announcement for a full list of changes in the release.]]></summary>
        <author>
            <name>jzb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Attracting and retaining Debian contributors]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/987548/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/987548/"/>
        <updated>2024-09-09T16:31:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Many projects struggle with attracting and retaining contributors; Debian
is no different in that regard.  At DebConf24, Carlos Henrique Lima
Melara and Lucas Kanashiro gave a presentation about efforts that the
Brazilian Debian community has made to increase participation.  Their ideas
and the lessons
learned can be applied more widely, both for other Debian communities and
for other projects.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Adams: Linux's bedtime routine]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/989489/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/989489/"/>
        <updated>2024-09-09T14:20:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Jacob Adams wanders into
the kernel's hibernation code:


	How does Linux move from an awake machine to a hibernating one? How
	does it then manage to restore all state? These questions led me to
	read way too much C in trying to figure out how this particular
	hardware/software boundary is navigated.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Monday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/989488/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/989488/"/>
        <updated>2024-09-09T14:17:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (amanda, aom, bluez, python-jwcrypto, and thunderbird), Fedora (chromium, firefox, and thunderbird), Red Hat (bubblewrap and flatpak, containernetworking-plugins, flatpak, and runc), Slackware (python3), SUSE (apache2, bubblewrap and flatpak, postgresql16, and wireshark), and Ubuntu (thunderbird).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[시티, 엔비디아 주가는 상승하지만, 엔비디아 지배력 끝나고 엔비디아 주가 상승은 끝나고 있다.]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=595890</id>
        <link href="https://happist.com/595890/%ec%8b%9c%ed%8b%b0-%ec%97%94%eb%b9%84%eb%94%94%ec%95%84-%ec%a3%bc%ea%b0%80%eb%8a%94-%ec%83%81%ec%8a%b9%ed%95%98%ec%a7%80%eb%a7%8c-%ec%97%94%eb%b9%84%eb%94%94%ec%95%84-%ec%a7%80%eb%b0%b0%eb%a0%a5"/>
        <updated>2024-09-09T13:47:50.000Z</updated>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[도청을 허용하시겠습니까: 약관을 제대로 안 읽으면 벌어지는일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=116402</id>
        <link href="https://slownews.kr/116402"/>
        <updated>2024-09-09T09:14:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[옆자리 동료에게 운동화를 새로 사야겠어, 이렇게 이야기했더니 갑자기 페이스북에 운동화 광고가 뜬다든가 하는 기묘한 경험 해본 적 있나. 페이스북이 내 말을 엿듣는 것 아니냐는 음모론이 있었는데 이런 음모론을 뒷받침하는 주장이 나왔다. 오늘은 ‘액티브 리스닝’이라는 일탈적인 광고 마케팅 기법과 개인 정보 보호 이슈를 살펴본다. 이게 왜 중요한가. 새롭게 제기된 의혹. 구체적으로 내용을 살펴볼까. 불법은 아닌가. 페이스북과...
The post 도청을 허용하시겠습니까: 약관을 제대로 안 읽으면 벌어지는일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[NTT Announces Breakthrough in Ultrasonic Circuit Technology]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490902</id>
        <link href="https://www.embedded.com/ntt-announces-breakthrough-in-ultrasonic-circuit-technology/"/>
        <updated>2024-09-09T08:54:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In a recent development, NTT Corporation unveiled the “first” gigahertz ultrasonic circuit that utilizes topological insulator principles, indicating a new era in ultrasonic communication technology. This innovative approach represents a significant leap forward in the field of nanomechanics and advanced applied physical science. The core of this advancement lies in developing topological ultrasonic circuits, which […]
The post NTT Announces Breakthrough in Ultrasonic Circuit Technology appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Maurizio Di Paolo Emilio</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Accelerate glibc test development with the glibc-support repository]]></title>
        <id>c8dfd9ec-dd2e-4f64-bc4d-b9525c81d763</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/09/09/glibc-test-development-support-repository"/>
        <updated>2024-09-09T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Over the years, the GNU C library (glibc) has collected library of helper functions in its upstream source tree, for writing in-tree glibc tests that run as part of its test suite. Like the test suite itself, this part of glibc is not installed, and is not available for general application development. This means that test development usually has to happen within the glibc source tree, which poses some challenges. However, there is an alternative, the glibc-support repository, which allows out-of-tree development of glibc test cases. Often, this simplifies development of test cases (particularly debugging), allows quicker iteration, and more efficient test case creation. Test cases produced this way can be integrated easily into the upstream test suite.
What is available in the glibc suppo…]]></summary>
        <author>
            <name>Florian Weimer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Create a Windows golden image for OpenShift Virtualization]]></title>
        <id>2c0805f1-dc2c-48ce-a89e-8bd7888eaaea</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/09/09/create-windows-golden-image-openshift-virtualization"/>
        <updated>2024-09-09T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Creating virtual machines (VMs) from golden images is a common practice. It minimizes the deployment time for new VMs, and it provides a familiar environment for the VM's owner. The admin gets an automated and consistent way to create golden images that can encapsulate all environment requirements, reducing the manual work and frictions, leading to a more secure environment. This article will show how to utilize the Red Hat OpenShift Virtualization Windows UEFI installer pipeline to prepare a golden image of Windows 11 in an automated, repeatable and deterministic manner.
The pipeline downloads the official Windows ISO from Microsoft download website, modifies it to enable an unattended installation, triggers the installation of Windows operating systems, installs the guest agent and the d…]]></summary>
        <author>
            <name>Javier Cano Cano</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[GSoC 2024: Compile GPU kernels using ClangIR]]></title>
        <id>https://blog.llvm.org/posts/2024-08-29-gsoc-opencl-c-support-for-clangir/</id>
        <link href="https://blog.llvm.org/posts/2024-08-29-gsoc-opencl-c-support-for-clangir/"/>
        <updated>2024-09-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hello everyone! I’m 7mile. My GSoC project this summer is Compile GPU kernels using ClangIR. It’s been an exciting journey in compiler development, and I’m thrilled to share the progress and insights gained along the way here.
Background
The ClangIR project aims to establish a new IR for Clang, built on top of MLIR. As part of the ongoing effort to support heterogeneous programming models, this project focuses on integrating OpenCL C language support into ClangIR. The ultimate goal is to enable the compilation of GPU kernels written in OpenCL C into LLVM IR targeting the SPIR-V architecture, laying the groundwork for future enhancements in SYCL and CUDA support.
What We Did
Our work involved several key areas:

Address Space Support: One of the fundamental tasks was teaching ClangIR to han…]]></summary>
        <author>
            <name>The LLVM Project Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kernel prepatch 6.11-rc7]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/989426/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/989426/"/>
        <updated>2024-09-08T22:33:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Linus has released 6.11-rc7 for testing.


	And I wish I could say that things have calmed down, but I can't
	really say that. In fact, rc7 is slightly bigger than both rc6 and
	rc5 were, both in number of commits, and in actual diff
	size. That's not really how it should work out.

	That said, there's nothing *scary* in here. 


He is apparently "still waffling" about whether to release 6.11 next
weekend, which would cause the 6.12 merge window to land on top of the
Maintainers Summit, Linux Plumbers Conference, and Open Source Summit.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[조선일보의 출구전략, “이제라도 김건희 사과로 마무리짓자”: 슬로우레터 9월9일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=116302</id>
        <link href="https://slownews.kr/116302"/>
        <updated>2024-09-08T22:17:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[이제 절반? 두 달 더 남았다. 쟁점과 현안. 의대 증원, 윤석열이 고집을 꺾었나. 2027년부터 vs. 2027년부터. 내년 증원 백지화는 불가능. 중재자 한동훈 역할론. “잘못하고 있다”, 64%. 윤석열이 나서야 한다. 추석 연휴, 중증 환자 진료 수가 3배. 다르게 읽기. 예정된 면죄부, 수사심의위 김건희 불기소 의견. 조선일보의 제안, “사과로 마무리 짓자”. 아낌없이 주는 윤석열. 더 깊게 읽기....
The post 조선일보의 출구전략, “이제라도 김건희 사과로 마무리짓자”: 슬로우레터 9월9일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Measuring non-determinism in the Linux kernel]]></title>
        <id>https://shape-of-code.com/?p=9334</id>
        <link href="https://shape-of-code.com/2024/09/08/measuring-non-determinism-in-the-linux-kernel/"/>
        <updated>2024-09-08T21:31:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Developers often assume that it’s possible to predict the execution path a program will take, for a given set of input values, i.e., program behavior is deterministic. The execution path may be very complicated, and may depend on the contents of certain files (e.g., database…), but it’s deterministic. There is one kind of program where […]]]></summary>
        <author>
            <name>Derek Jones</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gemini 1.5 Flash price drop with tuning rollout complete, and more]]></title>
        <id>https://developers.googleblog.com/en/gemini-15-flash-updates-google-ai-studio-gemini-api/</id>
        <link href="https://developers.googleblog.com/en/gemini-15-flash-updates-google-ai-studio-gemini-api/"/>
        <updated>2024-09-08T20:14:26.686Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gemini 1.5 Flash is now available to developers at more than 70% lower prices. Set up billing for Gemini API in Google AI Studio and access other new features like 1.5 Flash tuning.]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How We Built Purrfect Code: A Puzzle Game for Developers]]></title>
        <id>https://developers.googleblog.com/en/how-we-built-purrfect-code/</id>
        <link href="https://developers.googleblog.com/en/how-we-built-purrfect-code/"/>
        <updated>2024-09-08T20:14:26.686Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Purrfect Code is a sokoban style box pushing puzzler Purrfect based on Google tech (Flutter, IDX, FLAME, Firebase) and designed to be playable on web browsers. Open the game in Project IDX, earn badges for each level, and showcase your badges on your Developer Profile.]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Three weekend stable kernels]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/989409/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/989409/"/>
        <updated>2024-09-08T16:08:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The
6.10.9,
6.6.50, and
6.1.109
stable kernel updates have been released; each contains another set of
important fixes.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] “구국의 결단” 바이든 그 이후… 절대 놓치면 안 되는 것들이 있다]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=79699</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2024/09/07/npsp_bidenharristrumpvance/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_bidenharristrumpvance"/>
        <updated>2024-09-07T22:59:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 글에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. **오늘 소개하는 글은 7월 23일 스프에 쓴 글입니다. 조 바이든 대통령이 오는 11월 재선에 도전하지 않겠다고 밝혔습니다. 후보 사퇴 소식은 현지 시각으로 일요일(21일) 오후 전격적으로 알려졌습니다. 바이든 대통령은 X(옛 트위터) 자신의 개인 계정에 오후 1시 46분 “미국인에게 쓰는 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Python 3.13.0RC2, 3.12.6, 3.11.10, 3.10.15, 3.9.20, and 3.8.20 are now available!]]></title>
        <id>https://pythoninsider.blogspot.com/2024/09/python-3130rc2-3126-31110-31015-3920.html</id>
        <link href="https://pythoninsider.blogspot.com/2024/09/python-3130rc2-3126-31110-31015-3920.html"/>
        <updated>2024-09-07T14:24:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hi there!
Python 3.13.0RC2
Final opportunity to test and find any show-stopper bugs before we bless and release 3.13.0 final on October 1st.
Get it here: Python Release Python 3.13.0rc2 | Python.org
Call to action
We strongly encourage maintainers of third-party Python projects to 
prepare their projects for 3.13 compatibilities during this phase, and 
where necessary publish Python 3.13 wheels on PyPI to be ready for the 
final release of 3.13.0. Any binary wheels built against Python 
3.13.0rc2 will work with future versions of Python 3.13. As always, 
report any issues to the Python bug tracker.
Please keep in mind that this is a preview release and while it’s as close to the final release as we can get it, its use is not recommended for production environments.
Core developers: time to…]]></summary>
        <author>
            <name>Python Insider</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Notes on the Euler formula]]></title>
        <id>https://eli.thegreenplace.net/2024/notes-on-the-euler-formula/</id>
        <link href="https://eli.thegreenplace.net/2024/notes-on-the-euler-formula/"/>
        <updated>2024-09-07T12:44:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>The Euler formula states that for any real <em>x</em>:</p>
<object class="align-center" data="https://eli.thegreenplace.net/images/math/e41e42437950b87591a40b19d5bd68d01bd7786b.svg" style="height: 22px;" type="image/svg+xml">\[e^{ix}=cos(x)+i sin(x)\]</object>
<p>Where <em>i</em> is the imaginary unit. This formula is extremely important in many
branches of mathematics and engineering, but at first glance it's puzzling. What
does a complex exponent even mean, and how can …</p>]]></summary>
        <author>
            <name>Eli Bendersky's website</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[9/7, 월가의 투자의견 및 주가 전망 보고서]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=595888</id>
        <link href="https://happist.com/595888/9-7-%ec%9b%94%ea%b0%80%ec%9d%98-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac-%eb%b0%8f-%ec%a3%bc%ea%b0%80-%ec%a0%84%eb%a7%9d-%eb%b3%b4%ea%b3%a0%ec%84%9c"/>
        <updated>2024-09-07T11:29:23.000Z</updated>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Testing AI-enhanced reviews for Linux patches]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/987319/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/987319/"/>
        <updated>2024-09-06T19:16:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Code review is in high demand, and short supply, for most open-source projects.
Reviewer time is precious, so any tool that can lighten the load is worth exploring.
That is why Jesse Brandeburg and Kamel Ayari decided to test whether
tools like ChatGPT could review patches to provide quick feedback to
contributors about common problems. In a
talk at the Netdev 0x18 conference this July, Brandeburg provided an overview of an
experiment using machine learning to review emails containing patches
sent to the netdev
mailing list. Large-language models (LLMs) will not be replacing human reviewers anytime
soon, but they may be a useful addition to help humans focus on deeper
reviews instead of simple rule violations.]]></summary>
        <author>
            <name>jzb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[NGINX has moved to Github]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/989229/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/989229/"/>
        <updated>2024-09-06T17:00:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The NGINX team has announced
that official NGINX open-source development has moved away from
Mercurial to GitHub, and
the project will now be taking contributions
in the form of pull requests:
Additionally, starting today, we will begin accepting bugs reports,
feature requests and enhancements directly through GitHub, under the
"Issues" tab. Moreover, we've moved our community forums to the GitHub
"Discussions" area, where you will now be able
to engage in conversation, ask, and answer questions.
[...] We understand that changes like these may require adjustment,
so to give you more time, we will continue accepting patches and
provide community support via mailing lists until December 31st, 2024.]]></summary>
        <author>
            <name>jzb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Man pages maintenance suspended]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/989215/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/989215/"/>
        <updated>2024-09-06T14:34:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Alejandro Colomar, who has been maintaining the Linux man pages for the
last four years, has announced
that he will have to stop that work.


	 I've been doing it in my free time, and no company has sponsored
	 that work at all.  At the moment, I cannot sustain this work
	 economically any more, and will temporarily and indefinitely stop
	 working on this project.  If any company has interests in the
	 future of the project, I'd welcome an offer to sponsor my work
	 here; if so, please let me know.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The realtime preemption end game — for real this time]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/989212/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/989212/"/>
        <updated>2024-09-06T14:28:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Work on realtime preemption for the Linux kernel got its start almost exactly 20 years ago
(though it had its roots in earlier work, of course).  It is fair to say
that finishing that job has taken a bit longer than anybody involved would
have expected.  Now, though, Sebastian Andrzej Siewior has posted a brief
patch series making it possible to enable realtime preemption in the
mainline kernel on three architectures.


	With the printk bits merged, PREEMPT_RT could be enabled on X86,
	ARM64 and Risc-V. These three architectures merged required changes
	over the years leaving me in a position where I have no essential
	changes in the queue that would affect them.


Congratulations are due to the many developers who have worked on this
project for the last two decades.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[산미 예찬: 구이 야채 샐러드]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=116269</id>
        <link href="https://slownews.kr/116269"/>
        <updated>2024-09-06T13:53:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[우리의 이야기는 3개의 큰 축을 중심으로 흘러간다. 요리 세계의 주연급인 굵직한 식재료가 첫 번째, 두 번째는 그 재료가 사람의 손을 만나 변화하는 원리 즉, 테크닉이다. 그리고 마지막 세 번째는 이 모든 서사가 수렴하는 종착지, 바로 ‘맛’을 바라보는 관점이다. 지금껏 10편에 걸친 글에서 ‘단맛’과 ‘짠맛’이 주로 도마 위에 올랐고 지난 토마토 편에서 ‘감칠맛’도 잠시 등장했다. 그래서 마지막으로 언급할 중요한 맛이 남았다. 바로...
The post 산미 예찬: 구이 야채 샐러드 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>최명진</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Generating negative voltages from a positive voltage supply]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490859</id>
        <link href="https://www.embedded.com/generating-negative-voltages-from-a-positive-voltage-supply/"/>
        <updated>2024-09-06T13:52:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[It is common for Internet of Things (IoT) devices, industrial sensors, meters, precision, and medical equipment to require both a positive and negative voltage. Often, these voltages must be symmetrical and sourced from a single power supply. Various electronic designs require one or more negative voltages in the power supply, often coming together with a […]
The post Generating negative voltages from a positive voltage supply appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Stephen Evanczuk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Friday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/989196/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/989196/"/>
        <updated>2024-09-06T13:25:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by AlmaLinux (bubblewrap, flatpak), Debian (libxml2), Fedora (lua-mpack, mingw-python3, python-django, python-django4.2, python3.11, python3.13, and python3.9), Oracle (bubblewrap, flatpak), Red Hat (fence-agents, python-urllib3, resource-agents, and wget), Slackware (expat and mozilla), SUSE (buildah, chromium, firefox, gradle, java-1_8_0-ibm, kubernetes1.26, postgresql16, python-Django, python312-pip, and systemd), and Ubuntu (python-aiohttp).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[정치적 해법으로 검증된 연립정부 구성, 왜 우리는 하지 못하나]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=116244</id>
        <link href="https://slownews.kr/116244"/>
        <updated>2024-09-06T05:32:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[22대 국회가 개원했습니다. 유권자의 소중한 한 표, 한 표를 읍소하며 당선된 300명의 국회의원이 과연 유권자를 위해 제대로 일하는지 지켜보고 감시해야 할 때입니다. 이들이 어떤 일을 하는지, 어떤 일을 해야 하는데 안하는지에 따라 우리의 삶이 달라지니까요. 참여연대 의정감시센터는 칼럼을 통해 유권자의 시각에서 22대 국회와 정치를 비평합니다. 무엇보다 ‘중’요한 건 ‘꺾’이지 않는 ‘정’치개혁이니까요. 이 글의 필자는 안용흔(대구가톨릭대 정치외교학과...
The post 정치적 해법으로 검증된 연립정부 구성, 왜 우리는 하지 못하나 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>참여연대 의정감시센터</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[윤석열 세 번째 기자회견, 왜 추가 질문하지 않았나]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=116238</id>
        <link href="https://slownews.kr/116238"/>
        <updated>2024-09-06T04:54:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[윤석열 대통령이 8월 29일 국정브리핑 및 기자회견을 130분간 진행했습니다. 하지만 시간만 다소 늘어났을 뿐 취임 2주년 기자회견에서 나타난 문제점이 고스란히 반복됐습니다. 윤 대통령은 언론 및 국민과 소통할 의지가 있는 것인지 다시 한번 의구심이 들 수밖에 없는데요. 채상병 특검법, 김건희 여사 특혜조사 의혹, 뉴라이트 인사 중용 등 국민들의 관심이 높은 사안에도 여론과 동떨어진 동문서답식 답변이나 핵심을...
The post 윤석열 세 번째 기자회견, 왜 추가 질문하지 않았나 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[이야기꽃 피우다 뜨끔했던 친구의 말… “조금씩 내 삶이 달라졌다”]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=79948</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2024/09/05/npsp_gossip/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_gossip"/>
        <updated>2024-09-06T00:00:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[자리에 없는 사람에 관한 이야기는 인간이라면 누구나 참기 어려운 일입니다. 꼭 남의 흉을 보거나 험담을 하는 게 아니라도 말이죠. 그런데 이 달콤한 유혹을 참아내는 사람들이 있습니다. 각자 뒷담화하지 않기로 마음먹고, 이를 실천에 옮기는 이유와 동기는 다르지만, 이 사람들에게서 공통으로 발견할 수 있는 점은 마음의 평안을 얻게 됐고, 더 나은 삶을 살게 됐다는 점입니다. 뒷담화하지 않는 사람을 만나 인터뷰한 뉴욕타임스 오피니언 에디터 미칼 리보위츠의 칼럼을 번역하고, 친구를 통해 비슷한 경험을 해본 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[김건희의 텔레그램 메시지… 공천 개입 논란, 빠져나갈 수 있을까: 슬로우레터 9월6일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=116181</id>
        <link href="https://slownews.kr/116181"/>
        <updated>2024-09-05T22:16:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[김건희가 공천에 개입했나. 오늘 김건희 수사 심의위 결론. 쟁점과 현안. 병원 100미터 앞에 두고. 군의관으로 땜방 안 된다. 응급실 찾아달라 119 요청 두 배 늘었다. “부탁한 환자 지금 수술 중.” 더 깊게 읽기. ‘더 내고 덜 받는’ 개혁은 “국민 합의 역행”. 20세와 50세, 시뮬레이션해 보니. 자동 조정장치가 더 문제. 다르게 읽기. “추석 밥상에 김건희 대신...
The post 김건희의 텔레그램 메시지… 공천 개입 논란, 빠져나갈 수 있을까: 슬로우레터 9월6일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gemma explained: PaliGemma architecture]]></title>
        <id>https://developers.googleblog.com/en/gemma-explained-paligemma-architecture/</id>
        <link href="https://developers.googleblog.com/en/gemma-explained-paligemma-architecture/"/>
        <updated>2024-09-05T20:15:48.744Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[PaliGemma, a lightweight open vision-language model (VLM), is able to take both image and text inputs and produce a text response, adding an additional vision model to the BaseGemma model.]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rust 1.81.0 released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/989106/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/989106/"/>
        <updated>2024-09-05T17:48:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Version
1.81.0 of the Rust language has been released.  Changes include the
stabilization of the Error trait in core, some new sort
algorithms, some linting improvements, and more.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Application monitoring with OpenSnitch]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/988401/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/988401/"/>
        <updated>2024-09-05T15:23:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[OpenSnitch is an
"interactive application firewall". Like other firewalls, it uses a
series of rules to decide what network traffic should be permitted. Unlike
many other firewalls, though, OpenSnitch does not ask the user to create a list of rules
ahead of time. Instead, the list of rules can be built up
incrementally as applications make connections — and the user can peruse both
the rules that have built up over time, and statistics on the connections that
have been attempted.]]></summary>
        <author>
            <name>daroc</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Samba 4.21.0 released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/989047/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/989047/"/>
        <updated>2024-09-05T14:19:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Version 4.21.0 of the Samba Windows interoperability suite has been
released.  Changes include some authentication hardening, a number of LDAP
improvements, per-user and per-group veto and hide files, group-managed
service accounts, and quite a bit more.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Thursday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/989046/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/989046/"/>
        <updated>2024-09-05T14:11:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by AlmaLinux (bubblewrap and flatpak, containernetworking-plugins, fence-agents, ghostscript, krb5, orc, podman, python3.11, python3.9, resource-agents, runc, and wget), Debian (chromium, cinder, glance, gnutls28, nova, nsis, python-oslo.utils, ruby-sinatra, and setuptools), Fedora (kernel), Oracle (bubblewrap and flatpak, buildah, containernetworking-plugins, fence-agents, ghostscript, gvisor-tap-vsock, kernel, krb5, libndp, nodejs:18, orc, podman, postgresql, python-urllib3, python3.11, python3.12, python3.9, runc, skopeo, and wget), SUSE (hdf5, netcdf, trilinos), and Ubuntu (firefox, imagemagick, ironic, openssl, python-django, vim, and znc).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Governing data products using fitness functions]]></title>
        <id>https://martinfowler.com/articles/fitness-functions-data-products.html</id>
        <link href="https://martinfowler.com/articles/fitness-functions-data-products.html"/>
        <updated>2024-09-05T13:37:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Decentralized data management requires automation to scale governance
       effectively. Fitness functions are a powerful automated governance
       technique my colleagues have applied to data products within the context
       of a Data Mesh. Since data products serve as the foundational building
       blocks of a data strategy, ensuring robust governance around them
       significantly increases the chances of success. Kiran
       Prakash explains how to do this, starting with simple tests for
       key architectural characteristics and moving on to leveraging metadata
       and Large Language Models.
more…]]></summary>
        <author>
            <name>Martin Fowler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The platform engineer's role in the DevSecOps inner and outer loops]]></title>
        <id>fe32a381-802e-4a34-be19-a0b44dd6f57b</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/09/05/platform-engineers-role-devsecops-inner-and-outer-loops"/>
        <updated>2024-09-05T13:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This article offers a quick overview of various Red Hat technologies that you can use to provide a composite solution for the inner and outer loops of the DevSecOps cycle. First, I'll introduce the concepts of the inner and outer loop in simple English, and then explain the use of specific products for realization of the platform engineer’s tasks within this cycle.
From DevOps to platform engineering
Since people started writing software, there has always been a divide between those who create and those who maintain. In the old days (and I’m old, so bear with me), teams were small and the job of maintaining the software in "production" was often part of the developer’s role. However, as software solutions truly took off, the scale became too large for the devs, and the sys admins who were …]]></summary>
        <author>
            <name>Ian Lawson</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[First Four Quantum-Resistant Cryptographic Algorithms]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490911</id>
        <link href="https://www.embedded.com/first-four-quantum-resistant-cryptographic-algorithms/"/>
        <updated>2024-09-05T11:08:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The U.S. Department of Commerce’s National Institute of Standards and Technology (NIST) has finalized a set of encryption algorithms designed to withstand cyberattacks from quantum computers. These algorithms are part of the first completed standards from NIST’s post-quantum cryptography (PQC) standardization project and are ready for immediate use. The standards encompass three post-quantum cryptography algorithms: […]
The post First Four Quantum-Resistant Cryptographic Algorithms appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Maurizio Di Paolo Emilio</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Spectrum Instrumentation’s liquid scintillator digitizer cards used in JUNO’s neutrino detector]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490892</id>
        <link href="https://www.embedded.com/spectrum-instrumentations-liquid-scintillator-digitizer-cards-used-in-junos-neutrino-detector/"/>
        <updated>2024-09-05T08:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The theory now posits that neutrino particles have a very small mass and come in three distinct “flavors” that can be switched between. Previously, it was believed that they had no mass. Studying these particles, which are frequently referred to as “ghost particles,” is exceedingly challenging due to their ability to travel through most of […]
The post Spectrum Instrumentation’s liquid scintillator digitizer cards used in JUNO’s neutrino detector appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Maurizio Di Paolo Emilio</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[VIS and NXP will establish a joint venture to build and operate a 300mm fab]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490896</id>
        <link href="https://www.embedded.com/vis-and-nxp-will-establish-a-joint-venture-to-build-and-operate-a-300mm-fab/"/>
        <updated>2024-09-05T08:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Vanguard International Semiconductor Corporation and NXP Semiconductors have announced their intention to establish a manufacturing joint venture, VisionPower Semiconductor Manufacturing Company Pte Ltd (“VSMC”), which will construct a new 300mm semiconductor wafer manufacturing facility in Singapore. The joint-venture fab will cater to the automotive, industrial, consumer, and mobile end markets by providing support for mixed-signal, […]
The post VIS and NXP will establish a joint venture to build and operate a 300mm fab appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Maurizio Di Paolo Emilio</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[배당금 3000억 샤넬, 감정노동수당 2만 원은 거부]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=116056</id>
        <link href="https://slownews.kr/116056"/>
        <updated>2024-09-05T07:08:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[샤넬, 랑콤, 시세이도, 클라랑스, 록시땅, 에스티로더, 디올 등 백화점과 면세점에서 화장품 등을 판매하는 직원들이 열악한 노동환경을 개선하기 위해 노동조합을 결성한 지 벌써 10여 년이 흘렀다. (중략) 2024년 노사 교섭의 핵심은 감정노동 수당(월 2만 원)과 감정노동 휴가(연 1일 확대)였다. (중략) 감정노동의 심각성을 고려한다면 노동조합의 요구는 소박하기 짝이 없을 정도다. (중략) 2024년 3월 첫 7개 회사와 노동조합과의...
The post 배당금 3000억 샤넬, 감정노동수당 2만 원은 거부 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>민노씨</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Red Hat build of OpenTelemetry and OpenShift distributed tracing 3.3: New features for developers]]></title>
        <id>256ce03a-985e-46d2-8764-912492ff4bf6</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/09/05/red-hat-build-opentelemetry-and-openshift-distributed-tracing-33-new-features"/>
        <updated>2024-09-05T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This article covers new features in the latest release of both the Red Hat build of OpenTelemetry and Red Hat OpenShift distributed tracing.
First of all, apart from all the features shared below, let’s start by sharing that both releases come with support for certificate rotation. By automatically reloading the new certificates, the process of certificate renewal is made transparent to users in Tempo and OpenTelemetry pods.
What’s new in OpenTelemetry?
The Red Hat build of OpenTelemetry 3.3 is based on the open source OpenTelemetry operator release 0.107.0.
As usual, there’s a lot going on in the OpenTelemetry space, and this release continues expanding the capabilities of this observability component. Let’s start with something that we believe will help users in their application observa…]]></summary>
        <author>
            <name>Jose Gomez-Selles</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Scaling virtio-blk disk I/O with IOThread Virtqueue Mapping]]></title>
        <id>f6295aab-7da1-4bbe-9848-6234dcb3adef</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/09/05/scaling-virtio-blk-disk-io-iothread-virtqueue-mapping"/>
        <updated>2024-09-05T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This article covers the IOThread Virtqueue Mapping feature for Kernel-based virtual machine (KVM) guests that was introduced in Red Hat Enterprise Linux (RHEL) 9.4.
The problem
Modern storage evolved to keep pace with growing numbers of CPUs by providing multiple queues through which I/O requests can be submitted. This allows CPUs to submit I/O requests and handle completion interrupts locally. The result is good performance and scalability on machines with many CPUs.
Although virtio-blk devices in KVM guests have multiple queues by default, they do not take advantage of multi-queue on the host. I/O requests from all queues are processed in a single thread on the host for guests with the <driver io=native …> libvirt domain XML setting. This single thread can become a bottleneck for I/O bou…]]></summary>
        <author>
            <name>Stefan Hajnoczi</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[이재용에게 5000억 원 청구할 공소시효 1년 남았다.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=116150</id>
        <link href="https://slownews.kr/116150"/>
        <updated>2024-09-05T06:59:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[한국 정부가 엘리엇매니지먼트와 투자자-국가 소송에서 패소한 뒤 취소 소송을 냈는데 패소했다. 원래 손해배상 금액이 5359만 달러였는데 그 사이에 이자가 붙어 1500억 원 정도로 불어났다. 송기호(수륜아시아 변호사)는 한국 정부가 이재용(삼성전자 회장)에게 구상권을 청구해야 한다고 주장하고 있다. 제일모직과 삼성물산 합병은 2015년 9월1일이다. 불법 행위로 인한 손해배상의 공소시효가 10년이니 구상권을 행사할 수 있는 시간이 이제 1년도 채 남지...
The post 이재용에게 5000억 원 청구할 공소시효 1년 남았다. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[배런스] 엔비디아 주가 폭락 후 엔비디아 주가 전망]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=595886</id>
        <link href="https://happist.com/595886/%eb%b0%b0%eb%9f%b0%ec%8a%a4-%ec%97%94%eb%b9%84%eb%94%94%ec%95%84-%ec%a3%bc%ea%b0%80-%ed%8f%ad%eb%9d%bd-%ed%9b%84-%ec%97%94%eb%b9%84%eb%94%94%ec%95%84-%ec%a3%bc%ea%b0%80-%ec%a0%84%eb%a7%9d"/>
        <updated>2024-09-05T03:09:20.000Z</updated>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] LWN.net Weekly Edition for September 5, 2024]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/987605/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/987605/"/>
        <updated>2024-09-05T00:48:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The LWN.net Weekly Edition for September 5, 2024 is available.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 트럼프의 픽은 ‘리틀 트럼프’… 그가 그리는 더 큰 그림은]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=79679</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2024/09/04/npsp_jdvance/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_jdvance"/>
        <updated>2024-09-04T22:59:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 글에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. **오늘 소개하는 글은 7월 19일 스프에 쓴 글입니다. 현지시각 17일 밤, J.D. 밴스 오하이오주 상원의원이 부통령 후보직 제안을 공식 수락하며, 공화당 전당대회 사흘째 프로그램의 대미를 장식했습니다. 밴스 의원은 지난 중간선거에서 처음 당선돼 상원의원이 된 지 2년이 채 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[9/5, 월가의 투자의견 및 주가 전망 보고서]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=595882</id>
        <link href="https://happist.com/595882/9-5-%ec%9b%94%ea%b0%80%ec%9d%98-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac-%eb%b0%8f-%ec%a3%bc%ea%b0%80-%ec%a0%84%eb%a7%9d-%eb%b3%b4%ea%b3%a0%ec%84%9c"/>
        <updated>2024-09-04T22:34:52.000Z</updated>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[국민연금 갈라치기? 미래 위한 빅 스텝?: 슬로우레터 9월5일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=116105</id>
        <link href="https://slownews.kr/116105"/>
        <updated>2024-09-04T22:23:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[4%포인트 더 내고 2%포인트 더 받는다. 50대는 빠르게, 정부 연금 개혁안 초안. 국민연금 자동 조정장치. 더 깊게 읽기. 모수 개혁과 구조 개혁. 갈라치기? 전문가들 평가는. 쟁점과 현안. 공보의 투입? “의료 사고 겁난다.” 다시 찾아온 R의 공포. “전화할 수 있으면 찢어져 피 많이 나도 경증.” 적자성 국가 채무 1000조 원 넘을 수도. 한동훈이 발뺌도 발의도 못...
The post 국민연금 갈라치기? 미래 위한 빅 스텝?: 슬로우레터 9월5일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[TensorFlow Lite is now LiteRT]]></title>
        <id>https://developers.googleblog.com/en/tensorflow-lite-is-now-litert/</id>
        <link href="https://developers.googleblog.com/en/tensorflow-lite-is-now-litert/"/>
        <updated>2024-09-04T20:15:49.160Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[TensorFlow Lite, now named LiteRT, is still the same high-performance runtime for on-device AI, but with an expanded vision to support models authored in PyTorch, JAX, and Keras.]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Call for candidates for the 2024 Linux Foundation TAB election]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/988862/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/988862/"/>
        <updated>2024-09-04T18:43:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The call for candidates
has gone out for the 2024 election of members of the Linux Foundation
Technical Advisory Board:


	The TAB exists to provide advice from the kernel community to the
	Linux Foundation and holds a seat on the LF's board of directors;
	it also serves to facilitate interactions both within the community
	and with outside entities.  Over the last year, the TAB has
	overseen the organization of the Linux Plumbers Conference, advised
	on the setup of the kernel CVE numbering authority, worked behind
	the scenes to help resolve a number of contentious community
	discussions, worked with the Linux Foundation on community
	conference planning, and more.


Nominations are due by September 20.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Looking for Missed Alarm Bugs in a Formal Verification Tool]]></title>
        <id>https://blog.regehr.org/?p=2124</id>
        <link href="https://blog.regehr.org/archives/2124"/>
        <updated>2024-09-04T18:29:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[This piece is co-authored with Vsevolod Livinskii.] Formal verification isn’t some sort of magic pixie dust that we sprinkle over a computer system to make it better. Real formal verification involves a lot of the same kind of difficult, nasty, grungy engineering work that any other systems-level job involves. Furthermore, the verification tools themselves are […]]]></summary>
        <author>
            <name>regehr</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tellico 4.0 released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/988837/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/988837/"/>
        <updated>2024-09-04T17:34:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Version 4.0 of the Tellico collection-management
software has been released. This is the first release to use the
KDE Frameworks 6 and Qt6 libraries, with a fallback
available for Frameworks 5 and Qt5. Other notable changes in 4.0
include importing video collections from file metadata and correctly
importing multi-disc album data from Discogs, MusicBrainz, and iTunes. Users
of prior versions are advised to make a backup of their data before upgrading.]]></summary>
        <author>
            <name>jzb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Giving C++ std::regex a C makeover]]></title>
        <id>https://nullprogram.com/blog/2024/09/04/</id>
        <link href="https://nullprogram.com/blog/2024/09/04/"/>
        <updated>2024-09-04T17:15:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Suppose you’re working in C using one of the major toolchains — that is,
it’s mainly a C++ implementation — and you need regular expressions. You
could integrate a library, but there’s a regex implementation in the C++
standard library included with your compiler, just within reach. As a
resourceful engineer, using an asset already in hand seems prudent. But
it’s a C++ interface, and you’re using C instead of C++ for a reason,
perhaps to avoid dealing with C++. Have no worries. This article is
about wrapping std::regex in a tidy C interface which not only
hides all the C++ machinery, but utterly tames it. It’s not so much
practical as a potpourri of interesting techniques.
If you’d like to skip ahead, here’s the full source up front. Tested with
w64devkit, MSVC cl, and clang-cl: scratch/re…]]></summary>
        <author>
            <name>null program</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What I Learned From Crashing and Burning in Grad School]]></title>
        <id>https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1691.php</id>
        <link href="https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1691.php"/>
        <updated>2024-09-04T15:30:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In the fall of 2018 I began a graduate program at North Carolina State University that would eventually earn me a Master's degree in Computer Engineering. I was still serving in the US Army at the time, having been selected to go to West Point Military Academy after my graduate program to teach Cadets there in the Electrical Engineering and Computer Science Department. I was excited and...]]></summary>
        <author>
            <name>EmbeddedRelated.com Blogs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Whither the Apple AGX graphics driver?]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/988438/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/988438/"/>
        <updated>2024-09-04T13:56:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Much of the early Rust code for the kernel has taken the form of
reimplementations of existing drivers as a proof of concept.  One project,
though, is entirely new: the driver for Apple GPUs written by Asahi Lina.
This driver has shipped with Asahi
Linux for some time and, by many accounts, is stable, usable, and a
shining example of how Rust can be used in a complex kernel subsystem.
That driver remains outside of the mainline kernel, though, and merging
currently looks like a distant prospect.  The reasons for that state of
affairs highlight some of the difficulties inherent in integrating a new
language (and its associated development style) into the Linux kernel.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[엔비디아 주가 전망, 월가는 엔비디아 주가 저지선 $100을 주시한다.]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=595878</id>
        <link href="https://happist.com/595878/%ec%97%94%eb%b9%84%eb%94%94%ec%95%84-%ec%a3%bc%ea%b0%80-%ec%a0%84%eb%a7%9d-%ec%9b%94%ea%b0%80%eb%8a%94-%ec%97%94%eb%b9%84%eb%94%94%ec%95%84-%ec%a3%bc%ea%b0%80-%ec%a0%80%ec%a7%80%ec%84%a0-100"/>
        <updated>2024-09-04T13:48:33.000Z</updated>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Seven stable kernel updates for Wednesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/988747/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/988747/"/>
        <updated>2024-09-04T13:00:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The 6.10.8, 6.6.49, 6.1.108, 5.15.166, 5.10.225, 5.4.283, and 4.19.321 stable kernel updates have all
been released. As usual, they contain important fixes throughout the
tree. Users of those kernels should upgrade.]]></summary>
        <author>
            <name>jzb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Wednesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/988746/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/988746/"/>
        <updated>2024-09-04T12:51:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by AlmaLinux (buildah, gvisor-tap-vsock, nodejs:18, python-urllib3, and skopeo), Debian (firefox-esr and openssl), Fedora (apr and seamonkey), Red Hat (podman), Slackware (mozilla and seamonkey), SUSE (bubblewrap and flatpak, buildah, docker, dovecot23, ffmpeg, frr, go1.21-openssl, graphviz, java-1_8_0-openj9, kubernetes1.26, kubernetes1.27, kubernetes1.28, openssl-1_0_0, openssl-3, perl-DBI, python-aiohttp, python-Django, python-WebOb, thunderbird, tiff, ucode-intel, unbound, webkit2gtk3, and xen), and Ubuntu (drupal7 and twisted).]]></summary>
        <author>
            <name>jzb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What does “application-ready” really mean?]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490814</id>
        <link href="https://www.embedded.com/what-does-application-ready-really-mean/"/>
        <updated>2024-09-04T08:55:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Emerging trends such as AI, edge/IIoT, cybersecurity, and virtualization are increasing the complexity of embedded and edge computing solutions. Application-ready Computer-on-Modules can help OEMs master this challenge, but what exactly does application-ready entail? congatec recognizes a clear need to raise the application readiness of Computer-on-Modules to a new level. Computer-on-Modules represent the most widely used […]
The post What does “application-ready” really mean? appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Maurizio Di Paolo Emilio</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[STMicroelectronics becomes sixth shareholder in Quintauris to advance RISC-V adoption]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490871</id>
        <link href="https://www.embedded.com/stmicroelectronics-becomes-sixth-shareholder-in-quintauris-to-advance-risc-v-adoption/"/>
        <updated>2024-09-04T08:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[STMicroelectronics has become Quintauris GmbH’s sixth stakeholder. ST joins other Quintauris stockholders, including Robert Bosch GmbH, Infineon Technologies AG, Nordic Semiconductor ASA, NXP® Semiconductors, and Qualcomm Technologies, Inc. In December 2023, Quintauris was established to promote the adoption of products that are based on RISC-V principles. This will encompass the provision of reference architectures and […]
The post STMicroelectronics becomes sixth shareholder in Quintauris to advance RISC-V adoption appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Maurizio Di Paolo Emilio</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[PEAK-System announces the PCAN-MicroMod FD ECU universal control unit for automotive applications]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490879</id>
        <link href="https://www.embedded.com/peak-system-announces-the-pcan-micromod-fd-ecu-universal-control-unit-for-automotive-applications/"/>
        <updated>2024-09-04T08:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[PEAK-System has recently introduced the PCAN-MicroMod FD ECU, a versatile control unit designed for the seamless incorporation of bespoke accessories in automotive applications. Specifically, it offers a CAN FD connection and a combination of analog and digital input/output (I/O) options. These include 16-bit analog inputs with adjustable measurement ranges of up to ±20 Volt, as […]
The post PEAK-System announces the PCAN-MicroMod FD ECU universal control unit for automotive applications appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Maurizio Di Paolo Emilio</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CoreHW and Presto Engineering collaborate in developing ultra-low-power RF IoT Devices]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490884</id>
        <link href="https://www.embedded.com/corehw-and-presto-engineering-collaborate-in-developing-ultra-low-power-rf-iot-devices/"/>
        <updated>2024-09-04T08:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[An innovative collaboration between CoreHW, a prominent fabless semiconductor company, and Presto Engineering, a European specialist in application-specific integrated circuit (ASIC) design, engineering, and production services, has resulted in the development of the first advanced low-power radio frequency (RF) 2.4GHz front-end module. This module is implemented in an ultra-small and thin wafer-scale package. This RF […]
The post CoreHW and Presto Engineering collaborate in developing ultra-low-power RF IoT Devices appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Maurizio Di Paolo Emilio</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Use Stable Diffusion to create images on Red Hat OpenShift AI on a ROSA cluster with GPU enabled]]></title>
        <id>696e9c50-a7dc-4714-860f-bc81f3c073ba</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/09/04/use-stable-diffusion-create-images-red-hat-openshift-ai-rosa-cluster-gpu"/>
        <updated>2024-09-04T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Stable Diffusion is an AI model to generate images from text description. It uses a diffusion process to iteratively de-noise random Gaussian noise into coherent images. This is a simple tutorial for creating images using Stable Diffusion model using Red Hat OpenShift AI (RHOAI) (formerly Red Hat OpenShift Data Science), which is our OpenShift platform for AI/ML projects lifecycle management, running on a Red Hat OpenShift Services on AWS (ROSA) cluster, which is our managed service OpenShift platform on AWS, with NVIDIA GPU enabled. 
What you'll be doing
Once we logged in to the cluster as cluster admin, we will first set up the GPU environment by first creating the machine pools and installing Node Feature Discovery (NFD) operator, which will detect hardware and system configuration of t…]]></summary>
        <author>
            <name>Diana Sari</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Use kube-burner to measure Red Hat OpenShift VM and storage deployment at scale]]></title>
        <id>de8308a2-6a8d-4ca6-896e-f4daca6746de</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/09/04/use-kube-burner-measure-red-hat-openshift-vm-and-storage-deployment-scale"/>
        <updated>2024-09-04T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Scale testing is critical for understanding how a cluster will hold up under production load. Generally, you may want to scale test to reach a certain max density as the end goal, but it is often also useful to scale up from smaller batch sizes to observe how performance may change as the overall cluster becomes more loaded. Those of us that work in the area of performance analysis know there are many ways to measure a workload and standardizing on a tool can help provide more comparable results across different configurations and environments. 
This article will take users through the process of using the Red Hat performance and scale team’s workload tool called kube-burner (which has been accepted as a CNCF sandbox project) to test deployments at scale. While you can learn more about all…]]></summary>
        <author>
            <name>Jenifer Abrams</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[광부엄마, 태백시의 현실을 비추는 여성 광부의 삶]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=116044</id>
        <link href="https://slownews.kr/116044"/>
        <updated>2024-09-04T04:00:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[‘광부엄마’ 취재를 총괄한 최기영 기자에게 지역언론의 어려움을 묻자 “다양한 플랫폼을 통해 강원일보 기사와 영상을 선보일 수 있는 최근 상황은 긍정적”이라고 말했다. “AI가 대체할 직업에 기자가 빠지지 않고 등장하지만 사람 체온이 필요한 보도는 AI가 할 수 없다”며 “깊숙이 사람 속으로 들어가는 보도는 지역언론이 잘할 수 있는 것이니 오히려 지역언론에겐 지금이 기회”라고 확신했다. 강원일보 ‘광부엄마’는 여성을 터부시하는...
The post 광부엄마, 태백시의 현실을 비추는 여성 광부의 삶 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bliki: Cycle Time]]></title>
        <id>https://martinfowler.com/bliki/CycleTime.html</id>
        <link href="https://martinfowler.com/bliki/CycleTime.html"/>
        <updated>2024-09-04T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Cycle Time is a measure of how long it takes to get a new feature in a
  software system from idea to running in production. In Agile circles, we try
  to minimize cycle time. We do this by defining and implementing very small
  features and minimizing delays in the development process. Although the rough
  notion of cycle time, and the importance of reducing it, is common, there is a
  lot of variations on how cycle time is measured.


A key characteristic of agile software development is a shift from a
  Waterfall Process, where work is decomposed based on
  activity (analysis, coding, testing) to an Iterative Process where work is
  based on a subset of functionality (simple pricing, bulk discount,
  valued-customer discount). Doing this generates a feedback loop where we can learn
  fr…]]></summary>
        <author>
            <name>Martin Fowler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What we've been reading in August (2024)]]></title>
        <id>https://interrupt.memfault.com/blog/august-roundup</id>
        <link href="https://interrupt.memfault.com/blog/august-roundup"/>
        <updated>2024-09-04T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Here are the articles, videos, and tools that we’ve been excited about this
August.
Continue reading…]]></summary>
        <author>
            <name>Interrupt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[9/4, 월가의 투자의견 및 주가 전망 보고서]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=595868</id>
        <link href="https://happist.com/595868/9-4-%ec%9b%94%ea%b0%80%ec%9d%98-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac-%eb%b0%8f-%ec%a3%bc%ea%b0%80-%ec%a0%84%eb%a7%9d-%eb%b3%b4%ea%b3%a0%ec%84%9c"/>
        <updated>2024-09-03T23:36:57.000Z</updated>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[극우의 주류화, 가장 큰 위험은 우리가 여기에 익숙해지는 것: 슬로우레터 9월4일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=116007</id>
        <link href="https://slownews.kr/116007"/>
        <updated>2024-09-03T22:19:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“심정지 환자만 받을 수 있습니다.” 응급실 뺑뺑이 돌던 두 살 아기. 쟁점과 현안. “창조론을 학교에서 가르치면 좋겠다.” 네 번째 채 상병 특검법. 감기 환자 응급실행? 실손보험이 변수. 더 깊게 읽기. 문재인과 다를 게 뭔가, 차갑게 식은 조선일보. 역대급 전력 수요 버틴 비결은? 내년 예산안의 네 가지 문제. 정부 ‘쌈짓돈’이 늘었다. 구글코리아 매출은 12조 원. 다르게...
The post 극우의 주류화, 가장 큰 위험은 우리가 여기에 익숙해지는 것: 슬로우레터 9월4일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[.NET Digest #3]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/csharp/1158/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/csharp/1158/"/>
        <updated>2024-09-03T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Welcome to our third news and event digest for the .NET world! The PVS-Studio team is thrilled to bring you the most interesting and useful insights. Let's roll!]]></summary>
        <author>
            <name>from pvs-studio.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mastering Controlled Generation with Gemini 1.5: Schema Adherence for Developers]]></title>
        <id>https://developers.googleblog.com/en/mastering-controlled-generation-with-gemini-15-schema-adherence/</id>
        <link href="https://developers.googleblog.com/en/mastering-controlled-generation-with-gemini-15-schema-adherence/"/>
        <updated>2024-09-03T20:15:07.115Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Controlled Generation for Gemini 1.5 Pro and Flash improves the handoff from data science teams to developers, enhancing the integration of AI output and ensuring AI-generated responses adhere to a defined schema.]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Firefox 130.0 released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/988607/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/988607/"/>
        <updated>2024-09-03T16:49:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Version
130.0 of the Firefox browser has been released. Notable in this
release is the addition of a Firefox Labs tab in Firefox
Settings. This allows users to easily enable experimental features,
such as the ability to translate selected text portions to different
languages after a full-page translation, and add
an AI chatbot to the sidebar. Firefox 130 also addresses several
security issues, adds 11 new languages to its translation support,
and more.]]></summary>
        <author>
            <name>jzb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Transcribing audio with AI using Speech Note]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/987315/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/987315/"/>
        <updated>2024-09-03T15:11:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[One of the joys of writing about technology is the opportunity to
cover interesting talks on open‑source and free‑software topics. One
of the pains is creating transcriptions of said talks, or continually
referring back to a recording, to be able to write about
them. Speech Note is an
open-source application that uses machine-learning models, running locally, to
translate speech to text and take the pain out of transcription. It
also handles text to speech, and language translations. While not
perfect, its transcriptions are better than one might expect, even when
handling jargon, accents, and less-than-perfect audio.]]></summary>
        <author>
            <name>jzb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Tuesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/988570/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/988570/"/>
        <updated>2024-09-03T13:44:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by AlmaLinux (python3.12), Debian (calibre, exfatprogs, frr, git, libtommath, nbconvert, ruby-nokogiri, ruby-tzinfo, and webkit2gtk), Fedora (flatpak, lua-mpack, and python3.12), Red Hat (389-ds-base, 389-ds:1.4, buildah, fence-agents, gvisor-tap-vsock, httpd:2.4, kernel, kernel-rt, nodejs:18, orc, postgresql, postgresql:12, postgresql:13, postgresql:15, python-urllib3, python3.12, and skopeo), SUSE (389-ds, bubblewrap and flatpak, cacti, cacti-spine, curl, glib2, kernel-firmware, libqt5-qt3d, libqt5-qtquick3d, opera, python39, qemu, unbound, xen, and zziplib), and Ubuntu (ffmpeg, linux-raspi-5.4, and python-webob).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[GigaDevice Semiconductor expands its Arm MCU product roadmap through Arm Total Access]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490720</id>
        <link href="https://www.embedded.com/gigadevice-semiconductor-expands-its-arm-mcu-product-roadmap-through-arm-total-access/"/>
        <updated>2024-09-03T13:36:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Beijing, China (August 27, 2024) —GigaDevice, a leading semiconductor company specializing in Flash Memory, 32-bit Microcontrollers (MCUs), Sensors, and Power Management technologies, announces it has signed an Arm® Total Access (ATA) licensing agreement, laying the foundation for ongoing advancement in the design of embedded chips and the strategic expansion of its GD32 MCU product roadmap.  To support the development of leading products, […]
The post GigaDevice Semiconductor expands its Arm MCU product roadmap through Arm Total Access appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Barbaradellaporta</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Quantum Magnetometers developed by SBQuantum to be tested by Space Agencies]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490799</id>
        <link href="https://www.embedded.com/quantum-magnetometers-developed-by-sbquantum-to-be-tested-by-space-agencies/"/>
        <updated>2024-09-03T08:46:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The founders of quantum mechanics of the early 20th century would be captivated to know that the branch of physics they created to explain reality in its fundamental recesses, have today far-reaching potential for disrupting applications. Apart from semiconductors whose role in our society is just incomparable, quantum computing and quantum sensors are set to […]
The post Quantum Magnetometers developed by SBQuantum to be tested by Space Agencies appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Maurizio Di Paolo Emilio</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[죄와 벌, 그 상처의 가청 범위: 본격 부동산 스릴러 [아무도 없는 숲속에서]]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=115952</id>
        <link href="https://slownews.kr/115952"/>
        <updated>2024-09-03T08:12:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[아무도 없는 숲속에서 커다란 나무가 쓰러졌다. 쿵 소리가 났겠는가? 안 났겠는가? 아무도 없는 숲속에서, 2024, 손호영 극본, 넷플릭스. 드라마 [아무도 없는 숲속에서] (이하 ‘숲속에서’)는 매회 주인공을 달리하며 이렇게 독백한다. 이 독백은 드라마의 진실을 관통하는 수수께끼 같다. 이 수수께끼를 함께 풀어보고 생각하는 것, 그게 이 글의 목적이다. 본질주의와 구성주의 이 질문은 뻔한 것 같아 보인다. 그런데...
The post 죄와 벌, 그 상처의 가청 범위: 본격 부동산 스릴러 [아무도 없는 숲속에서] appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>민노씨</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Advantech announces the EKI-8528, a new modular Ethernet switch]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490800</id>
        <link href="https://www.embedded.com/advantech-announces-the-eki-8528-a-new-modular-ethernet-switch/"/>
        <updated>2024-09-03T08:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Advantech has reported the introduction of their latest modular Ethernet switch, the EKI-8528. This switch is engineered to optimize network administration and ensure seamless connectivity in digital substations and power utilities. Structured to adhere to the strict IEC 61850-3 criteria, it provides customized solutions for industrial networks’ intricate and challenging needs ranging from medium to […]
The post Advantech announces the EKI-8528, a new modular Ethernet switch appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Maurizio Di Paolo Emilio</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[스벅 주문법이 3천8백억 개? 창업자 호소까지 불러온 뜻밖의 악순환]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=79926</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2024/09/02/npsp_starbucks/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_starbucks"/>
        <updated>2024-09-03T02:50:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[스타벅스의 경영 실적이 부진하다는 소식이 들린 지도 꽤 시간이 지났습니다. 좀처럼 반등하지 못한 채 표류하고 있는 스타벅스를 보고, 매번 스타벅스가 힘들 때마다 구원투수로 등장했던 창업자 하워드 슐츠도 나서보고, 최근 CEO도 교체했지만, 그 효과가 기대대로 나타날지는 여전히 미지수입니다. 매거진 잉크의 편집장 빌 사포리토는 그 원인을 고객 경험을 무시할 만큼 너무 복잡해진 메뉴와 주문 방식에서 찾았습니다. 쉽게 말해 커피 한 잔 주문하는 게 이렇게 어려워서 되겠냐는 거죠. 사포리토가 쓴 칼럼을 번역하고, 스타벅스가 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[개혁을 완수한 정권으로 남지 않겠나, 의료 대란에 윤석열이 버티는 이유: 슬로우레터 9월3일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=115913</id>
        <link href="https://slownews.kr/115913"/>
        <updated>2024-09-02T20:59:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[국회 개원, 두 가지 놀라운 사실. 쟁점과 현안. “응급실 상황 엄중.” 응급실 의료진 43% 줄었다. 그래서 해법은? “추석에 아프면 안 된다.” 저녁에도 아프면 안 된다. 의료 개혁을 완수한 정권으로 남지 않겠나. 전공의들은? 알바 중. 다르게 읽기. 의대 증원 1만 명 부족하다는 주장의 근거는. “내 처지와 상황이 그렇다.” 더 깊게 읽기. ‘계엄 괴담’ 나도는 이유. 계엄이라는...
The post 개혁을 완수한 정권으로 남지 않겠나, 의료 대란에 윤석열이 버티는 이유: 슬로우레터 9월3일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Advances in font technology and GTK text rendering]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/987176/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/987176/"/>
        <updated>2024-09-02T15:34:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[At this year's GUADEC in Denver, Colorado, Behdad Esfahbod and Matthias Clasen
presented a two-part talk on a topic that's deeply important to desktop
environments: fonts. Esfahbod covered advances in font
technology that are making their way to becoming standards, and Clasen briefly
discussed improvements in GTK text rendering. The talk presented some
fascinating insights into the problems around accurately rendering
writing systems on the desktop, and where font technologies may be
going in the near future.]]></summary>
        <author>
            <name>jzb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Monday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/988364/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/988364/"/>
        <updated>2024-09-02T14:23:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by AlmaLinux (postgresql:16), Debian (dovecot, pymatgen, ruby2.7, systemd, and webkit2gtk), Fedora (microcode_ctl, python3.11, vim, and xen), Oracle (kernel, postgresql:12, postgresql:13, postgresql:15, and python39:3.9 and python39-devel:3.9), Slackware (libpcap), SUSE (cacti, cacti-spine, python-Django, and trivy), and Ubuntu (dovecot).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[LiDAR and Radar Systems]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490785</id>
        <link href="https://www.embedded.com/lidar-and-radar-systems/"/>
        <updated>2024-09-02T14:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Radar and LiDAR are two key technologies for sensing the surrounding environment, widely used in industries such as automotive, robotics, security, and environmental monitoring. The fundamental purpose of both technologies is the same, i.e. to detect the presence and volume of objects from various distances, but it is important to grasp the differences between them. […]
The post LiDAR and Radar Systems appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Stefano Lovati</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[함정수사, 그 모호한 경계: 기회 제공은 합법, 범의 유발은 위법]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=115895</id>
        <link href="https://slownews.kr/115895"/>
        <updated>2024-09-02T08:40:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[‘N번방 사태’ 이후 수사기관이 엄정한 형사 처리를 공언했음에도 불구하고, 텔레그램 등을 중심으로 딥페이크(deepfake)를 이용한 성범죄 실태가 매우 심각한 수준이라는 것이 재확인됐습니다. 디지털 성범죄에 대한 미온적인 경찰 수사는 시민의 불신을 초래했고, 이에 대한 반동으로 ‘함정수사’ 등을 이용한 수사가 필요하다는 주장이 제기됩니다. 그러나 섣부른 함정수사가 ‘위법한 수사’로 진행된다면, 오히려 가해자의 무죄 근거로 활용될 위험도 큰데요. 우리나라 법은...
The post 함정수사, 그 모호한 경계: 기회 제공은 합법, 범의 유발은 위법 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>참여연대 사법감시센터</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Explore the full capabilities of the Web Terminal Operator]]></title>
        <id>0c947ac2-2974-4757-8c11-0a132f4873d1</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/09/02/explore-full-capabilities-web-terminal-operator"/>
        <updated>2024-09-02T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Web Terminal Operator is a useful tool that provides users with a shell environment from the Red Hat OpenShift web console. Within the shell environment, preinstalled tools such as oc and kubectl help you manage your OpenShift resources without leaving the web console. Figure 1 shows an instance of the web terminal.



  
        



        Figure 1. A web terminal instance open in the OpenShift web console
  

Figure 1: A web terminal instance open in the OpenShift web console.

In this introductory article, we will go through noteworthy nuances within the web terminal lifecycle, as well as how to further customize your web terminal to your liking using the built-in wtoctl tool.
This article is an overview of the web terminal from a user’s perspective. For an article introducing the …]]></summary>
        <author>
            <name>David Kwon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Exploring the full capabilities of the Web Terminal Operator]]></title>
        <id>0c947ac2-2974-4757-8c11-0a132f4873d1</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/09/02/exploring-full-capabilities-web-terminal-operator"/>
        <updated>2024-09-02T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Web Terminal Operator is a useful tool that provides users with a shell environment from the Red Hat OpenShift web console. Within the shell environment, preinstalled tools such as oc and kubectl help you manage your OpenShift resources without leaving the web console. Figure 1 shows an instance of the web terminal.



  
        



        Figure 1. A web terminal instance open in the OpenShift web console
  

Figure 1: A web terminal instance open in the OpenShift web console.

In this introductory article, we will go through noteworthy nuances within the web terminal lifecycle, as well as how to further customize your web terminal to your liking using the built-in wtoctl tool.
This article is an overview of the web terminal from a user’s perspective. For an article introducing the …]]></summary>
        <author>
            <name>David Kwon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[왜 AI는 예술 작품을 만들지 못하는가]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=115870</id>
        <link href="https://slownews.kr/115870"/>
        <updated>2024-09-02T04:30:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1. 영국 AI 전략을 재편하려는 노동당, 이유는 비용 절감! 로이터, 8월 29일 영국의 AI 전략은 우리에게 늘 중요한 참고가 되어 왔다. 2021년 9월 22일에 발표한 국가 AI 전략은 2022년 12월 18일에 수정했고 그 내용은 웹사이트를 통해서 공개했다. 또한 2023년 11월에 개최한 블레츨리 AI 안전 정상회의를 통해 AI 안전 분야에서는 세계를 리드하는 국가가 되고자 하는 의지를...
The post 왜 AI는 예술 작품을 만들지 못하는가 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>한상기</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Survival of CVEs in the Linux kernel]]></title>
        <id>https://shape-of-code.com/?p=9321</id>
        <link href="https://shape-of-code.com/2024/09/01/survival-of-cves-in-the-linux-kernel/"/>
        <updated>2024-09-01T22:42:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Software contained in safety related applications has to have a very low probability of failure. How is a failure rate for software calculated? The people who calculate these probabilities, or at least claim that some program has a suitably low probability, don’t publish the details or make their data publicly available. People have been talking […]]]></summary>
        <author>
            <name>Derek Jones</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[김건희 뭉개던 검찰이 문재인을 피의자로 몰아붙이는 이유: 슬로우레터 9월2일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=115823</id>
        <link href="https://slownews.kr/115823"/>
        <updated>2024-09-01T22:19:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[윤석열 지지율 다시 23%. 쟁점과 현안. 문재인이 피의자라고? 결혼한 딸과 경제 공동체 맞나. “결백”이 아니라 “정국 전환용”이라 말하는 이유. 김건희 수사심의위에 최재영 안 불렀다. 더 깊게 읽기. 빈손? 첫발? 합의한 것과 못한 것. 한동훈의 알리바이 정치. 다르게 읽기. 윤석열의 낙관론이 위험한 이유. 은행 이자 수익 29.8조 원. 딥페이크 피해자 60%와 가해자 76%가 10대. 해법과 대안....
The post 김건희 뭉개던 검찰이 문재인을 피의자로 몰아붙이는 이유: 슬로우레터 9월2일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Efficient Computer signs an agreement with GlobalFoundries to build MRAM chips on the GF 22FDX process]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490765</id>
        <link href="https://www.embedded.com/efficient-signs-agreement-with-globalfounfries/"/>
        <updated>2024-09-01T18:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Efficient Computer Corporation, a processor designer based in the United States, has partnered strategically with GlobalFoundries (GF) to construct its MRAM chips using the 22FDX process. Efficient is already collaborating with specific clients to provide early access and sampling of the GF 22nm low-power silicon on insulator process, which is anticipated to implement MRAM memory […]
The post Efficient Computer signs an agreement with GlobalFoundries to build MRAM chips on the GF 22FDX process appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Maurizio Di Paolo Emilio</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[팔은 안으로 굽었다: 숫자로 확인한 NYT와 WSJ의 당파성.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=115817</id>
        <link href="https://slownews.kr/115817"/>
        <updated>2024-09-01T15:05:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[같은 사건을 다룬 전혀 다른 두 건의 기사가 있다. 첫 번째 기사: “아마존, 막대한 이윤을 내며 진격”. 2020년 4사분기 아마존 실적 발표를 다룬 뉴욕타임스 기사 제목이다. 매출이 874억 달러로 전년 대비 21% 늘었고, 사용자 증가도 역대 최대였다. 주당순이익이 6.47달러로 시장 컨세서스 4.04달러를 훌쩍 뛰어넘었다. 두 번째 기사: “아마존 1조 달러 이정표 놓쳐”. 같은 이슈를 다룬...
The post 팔은 안으로 굽었다: 숫자로 확인한 NYT와 WSJ의 당파성. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>신현호</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kernel prepatch 6.11-rc6]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/988184/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/988184/"/>
        <updated>2024-09-01T14:09:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Linus has released 6.11-rc6 for testing.
"Things look pretty normal, although we have perhaps unusually many
filesystem fixes here, spread out over smb, xfs, bcachefs and netfs."]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2024년, 우리에게 복수란 무엇인가]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=115799</id>
        <link href="https://slownews.kr/115799"/>
        <updated>2024-09-01T00:27:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[복수란 무엇인가? 사전에 복수란 해를 입은 피해자가 가해자에게 해를 돌려주는 행위다. 하지만 그 사전적 정의는 얼마나 껍데기인가. 얼마나 무의미인가. 현실의 복수는 영원히 채워지지 않는 욕망이다. 왜냐하면 완벽한 복수란 기적에 가깝기 때문이다. 가령 뉴스와 드라마 그리고 영화 속 복수를 보라. 이들이 다루는 복수는 대체로 성공하지만 결국은 처음부터 성공이라는 건 없다. 그 피해가 이미 채워질 수 없는...
The post 2024년, 우리에게 복수란 무엇인가 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>박미숙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Smaller, Safer, More Transparent: Advancing Responsible AI with Gemma]]></title>
        <id>https://developers.googleblog.com/en/smaller-safer-more-transparent-advancing-responsible-ai-with-gemma/</id>
        <link href="https://developers.googleblog.com/en/smaller-safer-more-transparent-advancing-responsible-ai-with-gemma/"/>
        <updated>2024-08-31T20:16:02.472Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ShieldGemma is a suite of safety content classifiers models built upon Gemma2 designed to keep users safe. GemmaScope is a new model interpretability tool that offers unparalleled insight into our models' inner workings.]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Handling temperature management in wearable tech]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490779</id>
        <link href="https://www.embedded.com/tackling-temperature-management-in-wearable-tech/"/>
        <updated>2024-08-31T17:16:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Consumers and industry leaders alike are increasingly interested in wearable tech. Devices that remain in contact with the wearer can provide highly accurate and updated statistics about them. Such capabilities remain valuable in settings ranging from health care facilities to military training academies. However, people will only feel safe using the products if they stay […]
The post Handling temperature management in wearable tech appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Stephen Evanczuk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[8/31, 월가의 투자의견 및 주가 전망 보고서]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=595860</id>
        <link href="https://happist.com/595860/8-31-%ec%9b%94%ea%b0%80%ec%9d%98-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac-%eb%b0%8f-%ec%a3%bc%ea%b0%80-%ec%a0%84%eb%a7%9d-%eb%b3%b4%ea%b3%a0%ec%84%9c"/>
        <updated>2024-08-31T11:16:32.000Z</updated>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[GSoC 2024: Half-precision in LLVM libc]]></title>
        <id>https://blog.llvm.org/posts/2024-08-31-half-precision-in-llvm-libc/</id>
        <link href="https://blog.llvm.org/posts/2024-08-31-half-precision-in-llvm-libc/"/>
        <updated>2024-08-31T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[C23 defines new floating-point types, such as _Float16, which corresponds tothe binary16 format from IEEE Std 754, also known as “half-precision,” or FP16.C23 also defines new variants of the C standard library’s math functionsaccordingly, such as fabsf16 to get the absolute value of a _Float16.
The “Half-precision in LLVM libc” Google Summer of Code 2024 project aimed toimplement these new _Float16 math functions in LLVM libc, making it the firstknown C standard library implementation to implement these C23 functions.
We split math functions into two categories: basic operations and higher mathfunctions. The current implementation status of math functions in LLVM libc canbe viewed at https://libc.llvm.org/math/index.html#implementation-status.
The exact goals of this project were to:

Set…]]></summary>
        <author>
            <name>The LLVM Project Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] ‘조지 클루니, 너마저…’ 바이든의 속내가 어떻든 지금은 ‘트럼프의 시간’]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=79657</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2024/08/30/npsp_rnctrump/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_rnctrump"/>
        <updated>2024-08-30T22:59:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 글에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. **오늘 소개하는 글은 7월 16일 스프에 쓴 글입니다. *** 45일 전만 해도 “지금은 트럼프의 시간”이라고 말할 만큼 선거 구도는 한쪽으로 쏠려 있는 듯했습니다. 구사일생으로 암살 시도를 피한 트럼프 전 대통령은 바이든을 상대로 압승을 거둘 것이란 전망 속에 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Understanding the Postgres Hackers Mailing List Language]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/987892/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/987892/"/>
        <updated>2024-08-30T15:38:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Reading an established open-source project's developer mailing list
may leave new contributors wishing they had a decoder ring. Greg
Sabino Mullane has written up a valuable explainer
for those new to the PostgreSQL hackers (pgsql-hackers)
mailing list that may also be useful for decoding other lists as well:
The mailing lists are full of acronyms and jargon that might not be
familiar to younger people who did not grow up on email (although text
messages have inherited many of the abbreviations). If you are a
non-native English speaker, or under the age of 30, or not steeped in
the world of tech, I offer some solutions below.
To do this, I downloaded the last year's worth of hackers email,
wrote a program to strip out all the non-human stuff (headers, code
blocks, attachments, etc.), and then did some data analysis on the
results.]]></summary>
        <author>
            <name>jzb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] A SpamAssassin surprise]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/987566/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/987566/"/>
        <updated>2024-08-30T14:48:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Here is a piece of advice for anybody wanting an easy and frustration-free
life: do not run your own email system.  While there numerous advantages to
keeping some control over your communications, there is also a long list of
things that can go wrong.  A recent failure of spam filtering on the LWN
email system illustrated one of those ways, as well as shining a light on
how even a seemingly independent email system is tied to other services
across the net.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ElasticSearch and Kibana become free software (again)]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/987850/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/987850/"/>
        <updated>2024-08-30T14:07:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Back in 2021, the ElasticSearch search engine and Kibana visualization
platform were relicensed under the non-free
Server Side Public License (SSPL).  Now, Elastic (the company owning those
projects) has announced
that those projects will also be distributable under the Affero GPL license.


	We never stopped believing and behaving like an open source
	community after we changed the license. But being able to use the
	term Open Source, by using AGPL, an OSI approved license, removes
	any questions, or fud, people might have.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Airlie: On Rust, Linux, developers, maintainers]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/987849/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/987849/"/>
        <updated>2024-08-30T13:55:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dave Airlie makes
an analogy between the stages of road building and those of adding Rust
to the Linux kernel.


	For the wayfinders the process of interacting with maintainers is
	frustrating and slow, and they don't enjoy it as much as
	wayfinding, and because they still only care about the hotel at the
	end, when a maintainer gets into the details of their particular
	intersection they don't want to do anything but go stay in their
	hotel. 

	The road will get built, it will get traffic on it. There will be
	tunnels where we should have intersections, there will be bridges
	that need to be built from both sides, but I do think it will get
	built.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AnandTech shuts down]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/987847/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/987847/"/>
        <updated>2024-08-30T13:50:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The venerable AnandTech site has announced
its closing after 27 years of technology-industry coverage.


	Still, few things last forever, and the market for written tech
	journalism is not what it once was – nor will it ever be again. So,
	the time has come for AnandTech to wrap up its work, and let the
	next generation of tech journalists take their place within the
	zeitgeist.


The site will surely be missed.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Friday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/987836/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/987836/"/>
        <updated>2024-08-30T12:43:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by AlmaLinux (libvpx, postgresql, postgresql:12, postgresql:13, postgresql:15, and python39:3.9 and python39-devel:3.9), Debian (chromium and ghostscript), Fedora (python3.13), and SUSE (chromium and podman).]]></summary>
        <author>
            <name>jzb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“못난 반일(反日)” 일장기 신문 조선일보의 훈계]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=115761</id>
        <link href="https://slownews.kr/115761"/>
        <updated>2024-08-30T07:42:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[윤석열 정부가 친일반민족 색채를 거리낌 없이 드러내는 지경에 이르렀습니다. 김태호 대통령실 국가안보실 1차장은 “중요한 건, 일본의 마음”이라며 “국익을 중시한 것”이란 친일발언을 내놓고, 각 부처 장관과 방송통신위원장까지 ‘1945년 광복’을 부정하는 망언을 이어가고 있습니다. 허동현 국사편찬위원장, 김낙년 한국학중앙연구원장, 박지향 동북아역사재단 이사장 등 3대 역사기관 수장은 뉴라이트·극우 성향 인물로 채워지고, 관련 공공기관으로 넓히면 그 인원이 20여 명에 달합니다....
The post “못난 반일(反日)” 일장기 신문 조선일보의 훈계 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Responsible and Explainable AI]]></title>
        <id>9ccfea22-e25a-4852-8efe-4ad895f5ca42</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/08/30/responsible-and-explainable-ai"/>
        <updated>2024-08-30T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[According to the Britannica dictionary, ethics is an area of study that deals with ideas about what is good and bad behavior. It is a branch of philosophy dealing with what is morally right or wrong, which is then applied to various areas of knowledge, such as engineering. Ethics supports pillars such as integrity, responsibility, objectivity, fairness, confidentiality, honesty, and veracity.
As intelligent systems exert increasing influence over critical decisions across multiple domains, the need for transparency and fairness is paramount. The application of ethical principles to artificial intelligence (AI) becomes essential, as it protects against discrimination and guarantees the explainability of decisions, thus promoting the construction of a more inclusive, reliable, and socially r…]]></summary>
        <author>
            <name>Tarcisio Oliveira</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[평화로운 오천항 풍광이 일품인 충청 수영성 방문기]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=595840</id>
        <link href="https://happist.com/595840/%ed%8f%89%ed%99%94%eb%a1%9c%ec%9a%b4-%ec%98%a4%ec%b2%9c%ed%95%ad-%ed%92%8d%ea%b4%91%ec%9d%b4-%ec%9d%bc%ed%92%88%ec%9d%b8-%ec%b6%a9%ec%b2%ad-%ec%88%98%ec%98%81%ec%84%b1-%eb%b0%a9%eb%ac%b8%ea%b8%b0"/>
        <updated>2024-08-30T06:00:50.000Z</updated>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[‘문제투성이 중국의 일대일로 정책’? 이 관점에서 보면 다르다]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=79914</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2024/08/29/npsp_chinaeconomy-2/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_chinaeconomy-2"/>
        <updated>2024-08-30T01:15:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[중국 경제가 휘청이는 신호가 감지되면서 중국에 의존해 온 개발도상국 경제도 흔들리고 있습니다. 이를 두고 중국이 세계 경제에서 차지하는 비중은 높아졌지만, 책임감 있는 모습을 보이지 않고 있다는 비판이 미국을 위시한 서방 국가들 사이에서 나오고 있습니다. 중국의 책임이 작지 않다는 마이클 베클리의 뉴욕타임스 칼럼과 서구 관점에서만 보면 중국이 거둔 일대일로 정책의 성과를 균형 있게 보지 못할 수 있다는 이종혁 교수의 해설을 함께 실었습니다. 전문 번역: 숙취에 시달리는 중국… 좀처럼 벗어나지 못하는 까닭 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[혼자 다른 나라에 사나, 윤석열 세 번째 기자회견에 쏟아진 탄식과 분노: 슬로우레터 8월30일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=115723</id>
        <link href="https://slownews.kr/115723"/>
        <updated>2024-08-29T22:08:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[부실한 온실가스 감축목표, 국민의 기본권을 침해했다. 쟁점과 현안. 윤석열의 세 번째 기자회견. 목소리 높아지고 주먹도 불끈. 언론의 총평, “국민이 바보인가.” “달라진 게 없다.” 더 깊게 읽기. 차등보험료와 자동안정장치. “경제는 확실히 살아나는 중.” 김문수 임명, 청문보고서 채택 없이 27번째 인사. 해직 교사 특별 채용 유죄, 조희연 교육감직 상실. 곽노현 다시 출마할까. 이재명 수사 검사 탄핵안 기각....
The post 혼자 다른 나라에 사나, 윤석열 세 번째 기자회견에 쏟아진 탄식과 분노: 슬로우레터 8월30일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gemma explained: RecurrentGemma architecture]]></title>
        <id>https://developers.googleblog.com/en/gemma-explained-recurrentgemma-architecture/</id>
        <link href="https://developers.googleblog.com/en/gemma-explained-recurrentgemma-architecture/"/>
        <updated>2024-08-29T20:15:19.554Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[RecurrentGemma architecture showcases a hybrid model that mixes gated linear recurrences with local sliding window attention; a highly valuable feature when you're concerned about exhausting your LLM's context window.]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Graham: Asking for donations in Plasma]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/987715/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/987715/"/>
        <updated>2024-08-29T19:09:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The KDE project plans to directly
ask for donations in the Plasma desktop starting with version
6.2. According to this
blog post by Nate Graham, users will see a
system notification once per year (in December) asking for a
donation to the non-profit KDE e.V.:


Now, I know that messages like this can be controversial! The
change was carefully considered, and we tried our best to minimize
the annoying-ness factor: It's small and unobtrusive, and no matter
what you do with it (click any button, close it, etc) it'll go away
until next year. It's implemented as a KDE Daemon (KDED) module,
which allows users and distributors to permanently disable it if they
like.]]></summary>
        <author>
            <name>jzb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[GNU Screen v.5.0.0 is released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/987700/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/987700/"/>
        <updated>2024-08-29T18:11:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Version 5.0.0 of GNU Screen has
been released. Notable changes in this release include
new commands for authentication, input into multiple windows at the
same time, and to turn on/off truecolor support.]]></summary>
        <author>
            <name>jzb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Three new stable kernels]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/987677/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/987677/"/>
        <updated>2024-08-29T16:18:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Greg Kroah-Hartman has announced the release of the 6.10.7, 6.6.48, and 6.1.107 stable kernels.  They all contain
important fixes throughout the kernel tree, as is the norm.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Plasma Mobile for highly configurable Linux phones]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/986899/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/986899/"/>
        <updated>2024-08-29T15:11:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Plasma Mobile is an open-source
user interface for mobile devices, developed by the KDE community. It's
built on the same foundations as Plasma Desktop, including KDE Frameworks and the KWin window
manager. Much like its desktop counterpart, Plasma Mobile caters to
advanced users by offering extensive customizability. It is offered as an
option on phones with various mobile Linux
distributions.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Thursday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/987664/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/987664/"/>
        <updated>2024-08-29T14:33:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by AlmaLinux (bind and bind-dyndb-ldap and postgresql:16), Fedora (less and python3.6), Mageia (nodejs & yarnpkg), Oracle (libvpx and postgresql:16), Red Hat (edk2, git, kernel, openldap, postgresql:15, postgresql:16, python3, and python39:3.9 and python39-devel:3.9), SUSE (apache2, python-setuptools, and python3-setuptools), and Ubuntu (linux-oracle).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rust-for-Linux developer Wedson Almeida Filho drops out]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/987635/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/987635/"/>
        <updated>2024-08-29T14:07:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Wedson Almeida Filho, one of the key developers driving the Rust-for-Linux project, has retired from the
project.


	 After almost 4 years, I find myself lacking the energy and
	 enthusiasm I once had to respond to some of the nontechnical
	 nonsense, so it's best to leave it up to those who still have it
	 in them.


As an example of the sort of "nonsense" he referred to, he provided a link to the video from the
Rust for filesystems discussion at the 2024
Linux Storage, Filesystem, Memory-Management, and BPF Summit.  His work was
fundamental to getting the project as far as it has come; he will be missed.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Welcome to Maurizio Di Paolo Emilio, new Editor-in-Chief of embedded.com]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490741</id>
        <link href="https://www.embedded.com/welcome-to-maurizio-di-paolo-emilio-new-editor-in-chief-of-embedded-com/"/>
        <updated>2024-08-29T13:00:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I am pleased to announce that my colleague Maurizio Di Paolo Emilio is taking on the role of Editor-in-Chief of embedded.com as of today. Maurizio is highly respected in the worlds of science, technology and industry, who with his Ph.D. in physics is recognized for his contributions to the electronics engineering community through his writing, […]
The post Welcome to Maurizio Di Paolo Emilio, new Editor-in-Chief of embedded.com appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sustainable Manufacturing: Insights from an Interview with Dr. Wolfgang Schlögl]]></title>
        <id>https://blogs.sw.siemens.com/?p=636</id>
        <link href="https://blogs.sw.siemens.com/sustainable-manufacturing-insights-from-an-interview-with-dr-wolfgang-schlogl/"/>
        <updated>2024-08-29T12:15:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Embracing Digital Innovation for Enhanced Sustainability In a recent interview on “Manufacturing Sustainability: Twenty Minute Talks,” Dr. Wolfgang Schlögl, Vice…]]></summary>
        <author>
            <name>Bianca Ward</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Software matches components to design and generates BOM and schematics in hours]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490751</id>
        <link href="https://www.embedded.com/software-matches-components-to-design-and-generates-bom-and-schematics-in-hours/"/>
        <updated>2024-08-29T10:08:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Imagine using a natural language prompt to specify a design or function and have a software tool that automatically generates a bill of materials (BOM), the corresponding schematics of a fully functional design, and a PCB floor plan in native EDA formats. This is what Munich-based startup Celus claims to do with its design platform, […]
The post Software matches components to design and generates BOM and schematics in hours appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2분기 엔비디아 실적을 읽는 월가의 시선 : 매도에 매수하라]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=595835</id>
        <link href="https://happist.com/595835/2%eb%b6%84%ea%b8%b0-%ec%97%94%eb%b9%84%eb%94%94%ec%95%84-%ec%8b%a4%ec%a0%81%ec%9d%84-%ec%9d%bd%eb%8a%94-%ec%9b%94%ea%b0%80%ec%9d%98-%ec%8b%9c%ec%84%a0-%eb%a7%a4%eb%8f%84%ec%97%90-%eb%a7%a4%ec%88%98"/>
        <updated>2024-08-29T10:04:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Platform enables AI agents and on-device microservices on any computing node]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490754</id>
        <link href="https://www.embedded.com/platform-enables-ai-agents-and-on-device-microservices-on-any-computing-node/"/>
        <updated>2024-08-29T10:00:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hybrid edge cloud computing solution developer mimik has launched an operating environment that allows AI agents to run on any computing node, enabling them to discover, interact, and collaborate seamlessly—offline-first, with support for multi-cloud and multi-LLM environments.  Its new mimik ai platform introduces a cloud-native operating environment featuring a generative AI runtime and a comprehensive suite […]
The post Platform enables AI agents and on-device microservices on any computing node appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[저 사람들 정말 이상하지 않아요?]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=115652</id>
        <link href="https://slownews.kr/115652"/>
        <updated>2024-08-29T08:28:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[슬로우리포트] 오래된 질문과 지극히 상식적인 답변, 대한민국은 언제 건국됐나. “Is it weird? Absolutely.” 팀 월즈(미국 민주당 부통령 후보)가 한 말이다. 도널드 트럼프(미국 공화당 후보)와 그 지지자들을 두고 하는 말이지만 요즘 한국에서 광복절을 두고 벌어지는 논란을 보면 이 말이 떠오른다. 장면 1. 8월26일, 국회 정무위원회 회의. 장면 2. 8월26일, 고용노동부 장관 인사 청문회. 이게 왜 중요한가. 사실....
The post 저 사람들 정말 이상하지 않아요? appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[해리스는 어떻게 공화당으로부터 ‘자유’를 되찾아 왔나]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=115405</id>
        <link href="https://slownews.kr/115405"/>
        <updated>2024-08-29T08:23:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[미 대선 어떻게 볼 것인가. 어떻게 봐야 하나. 몇 가지 ‘힌트’를 얻고자 미국 최대의 경합 주 중 하나인 펜실베이니아 주 필라델피아에 사는 캡콜드(김낙호 교수, 드렉셀대학교 커뮤니케이션과)에게 미 대선의 프레임 전쟁, 그 현재 스코어를 물었다. 1. 해리스, 공화당의 ‘자유’를 영리하게 탈취하다 이번 미 대선 최대 이슈는 낙태와 이민이다. 해리스는 직접 ‘낙태’라는 표현을 쓰기보다는 “당신 몸에 관해...
The post 해리스는 어떻게 공화당으로부터 ‘자유’를 되찾아 왔나 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>민노씨</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[GPU benchmarking and how to choose a GPU framework]]></title>
        <id>37090af1-57e2-46a6-baaa-e3a67a66c6b4</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/08/29/gpu-benchmarking-and-how-choose-gpu-framework"/>
        <updated>2024-08-29T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This is the final installment of our 4-part series on GPU programming. Catch up on the previous articles:

What is GPU programming

Your first GPU algorithm: Scan/prefix sum

Your second GPU algorithm: Quicksort

With those topics covered, we can now move on to the subject of this article: how to choose a GPU framework/library.
How to choose a GPU framework
Generally, when you’re benchmarking some GPU code, you want to make sure to do the following:

Run the algorithm more than once, and get the median/quartiles, or mean/stdev of each of the running times.
Synchronize your CUDA kernels, to make sure the program has fully finished executing—by default CUDA will launch kernels asynchronously (in the background) so that the host can continue processing things.
Clear the L2 cache, usually by r…]]></summary>
        <author>
            <name>Kenny Ge</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Distributed transactions with Jakarta EE 10 and WildFly]]></title>
        <id>5eeffc5a-0755-4fc2-b5cc-d4f8d49e5489</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/08/29/distributed-transactions-jakarta-ee-10-and-wildfly"/>
        <updated>2024-08-29T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The idea for writing this article came about after a conversation with colleagues in the architect community reporting the difficulty of implementing a distributed transaction solution. The complaints were basically due to the complexity of implementing all the components necessary to deal with standards such as Saga, for example.
It is important to note that it is not the purpose of this article to make a comparison between distributed transaction handling models, especially the Saga pattern. Likewise, this article should not be taken as a criticism of the Saga pattern or the non-recommendation of its adoption. 
My father was an excellent auto mechanic, and one of the things he taught us was that "to deal with every screw there is an appropriate tool." To paraphrase a more famous saying t…]]></summary>
        <author>
            <name>Marcelo Daniel Sales</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2인 체제 ‘위법 파행’ 방통위, 독립적 미디어위원회로 개편하자]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=115613</id>
        <link href="https://slownews.kr/115613"/>
        <updated>2024-08-29T01:57:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[방송통신위원회가 위기에 빠졌다. 위기 원인은 분명하다. 공영방송 이사진을 교체할 수 있는 권한 때문에 중요한 정치 격변기마다 방송통신위원회는 항상 시끄러웠다. 그러나 최근 같은 파행은 없었다. 드러난 방송통신위원회의 한계 윤석열 정부는 이동관, 김홍일에 이어 이진숙 전 대전MBC 사장을 세 번째 방송통신위원장으로 임명했다. 이진숙 방송통신위원장은 2024년 7월 31일 취임 당일, 100분 만에 MBC 대주주 방송문화진흥회 이사 지원자 80여...
The post 2인 체제 ‘위법 파행’ 방통위, 독립적 미디어위원회로 개편하자 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] LWN.net Weekly Edition for August 29, 2024]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/986853/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/986853/"/>
        <updated>2024-08-29T01:41:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The LWN.net Weekly Edition for August 29, 2024 is available.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How Memory Usage Patterns Can Derail Real-time Performance]]></title>
        <id>https://interrupt.memfault.com/blog/memory-debugging</id>
        <link href="https://interrupt.memfault.com/blog/memory-debugging"/>
        <updated>2024-08-29T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this article, we will learn how memory usage patterns can affect the
real-time performance of an embedded application, drawing from a recent
experience tracing an audio DSP application running on an embedded Linux
platform. First, I will introduce the product in question and the real-time
audio software I developed for it. Then, I’ll describe the issues I encountered
with audio callbacks and the strategy I followed to determine the cause of the
issues, ending with my solution and lessons learned.
Continue reading…]]></summary>
        <author>
            <name>Interrupt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] “수입품에 10% 일괄 관세를” 트럼프의 이토록 허술한 공약이 먹히는 이유]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=79900</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2024/08/28/npsp_trumptariffs/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_trumptariffs"/>
        <updated>2024-08-28T22:59:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 글에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. **오늘 소개하는 글은 7월 9일 스프에 쓴 글입니다. 지난달 말 대통령 후보 TV 토론에서 바이든이 참패했고, 이어 지난주 미국 대법원이 대통령이 재임 중에 한 일에 대해 상당 부분 면책특권을 인정해 줬다는 소식도 전해드렸습니다. 두 가지 사건 모두 오는 11월 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“굴복하면 정상적인 나라 아니다”, 윤석열은 남은 임기를 버틸 수 있을까: 슬로우레터 8월29일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=115567</id>
        <link href="https://slownews.kr/115567"/>
        <updated>2024-08-28T22:23:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“굴복하면 정상적인 나라 아니다.” “응급실을 너무 만만하게 본다.” “병원장 아버지도 뺑뺑이 돌다 돌아가셨다.” 윤석열-한동훈, 밥 안 먹는다. 쟁점과 현안. 모처럼 국회가 일했다. 피해학교 500여 곳, 중학생이 만든 딥페이크 지도. “세상이 무너졌다.” 재판 넘겨져도 절반이 집행유예. 미국은 제작만 해도 처벌한다. 더 깊게 읽기. 중대재해 처벌법 위반, 아리셀 대표 구속. 관치가 왜곡한 금리. 부모 소득과 거주 지역이...
The post “굴복하면 정상적인 나라 아니다”, 윤석열은 남은 임기를 버틸 수 있을까: 슬로우레터 8월29일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2분기 엔비디아 실적 요약]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=595833</id>
        <link href="https://happist.com/595833/2%eb%b6%84%ea%b8%b0-%ec%97%94%eb%b9%84%eb%94%94%ec%95%84-%ec%8b%a4%ec%a0%81-%ec%9a%94%ec%95%bd"/>
        <updated>2024-08-28T21:59:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fine-tuning Gemma 2 with Keras - and an update from Hugging Face]]></title>
        <id>https://developers.googleblog.com/en/fine-tuning-gemma-2-with-keras-hugging-face-update/</id>
        <link href="https://developers.googleblog.com/en/fine-tuning-gemma-2-with-keras-hugging-face-update/"/>
        <updated>2024-08-28T20:15:22.708Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The next generation of Gemma models is now available in KerasNLP.]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gemini 1.5 Pro 2M context window, code execution capabilities, and Gemma 2 are available today]]></title>
        <id>https://developers.googleblog.com/en/new-features-for-the-gemini-api-and-google-ai-studio/</id>
        <link href="https://developers.googleblog.com/en/new-features-for-the-gemini-api-and-google-ai-studio/"/>
        <updated>2024-08-28T20:15:22.708Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Developers will now be able to give Gemini 1.5 Flash a set of pre-trained data of their own and tune it to improve model performance significantly.]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bringing the I/O magic to Berlin]]></title>
        <id>https://developers.googleblog.com/en/bringing-the-io-magic-to-berlin/</id>
        <link href="https://developers.googleblog.com/en/bringing-the-io-magic-to-berlin/"/>
        <updated>2024-08-28T20:15:22.708Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Here are some highlights from what we announced both on stage in Berlin and elsewhere in the world in celebration of this event!]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] MemHive: sharing immutable data between Python subinterpreters]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/987238/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/987238/"/>
        <updated>2024-08-28T19:45:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Immutable data makes concurrent access easier, since it
eliminates the data-race conditions that can plague multithreaded programs. At
PyCon 2024, Yury Selivanov
introduced an early-stage project called MemHive, which uses Python
subinterpreters and immutable data to
overcome the problems of thread serialization that are caused by the
language's Global Interpreter Lock (GIL).  Recent developments in the Python world have opened
up different strategies for avoiding the longstanding problems with the
GIL.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Debian discusses principles for package maintenance]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/986480/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/986480/"/>
        <updated>2024-08-28T14:20:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Achieving consensus among Debian Developers on technical topics and
procedures can be, to put it mildly, challenging. Nevertheless, that
is exactly what Otto Kekäläinen has tried to do with a proposal that
would set up "principles all Debian packages should follow to be
open for collaboration in package maintenance". In the near term,
it seems unlikely that the proposal will be accepted, but the
discussion may be effective at improving collaboration nonetheless.]]></summary>
        <author>
            <name>jzb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Wednesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/987519/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/987519/"/>
        <updated>2024-08-28T13:15:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Fedora (calibre, dotnet8.0, dovecot, webkit2gtk4.0, and webkitgtk), Oracle (nodejs:20), Red Hat (bind, bind and bind-dyndb-ldap, postgresql:16, and squid), Slackware (kcron and plasma), SUSE (keepalived and webkit2gtk3), and Ubuntu (drupal7).]]></summary>
        <author>
            <name>jzb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Are you tracking the right metrics for your development team?]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490732</id>
        <link href="https://www.embedded.com/are-you-tracking-the-right-metrics-for-your-development-team/"/>
        <updated>2024-08-28T11:44:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Metrics play a critical role in the software development process. If you’re not tracking metrics, you aren’t keeping score, making it difficult to understand how your team is performing. Without understanding their performance, you can’t adjust or identify what can help your team improve. It would be the equivalent of having a star quarterback but […]
The post Are you tracking the right metrics for your development team? appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Stephen Evanczuk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Auxiliary power system in a smart battery backup unit]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490729</id>
        <link href="https://www.embedded.com/auxiliary-power-system-in-a-smart-battery-backup-unit/"/>
        <updated>2024-08-28T11:33:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Power supply units (PSUs) and BBUs serve as the lifeblood that feeds the functioning of data centers, networks, servers, and storage devices in the cutting-edge Open Compute Project (OCP) Open Rack Version 3 (ORV3) architecture. The central power converter is in charge of delivering the majority of required electrical energy. However, the unrecognized hero is […]
The post Auxiliary power system in a smart battery backup unit appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Stephen Evanczuk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Monitoring Ansible Automation Platform using Prometheus, Node Exporter, and Grafana]]></title>
        <id>1693156d-7bfa-4f89-842c-6e590b116261</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/08/28/monitoring-ansible-automation-platform-using-prometheus-node-exporter-and"/>
        <updated>2024-08-28T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this article, I will demonstrate how to monitor Red Hat Ansible Automation Platform running on premises using Prometheus, node_exporter, and Grafana.

This tutorial uses the following versions:

Red Hat Enterprise Linux 9.4
Prometheus 2.53
Node Exporter 1.8.1
Grafana 11.1.0
Red Hat Ansible Automation Platform v4.5.7

Procedure
Follow these steps to install and configure Prometheus, Node Exporter and Grafana, which will be the stack used to monitor our Ansible Automation Platform.
Let's start by installing and configuring Prometheus.
Prometheus
Let's download the most updated version of Prometheus:

curl -LO https://github.com/prometheus/prometheus/releases/download/v2.53.0/prometheus-2.53.0.linux-amd64.tar.gz

Here we will unzip and rename our directory for ease of use:

tar -xvf promet…]]></summary>
        <author>
            <name>Leonardo Araujo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[한동훈의 헤어질 결심? 윤석열과 다섯 번째 충돌: 슬로우레터 8월28일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=115424</id>
        <link href="https://slownews.kr/115424"/>
        <updated>2024-08-27T22:12:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[윤석열과 한동훈의 다섯 번째 충돌. 한동훈은 기분이 좋지 않다. 의사들이 받을까. 쟁점과 현안. “마른 수건을 쥐어짰다”는데. 약자 복지가 아니라 약한 복지. 뺏었다 다른 사람 주는 복구. 딥페이크 텔레그램 채널 22만 명. “처음이라”, “어려서”, “반성하니까.” PA 간호사법 합의. 더 깊게 읽기. 자살 직전 97%가 신호를 보낸다. 도장값만 수천만 원. 다르게 읽기. 방통위 딜레마. 불났을 때 화장실,...
The post 한동훈의 헤어질 결심? 윤석열과 다섯 번째 충돌: 슬로우레터 8월28일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[WineHQ to take over Mono]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/987465/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/987465/"/>
        <updated>2024-08-27T21:46:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Mono project was started in 2001 to develop a .NET environment for
Linux systems.  Microsoft has owned that project since 2016, but has not
made a major release since 2019.  The company has now announced that Mono is being
handed over to the WineHQ organization, which will maintain the repository going
forward.  Microsoft, meanwhile, is steering users toward its "modern
fork" that it continues to maintain.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Eclipse Workspace Sharing: Team Project Set Export and Import]]></title>
        <id>http://mcuoneclipse.com/?p=41191</id>
        <link href="https://mcuoneclipse.com/2024/08/27/eclipse-workspace-sharing-team-project-set-export-and-import/"/>
        <updated>2024-08-27T21:34:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In my Eclipse workspace I have many projects, from multiple git repositories. How can I share a list of projects, say in a development team? As we all should know: the Eclipse workspace (.metadata folder) should not be shared. So … Continue reading →]]></summary>
        <author>
            <name>Erich Styger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How We Built It: The I/O Crossword]]></title>
        <id>https://developers.googleblog.com/en/how-we-built-the-io-crossword/</id>
        <link href="https://developers.googleblog.com/en/how-we-built-the-io-crossword/"/>
        <updated>2024-08-27T20:16:08.493Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Adding a helpful twist to a classic crossword puzzle with the power of Flutter, Firebase, and the Gemini API.]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Model Explorer: Simplifying ML models for Edge devices]]></title>
        <id>https://developers.googleblog.com/en/model-explorer-simplifying-ml-models-for-edge-devices/</id>
        <link href="https://developers.googleblog.com/en/model-explorer-simplifying-ml-models-for-edge-devices/"/>
        <updated>2024-08-27T20:16:08.493Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Model Explorer, a new graph visualization tool from Google AI Edge, enables developers to overcome the complexities of optimizing models for edge devices.]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Calligra Office 4.0 released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/987414/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/987414/"/>
        <updated>2024-08-27T17:16:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[KDE developer Carl Schwan has announced
the release of Calligra Office
version 4.0. The most significant changes in this release include a "major
overhaul" of the office suite's user interface, and a transition to Qt 6 and KDE Frameworks 6.]]></summary>
        <author>
            <name>jzb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Call for nominations: Ubuntu Community Council]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/987406/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/987406/"/>
        <updated>2024-08-27T16:15:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Nominations are now
open for people interested in joining the Ubuntu
Community Council, "the highest governance body of the Ubuntu
project". Any Ubuntu Member can
apply from now until Sunday, September 22 at 23:59 UTC.
See Merlijn Sebrechts's blog
post, "A year in the Ubuntu community council", for an overview of
what it's like to serve on the council.]]></summary>
        <author>
            <name>jzb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] NIST finalizes post-quantum encryption standards]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/973231/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/973231/"/>
        <updated>2024-08-27T13:56:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[On August 13, the US National Institute of Standards and Technology (NIST)

published the final form of its new post-quantum cryptographic standards. One
key-exchange mechanism and two digital-signature schemes are now officially
sanctioned by the institute. Adopting the new standards should be fairly
painless for most developers, but the overhead added by the schemes could pose
challenges for some applications.]]></summary>
        <author>
            <name>daroc</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[미국 최초의 여성 대통령이 탄생한다면, 이런 ‘최초들’도 함께 겪게 될 것]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=79898</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2024/08/27/npsp_madamepresident/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_madamepresident"/>
        <updated>2024-08-27T13:15:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[민주당 전당대회의 스포트라이트를 가장 많이 받은 건 대통령 후보 카말라 해리스였지만, 해리스가 빛나도록 받쳐주는 역할을 기꺼이, 묵묵히 수행하던 이들의 전통적이지 않은 남성성도 주목을 받았습니다. 본인도 미식축구 NFL 스타지만, 팝스타인 여자친구 테일러 스위프트를 진심으로 응원하며 공개적인 장소에서 ‘남자답지 못하게’ 울기도 하는 트래비스 켈시, 가족을 위해 헌신하고 이웃을 돕기 좋아하는 해리스의 러닝메이트 팀 월즈까지 민주당 전당대회를 통해 주목받은 새로운 남성상을 짚어봤습니다. 전문 번역: 남성성 뽐낼 필요 없는 ‘진짜 사나이’의 등장? 이것은 “한 발짝 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Tuesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/987393/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/987393/"/>
        <updated>2024-08-27T12:53:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by AlmaLinux (nodejs:20), Debian (python3.11), Fedora (dotnet8.0), Red Hat (bind, krb5, libreoffice, linux-firmware, orc, orc:0.4.28, and orc:0.4.31), SUSE (mariadb and openssl-3), and Ubuntu (linux-aws-5.4).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Building multi-architecture container images on OpenShift Container Platform clusters]]></title>
        <id>7add97cb-07f7-4578-bce6-fb3a2a3b4a50</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/08/27/building-multi-architecture-container-images-openshift-container-platform"/>
        <updated>2024-08-27T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this article we'll explore how to make use of the built-in build capabilities available in Red Hat OpenShift 4 in a multi-arch compute environment, and how to make use of nodeSelectors to schedule builds on nodes of the architecture of our choosing. 
In OpenShift, we can make use of the built-in Build, BuildConfig, and Build Strategies (Understanding Image Builds, Understanding BuildConfigs) objects to build container images on cluster nodes.
In a multi-arch compute cluster we can target nodes of a specific architecture with these build objects, and collect these architecture-specific container images into manifest lists of built images that can run anywhere in the cluster. These capabilities can lead to cost savings by enabling workloads to run on more cost-effective CPUs, as well as p…]]></summary>
        <author>
            <name>Dylan Orzel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[통치 음모론 vs. 저항 음모론: 윤석열과 김민석 그리고 하나둘 사라지는 독도]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=115337</id>
        <link href="https://slownews.kr/115337"/>
        <updated>2024-08-27T06:58:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[22대 국회가 개원했습니다. 유권자의 소중한 한 표, 한 표를 읍소하며 당선된 300명의 국회의원이 과연 유권자를 위해 제대로 일하는지 지켜보고 감시해야 할 때입니다. 이들이 어떤 일을 하는지, 어떤 일을 해야 하는데 안하는지에 따라 우리의 삶이 달라지니까요. 참여연대 의정감시센터는 칼럼을 통해 유권자의 시각에서 22대 국회와 정치를 비평합니다. 무엇보다 ‘중’요한 건 ‘꺾’이지 않는 ‘정’치개혁이니까요. 이번 칼럼의 필자는 서복경(참여연대 의정감시센터...
The post 통치 음모론 vs. 저항 음모론: 윤석열과 김민석 그리고 하나둘 사라지는 독도 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>참여연대 의정감시센터</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[트럼프는 연준의장 파월을 해고할 수 있을까?]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=115313</id>
        <link href="https://slownews.kr/115313"/>
        <updated>2024-08-27T03:09:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1. 연준의 승리 선언 제롬 파월 미국 연준 의장은 8월 23일 인플레이션에 대한 승리를 선언했다. 무대는 ‘잭슨 홀 미팅’(Jackson Hole Meeting)이라 불리는 와이오밍주 그랜드 테튼 국립공원 내 휴양지에서 개최된 연례 경제 심포지엄이었고, 관객은 연준과 각국 중앙은행의 주요 인사들, 취재차 달려온 기자들 그리고 생방송으로 지켜본 전 세계의 투자자들이었다. 파월의 이날 메시지는 요약하면 다음과 같았다. 이 메시지는...
The post 트럼프는 연준의장 파월을 해고할 수 있을까? appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>신현호</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[‘셀카왕’ 한동훈의 ‘발 연기’에 진정성이 안 보이는 이유: 슬로우레터 8월27일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=115269</id>
        <link href="https://slownews.kr/115269"/>
        <updated>2024-08-26T22:11:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[이진숙 방통위, 맘대로 못 한다. 이진숙의 딜레마. 권태선의 투쟁. 쟁점과 현안. 한동훈의 제안, “내년 의대 정원 유예하자.” “채 상병 특검법 빨리 내라.” 윤석열 명예훼손 수사, 통신 조회 최소 3176명. 다르게 읽기. “1945년 광복 인정하나?” “멘트하지 않겠다.” “‘임시정부 수립=건국’은 억지다.” 더 깊게 읽기. 딥페이크 범죄 가벼운 처벌이 문제. 당첨만 되면 20억 원, 로또 만드는 분양가 상한제....
The post ‘셀카왕’ 한동훈의 ‘발 연기’에 진정성이 안 보이는 이유: 슬로우레터 8월27일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Clean code: blessing or curse? Act I. Confrontation]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/1157/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/1157/"/>
        <updated>2024-08-26T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The concept of clean code is familiar to many people. Some programmers support it, while others think it hurts the industry. Casey Muratori, who's in the second group, stated that clean code is...]]></summary>
        <author>
            <name>from pvs-studio.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A malicious Pidgin plugin]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/987320/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/987320/"/>
        <updated>2024-08-26T20:45:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The developers of the Pidgin chat program
have announced that
a malicious plugin had been listed on its third-party plugins list for over
one month.  This plugin included a key logger and could capture
screenshots.


	It went unnoticed at the time that the plugin was not providing any
	source code and was only providing binaries for download. Going
	forward, we will be requiring that all plugins that we link to have
	an OSI Approved Open Source License and that some level of due
	diligence has been done to verify that the plugin is safe for
	users.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sovereign Tech Fund (STF) to invest in FreeBSD infrastructure modernization]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/987311/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/987311/"/>
        <updated>2024-08-26T17:36:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The FreeBSD Foundation has announced that Germany's Sovereign Tech
Fund (STF) has agreed to invest €686,400 toward improvements in the
FreeBSD project's infrastructure, security, regulatory compliance, and
developer experience:
August
9, 2024 summary report released by the U.S. Office of the
National Cyber Director (ONCD), consolidating feedback from the 2023
request for information on key priorities for securing the open source
software ecosystem. By enhancing security controls and SBOM tooling,
the FreeBSD Foundation is helping to keep FreeBSD at the forefront of
improved vulnerability disclosure mechanisms and secure software
foundations.]]></summary>
        <author>
            <name>jzb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] A new version of modversions]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/986892/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/986892/"/>
        <updated>2024-08-26T17:19:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The genksyms tool has long been buried deeply within the kernel's
build system; it is one of the two C-code parsers shipped with the kernel
(the other being the
horrifying kernel-doc script).  It is a key part of how the
kernel's module-loading infrastructure works.  While genksyms has
quietly done its job for decades, that period may soon be coming to an end.
It would seem that genksyms is not up to the task of handling Rust
code, so Sami Tolvanen is proposing
a new tool to handle this task going forward.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Monday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/987309/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/987309/"/>
        <updated>2024-08-26T17:12:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (chromium, python-html-sanitizer, and trafficserver), Fedora (nginx, nginx-mod-fancyindex, nginx-mod-modsecurity, nginx-mod-naxsi, nginx-mod-vts, python-webob, python3-docs, python3.11, python3.12, python3.9, and zabbix), Red Hat (bind, bind and bind-dyndb-ldap, bind9.16, httpd, kernel, kernel-rt, and nodejs:20), SUSE (caddy, chromium, chromium, gn, rust-bindgen, cockpit, fetchmail, gdcm, gh, keybase-client, libhtp, libofx, nano, plasma5-workspace, python-nltk, python-notebook, xen, and znc), and Ubuntu (linux-azure, linux-azure-4.15, linux-azure-5.4, and linux-oracle-5.15).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Small or fast?]]></title>
        <id>https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1690.php</id>
        <link href="https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1690.php"/>
        <updated>2024-08-26T10:18:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Life is often about compromise, but embedded developers really are not good at that. Code generation is a context in which compromise is somewhat inevitable and we call it “optimization”. All modern compilers perform optimization, of course. Some do a better job than others. A lot of the time, the compiler simply guesses which optimization will produce the best result without knowing what...]]></summary>
        <author>
            <name>EmbeddedRelated.com Blogs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“예산 없어요 내년에 고칠게요” 창녕박물관 엉터리 해설]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=114978</id>
        <link href="https://slownews.kr/114978"/>
        <updated>2024-08-26T08:56:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[김훤주의 지역에서 본 세상] 베테랑 기자 김훤주가 세상 이야기를 따뜻하고 담백한 시선으로 전합니다. 8월 15일에 창녕박물관을 찾아갔었다. 전시 내용을 둘러보는데 적지 않게 당황스러웠다. 설렁설렁 훑어보았는데도 잘못되거나 적당하지 않은 표현이 여러 군데 있었다. 안내데스크에 말했더니 “휴일이라 학예사가 없고 자기는 해설사라 책임 있는 대답을 하기 어렵다”면서 “전달해 드릴 수는 있지만 이런 지적은 담당자에게 직접 해야 더 효과가...
The post “예산 없어요 내년에 고칠게요” 창녕박물관 엉터리 해설 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>김훤주</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AI 진화가 생물학적 지옥문을 열 수도 있다: 4가지 역량, 5가지 예방책]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=115167</id>
        <link href="https://slownews.kr/115167"/>
        <updated>2024-08-26T07:48:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1. AI는 기술 부채를 해결하는 데 아주 효과적인 도구다 아마존 앤디 재시의 트윗, 8월 22일 개인적으로 AI에 대한 가장 많은 소식과 의견을 듣는 공간은 아직 과거 트위터였던 X.com이다. 8월 22일에 아마존의 사장인 앤디 재시가 올린 트윗을 보았다. 그는 아마존의 Q라는 소프트웨어 개발 어시스턴트를 이용해 아마존이 기술 부채를 어떻게 효과적으로 해결할 수 있었는지 알렸다. 기업에서 개발자들도...
The post AI 진화가 생물학적 지옥문을 열 수도 있다: 4가지 역량, 5가지 예방책 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>한상기</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Running applications with Paketo Buildpacks and Red Hat UBI container images in OpenShift]]></title>
        <id>46002878-1316-4b3d-b780-2ef219d3e29e</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/08/26/running-applications-paketo-buildpacks-and-red-hat-ubi-container-images"/>
        <updated>2024-08-26T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[With the growth in the use of containers, the need to bundle your application into a container has never been stronger. Many Red Hat customers will be familiar with Source-to-Image (S2I) as an easy way to build container images from application source code. While S2I is a convenient way to build images on Red Hat OpenShift, Red Hat works to support our customers when using a variety of approaches, and we’ve recently seen an increasing interest in building applications using Cloud Native Computing Foundation (CNCF) Buildpacks.  
This is the second in a 5-part series of articles on building your applications with CNCF Buildpacks and Red Hat Universal Base Image (UBI). The series will include:

Building applications with Paketo Buildpacks and Red Hat UBI container images 
Running applications…]]></summary>
        <author>
            <name>Michael Dawson, Costas Papastathis</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] “마녀사냥에 복수” 다짐하는 그, 정말로 ‘제왕적 대통령’ 될까]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=79621</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2024/08/25/npsp_imperialpresidency/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_imperialpresidency"/>
        <updated>2024-08-25T22:59:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 글에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. **오늘 소개하는 글은 7월 5일 스프에 쓴 글입니다. 지구상에서 가장 막강한 권력을 지닌 사람을 꼽으라면, 많은 사람이 미국 대통령을 몇 손가락 안에 꼽을 겁니다. 세계에서 가장 강력한 나라 미국의 군대를 움직일 수 있는 통수권자이자 정부를 이끄는 정치지도자인 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[검찰총장의 마지막 자존심, 수심위는 김건희를 건드릴 수 있을까: 슬로우레터 8월26일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=115090</id>
        <link href="https://slownews.kr/115090"/>
        <updated>2024-08-25T22:19:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[김건희 사건, 수사심의위로 간다. 이원석의 결단. “수사심의위 망설일 것 없다.” 쟁점과 현안. 정부+가계 부채 3000조 원 시대. 글로벌 피벗 임박했는데. 이스라엘-헤즈볼라 폭격. 더 깊게 읽기. 한은 압박하는 대통령실. 간호사 총파업. 피할 수 있었던 죽음 늘어난다. 추석 연휴 셧 다운 우려. 다르게 읽기. 샤이 트럼프 얼마나 될까. 선 벨트와 러스트 벨트. 해법과 대안. ‘세이 온 클라이밋’....
The post 검찰총장의 마지막 자존심, 수심위는 김건희를 건드릴 수 있을까: 슬로우레터 8월26일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1970s: the founding decade of software reliability research]]></title>
        <id>https://shape-of-code.com/?p=9308</id>
        <link href="https://shape-of-code.com/2024/08/25/1970s-the-founding-decade-of-software-reliability-research/"/>
        <updated>2024-08-25T21:59:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Reliability research is a worthwhile investment for very large organizations that fund the development of many major mission-critical software systems, where reliability is essential. In the 1970s, the US Air Force’s Rome Air Development Center probably funded most of the evidence-based software research carried out in the previous century. In the 1980s, Rome fell, and […]]]></summary>
        <author>
            <name>Derek Jones</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kernel prepatch 6.11-rc5]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/987164/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/987164/"/>
        <updated>2024-08-25T15:35:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The 6.11-rc5 kernel prepatch is out for
testing.  "Other than the timing, there's not a whole lot unusual
here. The diffstat looks fairly flat, which means 'mostly pretty small
changes'." Linus Torvalds added a
note that today marks the 33rd anniversary of the first Linux
announcement; "A third of a century. And it *still* isn't ready".]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Use SystemView Data Plot Feature for Real-time Data Visualization]]></title>
        <id>http://mcuoneclipse.com/?p=41143</id>
        <link href="https://mcuoneclipse.com/2024/08/25/how-to-use-systemview-data-plot-feature-for-real-time-data-visualization/"/>
        <updated>2024-08-25T14:30:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The SEGGER SystemView, a real-time recording and visualization tool for embedded systems, now supports plotting custom data and offers deeper insights into timing and application behavior. The new feature includes a data plot window, support for data sampling events, and an API update. With this addition, users can send and visualize arbitrary data with ease. Continue reading →]]></summary>
        <author>
            <name>Erich Styger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[지역 기반 솔루션 저널리즘 네트워크 모델을 만들자.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=115049</id>
        <link href="https://slownews.kr/115049"/>
        <updated>2024-08-25T12:52:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[기록적인 폭우, 물 폭탄과 침수, 고립, 피해… 장마철마다 반복되는 기사다. 어떻게 다른 방식으로 쓰고 다른 문제의식을 끌어낼 수 있을까. JIBS제주방송 기사 두 건이 눈길을 끈다. “유역 차원에서 배수를 시켜줘야 한다”는 박창열(제주연구원 연구위원)의 인터뷰와 함께 “분담형 치수 대책이 시급하다”고 지적했다. “정확한 홍수량조차 파악하지 못하고 있다”는 기사도 있었다. 10년 이상 데이터를 축적해야 분석이 가능한데 4개 관측소에서 유량과...
The post 지역 기반 솔루션 저널리즘 네트워크 모델을 만들자. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SentencePiece BPE Tokenizer in Go]]></title>
        <id>https://eli.thegreenplace.net/2024/sentencepiece-bpe-tokenizer-in-go/</id>
        <link href="https://eli.thegreenplace.net/2024/sentencepiece-bpe-tokenizer-in-go/"/>
        <updated>2024-08-23T17:35:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>Earlier this year I wrote a <a class="reference external" href="https://eli.thegreenplace.net/2024/tokens-for-llms-byte-pair-encoding-in-go/">post about implementing BPE tokenization in Go</a>,
which made it possible to reproduce OpenAI's tokenizer.</p>
<p>Today I want to mention a new project I've been hacking on recently:
<a class="reference external" href="https://github.com/eliben/go-sentencepiece">go-sentencepiece</a>
- a pure Go implementation of the <a class="reference external" href="https://github.com/google/sentencepiece">SentencePiece</a> tokenizer
that's used for Google AI's models like …</p>]]></summary>
        <author>
            <name>Eli Bendersky's website</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] The history, status, and plans for reproducible builds]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/985739/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/985739/"/>
        <updated>2024-08-23T13:47:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[On the second day of DebConf24
in Busan, South Korea, Holger Levsen provided a history lesson on the
"first 11 years" of the Reproducible Builds project.
He has been involved in the project for most of that time and has been a
Debian user since the mid-1990s, contributor since 2001, and a Debian
member since 2007; "I love Debian".  Meanwhile, his aim is to make all free
software be reproducible, so that anyone can check that a binary program
comes from the source code it purports to.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Forgejo changes license to GPLv3+]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/986998/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/986998/"/>
        <updated>2024-08-23T13:39:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The 

Forgejo project has announced that, starting from version 9.0, Forgejo will be released under the GPLv3 license (or a later version). Older versions of the software forge remain MIT-licensed.



A copyleft license makes reusing other copyleft software easier. Recently, we discovered that 

some of the dependencies we used were incompatible with the license Forgejo was distributed with, and they had to be removed for now. Choosing copyleft licenses enables us to reuse more work, and saves us precious time to focus on improving Forgejo itself.]]></summary>
        <author>
            <name>daroc</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Friday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/986997/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/986997/"/>
        <updated>2024-08-23T13:03:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Fedora (community-mysql, iaito, and radare2), Oracle (python3.12-setuptools and tomcat), Red Hat (krb5 and podman), Slackware (ffmpeg), SUSE (apache2, expat, firefox, webkit2gtk3, and xen), and Ubuntu (imagemagick and libxstream-java).]]></summary>
        <author>
            <name>daroc</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“조선인 강제노동 사실무근” 사도광산의 역사적 진실 부정하는 일본의 극우 언론]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=114983</id>
        <link href="https://slownews.kr/114983"/>
        <updated>2024-08-23T08:35:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[7월 27일, 일본 니가타현의 ‘사도광산’이 유네스코 세계문화유산으로 등재되었다. 2010년 일본 정부가 사도광산을 유네스코 세계 유산 추천 잠정 목록에 등재한 이후 14년 만의 일이다. 한국에서는 사도광산의 세계 유산 등재에 대한 비판적인 목소리가 끊이지 않고 있다. 사도광산이 일제 강점기 당시 조선인을 강제 동원해 가혹한 노동을 시켰던 아픈 역사의 현장이기 때문이다. 한국 정부는 등재 과정에서 역사적 사실이 충분히...
The post “조선인 강제노동 사실무근” 사도광산의 역사적 진실 부정하는 일본의 극우 언론 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[‘문자 한 통 해고’ 아사히글라스 9년 투쟁… 얼마나 더 싸워야 하는가]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=114963</id>
        <link href="https://slownews.kr/114963"/>
        <updated>2024-08-23T07:29:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[비정규직 차별에 맞서 노동조합을 설립한 이후, 회사로부터 ‘문자 한 통’으로 해고됐던 아사히글라스 해고 노동자들이 출근길에 나섰습니다. 이에 이르기까지 9년의 시간과 대법원의 세 판결이 있었습니다. 직접고용을 구하는 민사, 부당노동행위가 쟁점인 행정, 파견법 위반이 문제 된 형사의 세 판결입니다. 대법원은 아사히글라스 하청업체 해고 노동자의 근로자 지위를 인정하고, 사측의 파견법 위반 인정했지만, 사측의 부당노동행위에 대해선 인정하지 않았습니다. 각각의...
The post ‘문자 한 통 해고’ 아사히글라스 9년 투쟁… 얼마나 더 싸워야 하는가 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>참여연대 사법감시센터</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 만약 바이든이 후보 사퇴한다면? 이렇게 진행될 겁니다]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=79603</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2024/08/22/npsp_openconvention/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_openconvention"/>
        <updated>2024-08-23T01:30:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 글에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. **오늘 소개하는 글은 7월 2일 스프에 쓴 글입니다. *** 글을 시차 발행하는 오늘(8월 22일) 밤 카말라 해리스는 민주당 전당대회 마지막날 대통령 후보 지명을 수락할 예정입니다. 불과 두 달도 채 되지 않는 시점에는 상상도 하기 어려웠던 일이 현실로 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[‘주머니 사정’이 선거 승패 가른다면 누가 더 유리할까?]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=79864</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2024/08/22/npsp_economicplanharristrump/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_economicplanharristrump"/>
        <updated>2024-08-23T00:15:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[민주당 전당대회를 앞둔 지난 금요일, 카말라 해리스 부통령은 자신의 경제 공약을 발표했습니다. 바이든 행정부에서 치솟은 물가를 안정시키고 서민과 중산층에게 도움이 되는 정책을 위해 해리스가 꺼낸 카드는 치솟는 집값을 안정화시키겠다는 일련의 정책이었습니다. 뉴욕타임스 칼럼니스트 피터 코이가 수요와 공급이라는 경제학의 기본 원리를 바탕으로 해리스의 경제 공약을 분석했습니다. 해설에서는 이번 선거의 향방을 가를 경합주의 경제 상황을 함께 진단해 봤습니다. 전문 번역: “해리스의 경제 공약, 완벽하지는 않지만 트럼프보다는 낫다” 해설: ‘주머니 사정’이 선거 승패 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[윤석열이 요즘 술을 자제하고 있다는 놀라운 사실: 8월23일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=114859</id>
        <link href="https://slownews.kr/114859"/>
        <updated>2024-08-22T22:13:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[최장기 금리 동결. 쟁점과 현안. 윤석열의 불만, “선제 대응 아쉽다.” 집값에 달렸다. 윤석열의 뒤끝, 보수판 광복회 만든다. 디올 백 무혐의, 수사심의위 거쳐라. 더 깊게 읽기. 이자 장사로 30조 원 이익. “누구 때문인데.” 윤석열이 술을 안 먹는다고? “저 사람이 우리 아빠야.” 다르게 읽기. “최저임금 다 줄 필요 있나.” 한동훈의 차별화. 저출산 대책, 세금 더 낼 수...
The post 윤석열이 요즘 술을 자제하고 있다는 놀라운 사실: 8월23일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[C++ programmer's guide to undefined behavior: part 4 of 11]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/1156/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/1156/"/>
        <updated>2024-08-22T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Your attention is invited to the fourth part of an e-book on undefined behavior. This is not a textbook, as it's intended for those who are already familiar with C++ programming. It's a kind of C...]]></summary>
        <author>
            <name>from pvs-studio.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gemma explained: What’s new in Gemma 2]]></title>
        <id>https://developers.googleblog.com/en/gemma-explained-new-in-gemma-2/</id>
        <link href="https://developers.googleblog.com/en/gemma-explained-new-in-gemma-2/"/>
        <updated>2024-08-22T20:15:18.792Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gemma 2 is a new suite of open models that sets a new standard for performance and accessibility, outperforming popular models more than twice its size.]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[LibreOffice 24.8 released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/986906/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/986906/"/>
        <updated>2024-08-22T18:51:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Version
24.8 of the LibreOffice office suite has been released.  Changes
include the ability to filter identifying information from exported files,
easier creation of cross reference, better control over hyphenation, a
number of new spreadsheet functions, accessibility improvements, and more.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rewriting Strangler Fig]]></title>
        <id>https://martinfowler.com/articles/2024-strangler-fig-rewrite.html</id>
        <link href="https://martinfowler.com/articles/2024-strangler-fig-rewrite.html"/>
        <updated>2024-08-22T15:51:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Two decades ago, I posted that I found that the strangler fig plant was an interesting metaphor for the gradual replacement of a legacy system. I didn’t refer to the metaphor since, but meanwhile it grew a life of its own. Other people increasingly referred to the strangler fig approach to modernization, and traffic to that post steadily increased: currently it gets about 5000 page views a month, one of the more popular pages on this site. So I decided I needed to update that page, and have rewritten it, focusing on the core activities we need to do to make a success of such a venture.
(This summarizes more detailed writing from Ian Cartwright, Rob Horn, and James Lewis.)]]></summary>
        <author>
            <name>Martin Fowler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] A review of file descriptor memory safety in the kernel]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/985853/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/985853/"/>
        <updated>2024-08-22T15:19:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[On July 30, Al Viro sent

a patch set to the linux-fsdevel mailing list with a
comprehensive cover letter explaining his
recent work on ensuring that the kernel's internal representation of
file descriptors are used correctly in the kernel.
File descriptors are ubiquitous; many system calls
need to handle them. Viro's review
identified a few existing bugs, and may prevent more in the future. He also had
suggestions for ways to keep uses consistent throughout the kernel.]]></summary>
        <author>
            <name>daroc</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2분기 엔비디아 실적 전망, 기대보다 좋을 것]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=595828</id>
        <link href="https://happist.com/595828/2%eb%b6%84%ea%b8%b0-%ec%97%94%eb%b9%84%eb%94%94%ec%95%84-%ec%8b%a4%ec%a0%81-%ec%a0%84%eb%a7%9d-%ea%b8%b0%eb%8c%80%eb%b3%b4%eb%8b%a4-%ec%a2%8b%ec%9d%84-%ea%b2%83"/>
        <updated>2024-08-22T14:31:43.000Z</updated>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Garrett: What is an SBAT and why does everyone suddenly care]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/986844/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/986844/"/>
        <updated>2024-08-22T14:25:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Matthew Garrett describes
the role of the Secure Boot Advanced Targeting mechanism and how it
played into the recent Windows upgrade problems.


	So why is this suddenly relevant? SBAT was developed
	collaboratively between the Linux community and Microsoft, and
	Microsoft chose to push a Windows update that told systems not to
	trust versions of grub with a security generation below a certain
	level. This was because those versions of grub had genuine security
	vulnerabilities that would allow an attacker to compromise the
	Windows secure boot chain, and we've seen real world examples of
	malware wanting to do that.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Thursday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/986841/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/986841/"/>
        <updated>2024-08-22T14:07:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by AlmaLinux (.NET 8.0, bind, bind9.16, curl, edk2, firefox, gnome-shell, grafana, jose, krb5, libreoffice, mod_auth_openidc:2.3, orc, pcs, poppler, python-setuptools, python-urllib3, python3.11-setuptools, python3.12-setuptools, thunderbird, tomcat, and wget), Fedora (webkitgtk), SUSE (apache2, glib2, and roundcubemail), and Ubuntu (kernel, linux, linux-aws, linux-aws-5.15, linux-azure, linux-azure-5.15,
 linux-azure-fde, linux-azure-fde-5.15, linux-gcp, linux-gcp-5.15,
 linux-gke, linux-gkeop, linux-gkeop-5.15, linux-hwe-5.15, linux-ibm,
 linux-ibm-5.15, linux-intel-iotg, linux-intel-iotg-5.15, linux-kvm,
 linux-lowlatency, linux-lowlatency-hwe-5.15, linux-nvidia, linux-oracle,
 linux-raspi, linux, linux-aws, linux-azure, linux-bluefield, linux-gcp, linux-gcp-5.4,
 linux-gkeop, linux-hwe-5.4, linux-ibm, linux-ibm-5.4, linux-kvm,
 linux-oracle, linux-oracle-5.4, linux-raspi, linux-xilinx-zynqmp, linux, linux-aws, linux-azure, linux-gcp, linux-gke, linux-ibm,
 linux-lowlatency, linux-nvidia, linux-nvidia-6.8, linux-nvidia-lowlatency,
 linux-oem-6.8, linux-oracle, linux-raspi, linux, linux-aws, linux-kvm, linux-lts-xenial, linux, linux-gcp, linux-gcp-4.15, linux-hwe, linux-kvm, linux-aws, linux-aws-hwe, linux-bluefield, linux-hwe-5.15, linux-raspi-5.4, and qemu).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“직무 관련 없으면 선물 가능”, ‘괴짤’의 실체는?]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=114838</id>
        <link href="https://slownews.kr/114838"/>
        <updated>2024-08-22T13:36:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[국민권익위원회에서 만든 카드뉴스가 화제다. 언뜻 보면 ‘가짜뉴스’로 오해할 정도로 믿기 어려운 내용이다. 가뜩이나 김건희(대통령 부인)를 닮은 것 같은 캐릭터까지 있는데 놀랍게도 이 카드뉴스는 진짜였다. 국민권익위가 만들어서 홈페이지에 올려놓은 카드뉴스다. ‘가짜뉴스’가 아니었다. 이 카드뉴스가 말하지 않는 것. 직무 관련성이 없으니 괜찮다고? 최재영과 윤석열이 직무 관련성이 없는 건 맞나? 대통령 부인에게 300만 원 상당의 엿을 선물한다면? 핵심은...
The post “직무 관련 없으면 선물 가능”, ‘괴짤’의 실체는? appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Your second GPU algorithm: Quicksort]]></title>
        <id>9238ff3b-7314-45b2-9436-902d19ef618a</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/08/22/write-gpu-algorithm-quicksort"/>
        <updated>2024-08-22T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Using the algorithm for prefix sum/scan, covered in the previous module, we’re going to now write an algorithm for quicksort.
This is part 3 of a 4-part series. Catch up on the previous articles:

What is GPU programming

Your first GPU algorithm: Scan/prefix sum

The quicksort algorithm
The reason we’re doing quicksort, rather than something like merge sort, is that it’s very easy to parallelize– once you partition the array, each partition can be sorted completely independently. Plus, it is efficient in the average case, especially if you use randomness to select your pivot. 
Recall that the pseudocode for quicksort is as follows:
def quicksort(array, BLOCK_SIZE):
	p = randomly select pivot from array
	let below_arr = global, reused array that stores the number of items in each block les…]]></summary>
        <author>
            <name>Kenny Ge</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Designing K8s operators for managing REST resources]]></title>
        <id>e8daa423-226f-44f0-947e-74711bd17892</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/08/21/design-kubernetes-operator-rest-resources"/>
        <updated>2024-08-22T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Operators are the standard way to package software and to automate day 1 and 2 operations for applications running on Red Hat OpenShift. Even the platform itself is based on cluster operators that encapsulate a single aspect of the OpenShift platform (e.g., how to deploy and update the DNS, API server, etc.), database or the internal registry. There is also a huge ecosystem of third party providers that are delivering their software via an operator. 
The general idea behind the concept of operators is to automate installation, updates, backups, configuration, and many other operational tasks that are specific to the application the operator is managing. A concept that will also be useful for managing your own applications on the OpenShift platform. But how to start writing your own operato…]]></summary>
        <author>
            <name>Benjamin Schmeling, Andrea Peruffo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[민주당 부통령 후보 월즈의 일곱 가지 연설 전략: 역대 최고(🐐) 인정!]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=114783</id>
        <link href="https://slownews.kr/114783"/>
        <updated>2024-08-22T02:20:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[팀 월즈 미네소타주지사가 카멀라 해리스 부통령의 러닝메이트로 발표된 지 몇 시간 만에 펜실베이니아주 필라델피아에서 14,000명이 운집한 미 민주당 첫 정∙부통령 후보 공동 유세를 본 몇 가지 느낌을 공유한다. 대학 부전공(커뮤니케이션)과 20년 회사 경력(홍보)에 의거한 지극히 개인적 평가이며 반박 시 반박하는 분이 맞는 걸로. 😉 월즈 주지사. 민주당 역대 대선후보 중 케네디 이후 연설(stump speech) 가장...
The post 민주당 부통령 후보 월즈의 일곱 가지 연설 전략: 역대 최고(🐐) 인정! appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>홍윤희</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] LWN.net Weekly Edition for August 22, 2024]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/985783/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/985783/"/>
        <updated>2024-08-22T01:51:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The LWN.net Weekly Edition for August 22, 2024 is available.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] “그렇게만 할 거면… 올림픽 왜 하니?” 배제와 포용, 답은 정해져 있다]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=79588</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2024/08/21/npsp_sextestingolympics/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_sextestingolympics"/>
        <updated>2024-08-21T22:59:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 글에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. **오늘 소개하는 글은 6월 28일 스프에 쓴 글입니다. *** 파리 올림픽에서 실제로 XY 염색체를 지닌 복싱 선수 이마네 칼리프(알제리)와 린위팅(대만)의 여성 종목 출전이 논란을 낳기도 했습니다. 이에 관해 언론에도 많은 기사가 소개됐습니다. 연합뉴스: IOC, XY염색체 여자 복싱선수 논란에 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“이게 나라냐”, 디올 백은 무혐의, 경제는 엉망, 보수 언론도 ‘부글부글’:슬로우레터 8월22일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=114744</id>
        <link href="https://slownews.kr/114744"/>
        <updated>2024-08-21T22:18:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[김건희 디올 백 무혐의. 윤석열 검사라면 어땠을까. 총장 패싱? 이원석의 시간이 됐다. 쟁점과 현안. 한동훈-이재명 회담 생중계가 변수. 윤석열 정부 경제가 빠진 세 가지 함정. 세수 56조 원 펑크, 순방비는 예비비로. 민주당 방통위원 2명 추천한다. “이게 나라냐”, 중앙일보 논설위원의 한숨. 더 깊게 읽기. 이재명표 감세 법안. 뜬금없이 문재인 사위 털기. 재일동포 학교 교토국제고, 고시엔 결승...
The post “이게 나라냐”, 디올 백은 무혐의, 경제는 엉망, 보수 언론도 ‘부글부글’:슬로우레터 8월22일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[5 Years of Innovation: Student developers solving real-world problems using Google tech]]></title>
        <id>https://developers.googleblog.com/en/5-years-of-innovation-student-developers-solving-real-world-problems-using-google-tech/</id>
        <link href="https://developers.googleblog.com/en/5-years-of-innovation-student-developers-solving-real-world-problems-using-google-tech/"/>
        <updated>2024-08-21T20:15:16.569Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google Developer Student Clubs globally are tackling the United Nations' Sustainable Development Goals]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA["Something has gone seriously wrong," dual-boot systems warn after Microsoft update (Ars Technica)]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/986659/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/986659/"/>
        <updated>2024-08-21T18:03:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ars Technica covers
a recent update
that is causing problems for users with systems that dual-boot Windows
and Linux.
"Note that Windows says this update won't apply to systems that
dual-boot Windows and Linux," one frustrated person wrote. "This
obviously isn't true, and likely depends on your system configuration
and the distribution being run. It appears to have made some linux efi
shim bootloaders incompatible with microcrap efi bootloaders (that's
why shifting from MS efi to 'other OS' in efi setup works). It appears
that Mint has a shim version that MS SBAT doesn't recognize."
The reports indicate that multiple distributions, including Debian,
Ubuntu, Linux Mint, Zorin OS, and Puppy Linux, are all
affected. Microsoft has yet to acknowledge the error publicly, explain
how it wasn't detected during testing, or provide technical guidance
to those affected. Company representatives didn't respond to an email
seeking answers.]]></summary>
        <author>
            <name>jzb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Górny: Gentoo: profiles and keywords rather than releases]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/986655/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/986655/"/>
        <updated>2024-08-21T17:31:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gentoo developer Michał Górny has written a lengthy blog
post that explains how Gentoo approaches releases:


Gentoo is something of a hybrid, as it combines the best of both
worlds. It is a rolling release distribution with a single shared
repository that is available to all users. However, within this
repository we use a keywording system to provide a choice between
stable and testing packages, to facilitate both production and
development systems (with some extra flexibility), and versioned
profiles to tackle major lock-step upgrades.]]></summary>
        <author>
            <name>jzb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Modernizing openSUSE installation with Agama]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/974969/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/974969/"/>
        <updated>2024-08-21T15:37:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Linux installers receive a disproportionate amount of attention
compared to the amount of time that most users spend with them. Ideally,
a user spends only a few minutes using the installer, versus years using
the distribution after it is installed. Yet, the installer sets the
first impression, and if it fails to do its job, little else matters.
Installers also have to continually evolve to keep pace with new
hardware, changes in distribution packaging (such as image-based Linux
distributions), and so forth. Along those lines, the SUSE team that maintains the
venerable YaST installer has
decided it's time to start (almost) fresh with a new Linux installer
project, called Agama,
for new projects. YaST is not going away as an administration tool,
but it is likely to be relieved of installer duties at some point.]]></summary>
        <author>
            <name>jzb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The RTOS renaissance: closing the OS gap with Linux in IoT]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490678</id>
        <link href="https://www.embedded.com/the-rtos-renaissance-closing-the-os-gap-with-linux-in-iot/"/>
        <updated>2024-08-21T14:45:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[For years, Linux has dominated the embedded and IoT landscape, lauded for its flexibility and mature ecosystem. However, a renaissance is unfolding in real-time operating systems (RTOS). Propelled by open-source initiatives, big tech backing, and a growing demand for low-latency and resource-constrained applications, RTOS development environments are rapidly closing the gap with their more established […]
The post The RTOS renaissance: closing the OS gap with Linux in IoT appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Wednesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/986628/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/986628/"/>
        <updated>2024-08-21T13:20:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (aom, cinder, dovecot, glance, and nova), Fedora (mysql8.0), Oracle (curl and libreoffice), SUSE (oniguruma, openssl-1_0_0, openssl1, and xen), and Ubuntu (cacti, curl, exfatprogs, firefox, and vim).]]></summary>
        <author>
            <name>jzb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[빗물에 세금을? 도쿄∙베를린에서 ‘힌트’ 얻는 극한호우 대책]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=114701</id>
        <link href="https://slownews.kr/114701"/>
        <updated>2024-08-21T09:12:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2022년 8월 서울엔 시간당 최대 141.5㎜의 기록적인 폭우가 쏟아졌다. 극한호우 기준인 시간당 72㎜의 두 배가량으로 신림동과 상도동 반지하 주택에서는 다수의 사망자가 발생했다. 문제는 역대급 폭우가 더 새로운 일이 아니라는 것이다. 기후위기로 ‘더 자주, 더 세게’ 폭우가 발생할 가능성이 높아지고 있다. 앞으로 50년 이내 시간당 200㎜의 비가 내릴 수 있다니, 이제 폭우는 여름철 일상이 되었다. 변화된...
The post 빗물에 세금을? 도쿄∙베를린에서 ‘힌트’ 얻는 극한호우 대책 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to back up and restore virtual machines with OpenShift]]></title>
        <id>788ec1d5-4de5-422f-ad23-e7ff2de65d40</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/08/21/how-back-and-restore-virtual-machines-openshift"/>
        <updated>2024-08-21T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[If you are planning a move to Red Hat OpenShift Virtualization, you may have a list of features that need to be checked to demonstrate similar capabilities to more established virtualization platforms. This article will guide you through one such feature: backing up and restoring virtual machines. There are several partner products that can simplify this operation, but these steps show a quick way to get started directly with the OpenShift APIs for Data Protection, provided by Red Hat.
Preparation
These instructions assume you have administrative access to an OpenShift cluster. On this cluster, install and configure the following three Operators:

Red Hat OpenShift Virtualization: Refer to these instructions to install OpenShift Virtualization and create a HyperConverged Operator instance.…]]></summary>
        <author>
            <name>Matthew Arnold</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Best practices to safely navigate pointers in C/C++]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490671</id>
        <link href="https://www.embedded.com/best-practices-to-safely-navigate-pointers-in-c-c/"/>
        <updated>2024-08-20T22:36:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[As someone who has spent over two decades in the embedded systems industry, I’ve seen the vast evolution of technology—from 8-bit microcontrollers to today’s sophisticated, multicore systems. Yet, one thing remains constant: pointers in C and C++. They are a double-edged sword that can lead to incredible flexibility in memory management but can also wreak […]
The post Best practices to safely navigate pointers in C/C++ appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Stephen Evanczuk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[마약 외압 사건에 김건희 개입 의혹이 나오는 이유: 슬로우레터 8월21일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=114654</id>
        <link href="https://slownews.kr/114654"/>
        <updated>2024-08-20T22:33:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“용산에서 심각하게 보고 있다고, 머리가 하얘지는 느낌이었다.” 채 상병 사건 경찰판? 여기도 김건희의 그림자. 쟁점과 현안. 가계부채 1896조 원, 골든타임 놓쳤나. 윤석열 거부권 행사한 전세사기법 여야 합의로 통과. 추석이 두렵다. 의대생 1년 유급, 감당할 수 있나. 더 깊게 읽기. 이재명 앞의 세 가지 태풍. ‘임대 문의’ 늘어나는 이유. “나는 내 일을 사랑했지만 미국을 더 사랑했다.”...
The post 마약 외압 사건에 김건희 개입 의혹이 나오는 이유: 슬로우레터 8월21일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Python subinterpreters and free-threading]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/985041/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/985041/"/>
        <updated>2024-08-20T22:24:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[At
PyCon 2024 in Pittsburgh,
Pennsylvania, Anthony Shaw looked at the various kinds of parallelism
available to Python programs.  There have been two major developments on
the parallel-execution front over the last few years, with the effort to
provide subinterpreters, each with its own
global interpreter lock (GIL), along with the work to remove the GIL entirely.  In the talk, he
explored the two approaches to try to give attendees a sense of how to make
the right choice for their applications.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Optimizing vehicle design through rugged, miniaturized connectors]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490665</id>
        <link href="https://www.embedded.com/optimizing-vehicle-design-through-rugged-miniaturized-connectors/"/>
        <updated>2024-08-20T22:10:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Electronics are expected to comprise roughly half the cost of a new car by 2030, which ups the ante for automotive engineers tasked with “designing in” more features and functionality in the same or less space while meeting rigorous demands for enhanced reliability. Fueling this challenge are four transformational trends: connectivity, autonomous driving, in-vehicle experience […]
The post Optimizing vehicle design through rugged, miniaturized connectors appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Stephen Evanczuk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[uv 0.3.0 released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/986528/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/986528/"/>
        <updated>2024-08-20T21:31:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Version 0.3.0 of the uv
Python package and project manager has been released. Introduced in
February, uv is written in Rust and aims to be "Cargo for
Python".  Notable changes in this release include the addition of
interfaces for managing projects, installing
Python, and running scripts,
along with adding new documentation. See the
accompanying blog post for more information.]]></summary>
        <author>
            <name>jzb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“이민자들이 몰려온다”는데… 문제 못 풀게 발목 잡은 건 누구였나]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=79845</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2024/08/20/npsp_usimmigrationelection/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_usimmigrationelection"/>
        <updated>2024-08-20T20:00:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[이번 미국 대선의 중요한 이슈 가운데 하나가 이민 문제입니다. 얼핏 보기엔 이민 문제에 있어서 주로 공세를 펴는 쪽은 트럼프와 공화당이고, 반대로 민주당은 정책을 방어하는 경우가 많아 보입니다. 그러나 자세히 뜯어 보면, 이민 문제가 지금처럼 심각해진 데는 공화당과 민주당, 진보와 보수 할 것 없이 현실에 한참 뒤처진 이민 제도를 방치한 정치권 전반의 책임이 큽니다. 실제로 미국에 합법적으로 정착하기 위해 비자를 받거나 영주권을 얻는 일은 굉장히 어렵습니다. 전문 번역: 미국에 ‘합법 이민’이 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Per-call-site slab caches for heap-spraying protection]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/986174/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/986174/"/>
        <updated>2024-08-20T13:29:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[One tactic often used by attackers set on compromising a system is heap spraying; in
short, the attacker fills as much of the heap as possible with crafted data
in the hope of getting the target system to use that data in a bad way.  If
heap spraying can be blocked, attackers will lose an important tool.  The
kernel has some heap-spraying defenses now, including the dedicated bucket allocator merged for the
upcoming 6.11 release, but its author, Kees Cook, thinks that more can be
done.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Tuesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/986450/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/986450/"/>
        <updated>2024-08-20T13:22:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (squid), Fedora (putty), Mageia (quictls), Oracle (bind, curl, python-setuptools, python3.11-setuptools, and python3.12-setuptools), Red Hat (kernel, kpatch-patch-4_18_0-305_120_1, kpatch-patch-4_18_0-372_87_1 and kpatch-patch-4_18_0-372_91_1, kpatch-patch-4_18_0-477_43_1, kpatch-patch-4_18_0-553, kpatch-patch-5_14_0-284_48_1 and kpatch-patch-5_14_0-284_52_1, kpatch-patch-5_14_0-427_13_1, and libreoffice), SUSE (cosign, dri3proto, presentproto, wayland-protocols, xwayland, freerdp, fwupdate, git, gnome-settings-daemon, hdf5, jasper, java-17-openjdk, java-1_8_0-ibm, java-1_8_0-openjdk, kernel, kernel-firmware, libaom, libqt5-qt3d, libqt5-qtquick3d, ntfs-3g_ntfsprogs, osc, python, python-aiohttp, python-azure-core, python-azure-storage-blob, python- azure-storage-queue, python-typing, python-typing_extensions, python-Jinja2, python-PyMySQL, python-requests, python-tqdm, python-WebOb, python3-sqlparse, python310, python311, qemu, sssd, thunderbird, tiff, unixODBC, uriparser, and wireshark), and Ubuntu (intel-microcode, linux-azure-5.4, and postgresql-12, postgresql-14, postgresql-16).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Git-based operations (GitOps) for Operators managed by Operator Lifecycle Manager (OLM)]]></title>
        <id>2479ff32-6704-4cce-b2a3-dcf6156297f2</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/08/20/git-based-operations-gitops-operators-managed-operator-lifecycle-manager-olm"/>
        <updated>2024-08-20T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Operator Framework was paradigm shifting for managing infrastructure and providing services to users on Kubernetes by introducing a methodology for capturing a human operator's knowledge as a Kubernetes-native application, an Operator. The Operator Lifecycle Manager (OLM) brought systematic installation, removal, and update management for Operators. In parallel, the rise and recognition of the power and need for Git-based operations (GitOps) has brought much needed consistent, repeatable, and scalable management of not only Kubernetes and its surrounding ecosystem, but the management of the entire platform as a software product with full software development lifecycle (SLDC) for all the reasons end user applications have been refining their SDLC for all these years.
Challenge
OLM only …]]></summary>
        <author>
            <name>Ian Tewksbury</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[가격통제, 해리스의 승부수 또는 해프닝]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=114607</id>
        <link href="https://slownews.kr/114607"/>
        <updated>2024-08-20T04:01:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1. 해리스의 약진 여론조사에 따라 조금씩 다르게 나오지만 해리스가 지지율에서 트럼프를 약간 앞서고 있을 뿐 아니라 차이를 벌리고 있다는 점은 공통적이다. 아직 결과를 알 수는 없으나 불과 45일 전 바이든이 TV 토론에서 참패한 이래 민주당의 승리 가능성이 곤두박칠쳤던 것을 고려하면 상전벽해라고 할 수 있을 정도이다. 자신의 돈을 걸고 대통령 당선 결과를 맞추는 정치 예측 플랫폼에서도...
The post 가격통제, 해리스의 승부수 또는 해프닝 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>신현호</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wireless Connectivity Solutions for ESP32-P4]]></title>
        <id>https://medium.com/p/8c64ca156a81</id>
        <link href="https://blog.espressif.com/wireless-connectivity-solutions-for-esp32-p4-8c64ca156a81?source=rss----d5414d5dee73---4"/>
        <updated>2024-08-20T03:14:38.000Z</updated>
        <author>
            <name>Anant Raj Gupta</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[삿갓배미, 가난의 간절함이 만든 아름다운 다랑논]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=114594</id>
        <link href="https://slownews.kr/114594"/>
        <updated>2024-08-20T02:58:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[김훤주의 지역에서 본 세상] 베테랑 기자 김훤주가 세상 이야기를 따뜻하고 담백한 시선으로 전합니다. 며칠 전 삿갓배미를 보았다. 옛날에는 흔했지만 요즘은 귀해진 삿갓배미를 보니 기분이 좋았다. 삿갓은 삿갓처럼 조그맣다는 말이고 배미는 한 배미 두 배미 세 배미 하며 논을 헤아리는 단위다. 삿갓배미의 유래는 이렇다. 옛날 농부가 논에서 김을 매다가 세어 봤더니 한 배미가 모자랐다. 아무리 찾아도...
The post 삿갓배미, 가난의 간절함이 만든 아름다운 다랑논 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>김훤주</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[광복절 ‘나비부인’ 사고, 실수도 우연도 아닐 수 있다: 슬로우레터 8월20일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=114550</id>
        <link href="https://slownews.kr/114550"/>
        <updated>2024-08-19T22:11:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[쟁점과 현안. 네이버 항의 방문한 국민의힘. 한동훈-이재명 만난다. 더 깊게 읽기. 긱 이코노미 시대. 자영업자도 계속 줄고 있다. 쌀값 폭락, 풍년이 반갑지 않다. 다르게 읽기. “오염수 괴담 1년도 못 갔다.” 투자자 상위 1%가 401조 원 주식 보유. 지나치게 좋은 건 좋지 않을 수도 있다. 해법과 대안. 골든아워 도착률, 서울은 94%, 충북은 41%. 보호출산제 한 달...
The post 광복절 ‘나비부인’ 사고, 실수도 우연도 아닐 수 있다: 슬로우레터 8월20일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] FreeBSD considers Rust in the base system]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/985210/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/985210/"/>
        <updated>2024-08-19T15:12:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The FreeBSD Project is, for the second
time this year, engaging in a long-running discussion about the
possibility of including Rust in its base
system. The sequel to the first discussion included some work by
Alan Somers to show what it might look like to use Rust code in the
base tree. Support for Rust code does not appear much closer to being
included in FreeBSD's base system, but the conversation has been
enlightening.]]></summary>
        <author>
            <name>jzb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Seven new stable kernels]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/986229/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/986229/"/>
        <updated>2024-08-19T14:43:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Today's crop of new stable kernels consists of seven new versions: 6.10.6, 6.6.47, 6.1.106, 5.15.165, 5.10.224, 5.4.282, and 4.19.320.  As usual, each contains important
fixes throughout the kernel tree.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Monday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/986225/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/986225/"/>
        <updated>2024-08-19T14:14:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (python-asyncssh), Fedora (bind, bind-dyndb-ldap, httpd, and tor), SUSE (cosign, cpio, curl, expat, java-11-openjdk, ncurses, netty, netty-tcnative, opera, python-Django, python-Pillow, shadow, sudo, and wpa_supplicant), and Ubuntu (firefox).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wi-Fi HaLow smart IoT products emerge, and real world field trials’ success]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490657</id>
        <link href="https://www.embedded.com/wi-fi-halow-smart-iot-products-emerge-and-real-world-field-trials-success/"/>
        <updated>2024-08-19T13:31:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Two separate announcements around the Wi-Fi HaLow standard caught our eye over the last few weeks. One is the collaboration between Milesight and Morse Micro to launch Wi-Fi HaLow variants of smart IoT products, and the other was the announcement by the Wireless Broadband Alliance of successful completion of real-world field trials of Wi-Fi HaLow […]
The post Wi-Fi HaLow smart IoT products emerge, and real world field trials’ success appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Supercharge your Red Hat OpenShift local environment with Red Hat OpenShift Lightspeed]]></title>
        <id>c0c9fef6-8188-4523-8358-9b7e538f965e</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/08/19/supercharge-your-red-hat-openshift-local-environment-red-hat-openshift"/>
        <updated>2024-08-19T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Red Hat OpenShift Local is a development environment where Red Hat OpenShift applications run on a local machine, and it provides a sandbox environment for developers to build, test, and iterate on applications without requiring access to a full-scale cloud infrastructure. And it’s just been made better with the addition of Red Hat OpenShift Lightspeed!
Red Hat OpenShift Lightspeed is a generative AI virtual chat assistant that exists to improve productivity and accessibility for OpenShift users of all skill levels, from novices to experts. 
OpenShift Lightspeed on OpenShift Local
OpenShift Lightspeed is easy to access since it’s integrated directly into the OpenShift web console. Furthermore, it allows you to bring your own large language models (LLMs) through the following supported prov…]]></summary>
        <author>
            <name>Vivian Chinoda</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Monitoring OpenShift Virtualization using user-defined projects and Grafana]]></title>
        <id>da421abc-57e1-408a-a5c6-c622cb5ef954</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/08/19/monitoring-openshift-virtualization-using-user-defined-projects-and-grafana"/>
        <updated>2024-08-19T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This article will teach you how to install and configure the Grafana Operator and integrate it with the openshift-monitoring stack using user-workload-monitoring. At the end of the article, we will import a dashboard with general metrics about Red Hat OpenShift Virtualization, which will give us an overview of the amount of resources in use, virtual machines (VMs) created, and their consumption.
In this article we use the following versions:

Red Hat OpenShift v4.13.4
Red Hat OpenShift Virtualization Operator v4.13.7
Grafana Operator v5.6.0

Prerequisites

User with the cluster-admin cluster role.
Grafana Operator.
User-Defined Projects enabled.

Enable user-defined projects

Execute this command to add enableUserWorkload: true under data/config.yaml:
oc -n openshift-monitoring patch confi…]]></summary>
        <author>
            <name>Leonardo Araujo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AI 학습용 데이터가 말라가고 있다]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=114521</id>
        <link href="https://slownews.kr/114521"/>
        <updated>2024-08-19T06:42:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1. 당신의 논문이 AI 학습용으로 사용될 가능성이 높아졌다 네이처, 8월 14일 지금 생성형 AI의 큰 과제는 품질이 높은 학습용 데이터 확보다. 그래서 오픈AI를 필두로 빅 테크 기업은 고품질 데이터를 갖고 있는 기업이나 조직과 협의를 통해 경쟁적인 데이터 라이센스 계약을 하고 있다. 들리는 얘기로는 2022년 말에 이미 인터넷의 거의 모든 데이터를 학습용으로 사용했으며 더 이상의 의미...
The post AI 학습용 데이터가 말라가고 있다 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>한상기</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Multiprocessing - Python's best kept secret]]></title>
        <id>tag:m0agx.eu,2024-08-19:/multiprocessing-pythons-best-kept-secret.html</id>
        <link href="https://m0agx.eu/multiprocessing-pythons-best-kept-secret.html"/>
        <updated>2024-08-19T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I use Python for most of my offline data processing needs.
Recently I had to analyze a big set of data from an experiment.
The unit task was not that difficult, open a file, run a couple of
algorithms, and calculate several metrics from the signal.
It took around ten seconds. All done in Scipy and NumPy.
The "only" problem that I had thousands of files with
a total volume around 20 GB.
It should be trivial to parallelize - or so I thought.]]></summary>
        <author>
            <name>M0AGX / LB9MG</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 흡연 이상으로 해로운 소셜미디어? “지금은 비상상황”… 여기에 공감하나요?]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=79580</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2024/08/18/npsp_socialmediasurgeongeneral/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_socialmediasurgeongeneral"/>
        <updated>2024-08-18T22:59:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 글에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. **오늘 소개하는 글은 6월 25일 스프에 쓴 글입니다. 흡연자든 흡연자가 아니든 담뱃갑에 흉측한 사진과 함께 충격적인 경고 문구가 등장했던 때를 기억할 겁니다. 2015년 통과된 새로운 국민건강증진법에 따라 담뱃갑에 흡연의 위험성을 경고하는 그림이 삽입된 것은 2016년 말이었습니다. 그전까지는 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>eyesopen1</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Formatted Rust kernel documentation available]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/986167/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/986167/"/>
        <updated>2024-08-18T22:28:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Rust code being added to the kernel is documented using the usual rustdoc
conventions; that documentation is now available on kernel.org in
formatted form.  There is also the linux-next version of
the documentation for Rust code that will land in the kernel soon.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kernel prepatch 6.11-rc4]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/986163/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/986163/"/>
        <updated>2024-08-18T22:23:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The fourth 6.11 kernel prepatch is out for
testing.  According to Linus:


	But it all looks fairly normal. rc4 is bigger than either rc2 or
	rc3 were, but not hugely so, and it's actually a normal pattern,
	where it takes a while before people find some issues. So nothing
	feels all that odd.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“중요한 건 일본의 마음”? 어느 나라 정부인가: 슬로우레터 8월19일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=114450</id>
        <link href="https://slownews.kr/114450"/>
        <updated>2024-08-18T22:10:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[‘중일마’ 파문. 쟁점과 현안. 이재명 연임 성공. 정봉주 탈락. “배타적 행태 배격하자”, 문재인 축사에 야유. 더 깊게 읽기. 채 상병 특검법 새로운 변수. 25만 원도, 노란봉투법도 거부권. “그냥 쉰다”는 청년 5.4%. 개딸 닮아가는 한동훈 강성 팬덤. “회의록은 없습니다.” “대통령 주위에 이상한 역사의식 부추기는 이들.” 다르게 읽기. 5억 상속은 0원, 5억 소득은 1억 원. 총주주수익률을 아십니까....
The post “중요한 건 일본의 마음”? 어느 나라 정부인가: 슬로우레터 8월19일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The units of measurement for software reliability]]></title>
        <id>https://shape-of-code.com/?p=9296</id>
        <link href="https://shape-of-code.com/2024/08/18/the-units-of-measurement-for-software-reliability/"/>
        <updated>2024-08-18T22:01:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[How do the people define software reliability? One answer can be found by analyzing defect report logs: one study found that 42.6% of fault reports were requests for an enhancement, changes to documentation, or a refactoring request; a study of NASA spaceflight software found that 63% of reports in the defect tracking system were change […]]]></summary>
        <author>
            <name>Derek Jones</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google URL Shortener links will no longer be available]]></title>
        <id>https://developers.googleblog.com/en/google-url-shortener-links-will-no-longer-be-available/</id>
        <link href="https://developers.googleblog.com/en/google-url-shortener-links-will-no-longer-be-available/"/>
        <updated>2024-08-18T20:13:42.773Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Understand how you will be impacted by our decision to turn off the serving portion of Google URL Shortener.]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[삼바 승소? 이재용이 떨고 있는 이유.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=114422</id>
        <link href="https://slownews.kr/114422"/>
        <updated>2024-08-18T07:04:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[슬로우리포트] 바이오로직스 과징금 처분은 취소, 제일모직 분식회계는 인정… 이재용 편법 승계 항소심 뒤집힐 수도 있다. 분식회계 의혹 승소? 이게 왜 중요한가. 이재용의 복잡한 사연. 이재용의 세 가지 꼼수. 4조8085억 원, 바이오로직스의 마법. 세 가지 범죄 의혹. 2015년 9월15일 무슨 일이 있었나. 결국 이재용 지분 늘려주기 프로젝트였다. TMI지만 결정적인 변수. 두 가지 충돌하는 재판 결과. 이것이...
The post 삼바 승소? 이재용이 떨고 있는 이유. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The I/O journey continues in Bengaluru]]></title>
        <id>https://developers.googleblog.com/en/the-io-journey-continues-in-bengaluru/</id>
        <link href="https://developers.googleblog.com/en/the-io-journey-continues-in-bengaluru/"/>
        <updated>2024-08-17T20:14:16.968Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google's I/O Connect event in Bengaluru highlighted India's contributions to AI and introduced new tools for app development, including AI agents for coding and testing.]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gemma for Streaming ML with Dataflow]]></title>
        <id>https://developers.googleblog.com/en/gemma-for-streaming-ml-with-dataflow/</id>
        <link href="https://developers.googleblog.com/en/gemma-for-streaming-ml-with-dataflow/"/>
        <updated>2024-08-17T20:14:16.966Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Use the Gemma language model to gauge customer sentiment, summarize conversations, and assist with crafting responses in near real-time with minimal latency.]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Introducing Genkit for Go: Build scalable AI-powered apps in Go]]></title>
        <id>https://developers.googleblog.com/en/introducing-genkit-for-go-build-scalable-ai-powered-apps-in-go/</id>
        <link href="https://developers.googleblog.com/en/introducing-genkit-for-go-build-scalable-ai-powered-apps-in-go/"/>
        <updated>2024-08-17T20:14:16.966Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Genkit for Go is an open source framework for building AI-powered applications in Go. It leverages Go's simplicity, scalability, and security, and is currently in alpha.]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tutorial: GNU Coverage with C++ for Embedded Applications]]></title>
        <id>http://mcuoneclipse.com/?p=41100</id>
        <link href="https://mcuoneclipse.com/2024/08/17/tutorial-gnu-coverage-with-c-for-embedded-applications/"/>
        <updated>2024-08-17T13:39:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In an earlier article I explained how to generate GNU coverage information, for an embedded application written in C. In this article, I show the steps and configuration needed to use GNU gcov targeting an embedded application with C++. Outline … Continue reading →]]></summary>
        <author>
            <name>Erich Styger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] “밖에서 편하게 사회생활하니까 애 키우는 게 고된 줄 모른다” 맞는 말일까?]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=79558</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2024/08/16/npsp_dadbrain/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_dadbrain"/>
        <updated>2024-08-16T22:59:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 글에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. **오늘 소개하는 글은 6월 21일 스프에 쓴 글입니다. 한국 사회의 저출생 문제를 진단할 때마다 원인으로 지목되는 것 중 하나가 점점 더 심해지는 젠더 갈등입니다. 지난번에 소개한 닉 크리스토프의 칼럼에도 한국 사회의 저출산 대책의 발목을 잡는 근본적인 문제 중 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Startup comes out of stealth with RISC-V processors to challenge Arm and others]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490652</id>
        <link href="https://www.embedded.com/startup-comes-out-of-stealth-with-risc-v-processors-to-challenge-arm-and-others/"/>
        <updated>2024-08-16T20:22:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Akeana, a well-funded, 150-strong configurable RISC-V processor startup came out of stealth mode earlier this month to challenge the ‘status quo’ of the semiconductor industry, hoping to unseat both Arm as well as RISC-V companies like SiFive and Andes from design sockets. In the briefing to announce its launch, Akeana CEO Rabin Sugumar said it […]
The post Startup comes out of stealth with RISC-V processors to challenge Arm and others appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Indie Games Fund: Google Play’s $2m fund in Latin America is back]]></title>
        <id>https://developers.googleblog.com/en/indie-games-fund-google-plays-2m-fund-in-latin-america-is-back/</id>
        <link href="https://developers.googleblog.com/en/indie-games-fund-google-plays-2m-fund-in-latin-america-is-back/"/>
        <updated>2024-08-16T20:15:15.945Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google Play's Indie Games Fund is back in Latin America for 2024, offering up to $2 million in funding and hands-on support to small game studios.]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gentoo Linux drops IA-64 (Itanium) support]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/986030/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/986030/"/>
        <updated>2024-08-16T16:46:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Gentoo Linux project has
announced
that it is dropping support for Itanium:
IA-64 (Itanium)
support in the Linux kernel
and glibc,
and subsequent discussions on our mailing list, as well as
a vote by the Gentoo Council, Gentoo will discontinue all ia64
profiles and keywords. The primary reason for this decision is the
inability of the Gentoo IA-64 team to support this architecture
without kernel support, glibc support, and a functional development
box (or even a well-established emulator). In addition, there have
been only very few users interested in this type of hardware.]]></summary>
        <author>
            <name>jzb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Custom string formatters in Python]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/985346/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/985346/"/>
        <updated>2024-08-16T15:52:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Python has had
formatted string literals
(f-strings), a syntactic shorthand for building
strings, since 2015. Recently, Jim Baker, Guido van Rossum, and Paul Everitt have
proposed

PEP 750 ("Tag Strings For Writing Domain-Specific Languages") which would
generalize and expand that mechanism to provide Python library writers with additional
flexibility. Reactions to the proposed change were somewhat positive, although
there was a good deal of discussion of (and opposition to)
the PEP's inclusion of lazy evaluation of template parameters.]]></summary>
        <author>
            <name>daroc</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Friday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/985980/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/985980/"/>
        <updated>2024-08-16T13:07:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Fedora (389-ds-base, dotnet8.0, python3.13, roundcubemail, thunderbird, and tor), Mageia (roundcubemail), Oracle (.NET 8.0, bind and bind-dyndb-ldap, bind9.16, container-tools:ol8, edk2, firefox, gnome-shell, grafana, httpd:2.4, jose, kernel, krb5, mod_auth_openidc:2.3, orc, poppler, python-urllib3, python3.11-setuptools, thunderbird, and wget), Red Hat (kernel), SUSE (apptainer, curl, kernel, kernel-firmware, libqt5-qtbase, python-aiosmtpd, and ucode-intel), and Ubuntu (bind9, gnome-shell, libreoffice, and orc).]]></summary>
        <author>
            <name>daroc</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[‘구글 소송’ 승리한 미국 정부… 구글, 어떻게 할 것인가]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=79829</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2024/08/16/npsp_googleantitrust/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_googleantitrust"/>
        <updated>2024-08-16T12:15:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[미국 법무부가 구글을 상대로 한 반독점 소송에서 승소했습니다. 연방법원 아밋 메타 판사는 검색 시장에서 구글이 불법으로 독점적인 지위를 유지해왔다고 판결했습니다. 법원은 다음달 심리를 거쳐 검색 시장에서 구글의 독점을 해소하고 경쟁을 복원하는 시정 명령을 내립니다. 이번 판결의 의미와 앞으로의 전망에 관해 컬럼비아대학교 팀 우 교수의 칼럼을 번역하고, 해설을 덧붙였습니다. 전문 번역: ‘구글 쪼개기’ 초강수 나올까… ‘검색 공룡’ 어떻게 해야 하나 해설: ‘구글 소송’ 승리한 미국 정부… 구글, 어떻게 할 것인가]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Create software templates for VMs with OpenShift Virtualization]]></title>
        <id>0e072e19-b716-47b1-b9f7-0fb60153663c</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/08/16/create-software-templates-vms-openshift-virtualization"/>
        <updated>2024-08-16T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In the previous articles in these series, we demonstrated how Red Hat OpenShift Virtualization and Red Hat Developer Hub can increase developer productivity by building virtual machines with a click of a button and showcased the user experience for developers when building a new virtual machine based on the definitions of platform engineering and operations. In this installment, we explore software templates concepts, architecture, and how to use them to build virtual machines (VMs).
The technology stack 
Figure 1 depicts the various technologies used in this solution.


  
      
        
  


  

Figure 1: The technology stack used for this solution.

Red Hat OpenShift is a unified platform to build, modernize, and deploy applications at scale. Work smarter and faster with a complete set…]]></summary>
        <author>
            <name>Valentina Rodriguez Sosa</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[요리는 어디에서 시작되는가: 여름 복숭아를 곁들인 가스파초]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=114370</id>
        <link href="https://slownews.kr/114370"/>
        <updated>2024-08-16T02:39:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[필자는 음식 공부한 것에 비해 미식 경험이 풍부한 편은 아니다. 미식과는 전혀 동떨어진 가정환경에서 자랐고 남들은 어려서 한 두 번쯤 충분히 먹어봤을 법한 요리도 성인이 되어서야 경우 경험해 본 것들이 대부분이다. 물 건너 음식을 공부한 덕에 자연스럽게 세계에서 손꼽힌다는 레스토랑도 가볼 기회도 있었지만 ‘에체바리’(바스크의 전설적인 차콜 레스토랑)를 제외하고는 대단하게 큰 인상을 받은 기억도 잘 없다....
The post 요리는 어디에서 시작되는가: 여름 복숭아를 곁들인 가스파초 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>최명진</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[한국 정부의 무지와 일본 정부의 이중성이 만날 때? 사도광산 문화유산 등재 축하하므니다!]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=114363</id>
        <link href="https://slownews.kr/114363"/>
        <updated>2024-08-16T01:43:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[자신이 얼마나 무지한가를 모르면서 신념을 가진 상태가 가장 위험하다고 했던가. 근대 이후 대부분 전쟁은 지도자의 무지와 오판에서 시작되었다. 광복회장의 일갈, 윤석열 정부의 ‘친일’ 외교 최근 윤석열 정부의 극우 행보가 위험한 지경에 이르렀다. 광복회를 비롯한 독립운동가 단체들이 불참한 광복절 기념식을 누가 상상이나 했을까. 이종찬 광복회장은 “반역자들이 일본 우익과 내통하여 2차 세계대전 이전 일본과 같이 간다는 위기감을 느낀다”고...
The post 한국 정부의 무지와 일본 정부의 이중성이 만날 때? 사도광산 문화유산 등재 축하하므니다! appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[분열과 퇴행, 적의로 가득찬 최악의 광복절 경축사: 슬로우레터 8월16일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=114323</id>
        <link href="https://slownews.kr/114323"/>
        <updated>2024-08-15T22:38:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[예견된 파국, 윤석열은 아무것도 하지 않았다. “자유가 북한으로 확장하는 통일.” 통일 독트린, 공허했다. ‘검은 세력들’은 누굴까. 쟁점과 현안. 광복절에 기미가요 논란. 김건희 디올 백은 무혐의로 가나. 변호사법 위반 적용도 가능하다. 더 깊게 읽기. 기관장 39%가 문재인 정부 인사, 27%는 사실상 공석. 검찰의 수사 포퓰리즘. 다르게 읽기. 건국절 논란은 이제 그만. “내 딸 삼성전자 주식에 금투세...
The post 분열과 퇴행, 적의로 가득찬 최악의 광복절 경축사: 슬로우레터 8월16일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[PVS-Studio 7.32: enhanced analysis, new plugins and more]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/1155/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/1155/"/>
        <updated>2024-08-15T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[PVS-Studio 7.32 has been released. Discover enhanced C++ analysis optimization, new plugins and features, and a host of other updates! See more details in this note.]]></summary>
        <author>
            <name>from pvs-studio.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gemma explained: An overview of Gemma model family architectures]]></title>
        <id>https://developers.googleblog.com/en/gemma-explained-overview-gemma-model-family-architectures/</id>
        <link href="https://developers.googleblog.com/en/gemma-explained-overview-gemma-model-family-architectures/"/>
        <updated>2024-08-15T20:15:06.405Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Learn more about the different variations of Gemma models, how they are designed for different use cases, and the core parameters of their architecture.]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AI innovation is outpacing security]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490648</id>
        <link href="https://www.embedded.com/ai-innovation-is-outpacing-security/"/>
        <updated>2024-08-15T18:38:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The latest PSA Certified report for 2024 indicates that 71 percent of AI-driven cyber threats are a significant cause for concern and that while AI innovation maybe be beneficial, its proliferation at the edge also significantly increases attack surfaces. Overall, the report found a gap in AI-security integration that needs to be addressed if organizations […]
The post AI innovation is outpacing security appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Catherine C Lanucha</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Onboarding to a "legacy" codebase with the help of AI]]></title>
        <id>https://martinfowler.com/articles/exploring-gen-ai.html#memo-09</id>
        <link href="https://martinfowler.com/articles/exploring-gen-ai.html#memo-09"/>
        <updated>2024-08-15T14:32:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Much of the attention to generative AI in software development is
       about generating code. But it may have a more useful role in helping us
       understand existing code. This is especially true for older codebases
       that are getting hard to maintain ("legacy") or to improve onboarding in
       teams that have a lot of fluctuation.
Birgitta Böckeler demonstrates the possibilities here
       by picking an issue from an open-source hospital management system and
       exploring how AI could help her deal with it.
more…]]></summary>
        <author>
            <name>Martin Fowler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Memory-management: tiered memory, huge pages, and EROFS]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/984839/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/984839/"/>
        <updated>2024-08-15T14:14:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The kernel's memory-management developers have been busy in recent times;
it can be hard to keep up with all that has been happening in this core
area.  In an attempt to catch up, here is a look at recent work
affecting tiered-memory systems, underutilized huge pages, and duplicated
file data in the Enhanced Read-Only Filesystem (EROFS).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Thursday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/985845/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/985845/"/>
        <updated>2024-08-15T14:07:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by AlmaLinux (container-tools:rhel8), Debian (flatpak), Fedora (389-ds-base, dotnet8.0, and roundcubemail), Red Hat (bind9.16, firefox, python-setuptools, and thunderbird), Slackware (dovecot), SUSE (389-ds, curl, kernel, kernel-firmware, kubernetes1.25, openssl-1_1, openssl-3, python-Pillow, and zziplib), and Ubuntu (busybox, linux-azure, and ruby-rmagick).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What's new in version 7.1 of Red Hat’s Migration Toolkit for Applications]]></title>
        <id>6fd190c3-184b-4315-98a4-058673f98711</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/08/15/whats-new-version-71-red-hats-migration-toolkit-applications"/>
        <updated>2024-08-15T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[We are pleased to announce the general availability of Red Hat’s Migration Toolkit for Applications (MTA) 7.1.
If you are not familiar with this tool, know that this tool is designed to help you replatform or refactor your existing applications to run on Red Hat OpenShift or Red Hat Application Foundations. With containerization-readiness, source-code analysis, and project management capabilities this tool can help your organization benefit from faster, safer legacy application modernization.
This new release is focused on improving the overall user experience and performance of the tool while introducing new features that address needs coming from modernization and migration field practitioners.
On top of that, the analysis engine that powers MTA has been fine tuned to considerably increa…]]></summary>
        <author>
            <name>Ramon Roman Nissen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Your first GPU algorithm: Scan/prefix sum]]></title>
        <id>47d9832d-59e9-4551-9873-487790be950f</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/08/15/your-first-gpu-algorithm-scanprefix-sum"/>
        <updated>2024-08-15T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In Part 1 of this series, I explained what GPU programming is on a high level. Now we can move on to exploring your first GPU algorithm: scan/prefix sum.
If you've ever tried programming a GPU before, you're probably familiar with vector addition. This is the use case where you have two large arrays of numbers, and you want to build a new array, representing the element-wise sum. This algorithm is normally used to demonstrate the power of GPU programming, by showcasing one way to exploit its massively parallel capabilities. However, although this example is useful, it misses out on the techniques involved in more advanced GPU programming, because it views parallel programming as simply a tool that exists to parallelize certain workloads, rather than a language or set of computational tools…]]></summary>
        <author>
            <name>Kenny Ge</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[내 철학적 목소리(2020)-1]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223548745573</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223548745573?fromRss=true&amp;trackingCode=rss"/>
        <updated>2024-08-15T04:14:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1. 나는 철학이란 철학적 논증을 비판적으로 검토하는 작업이라고 생각한다. 따라서 제시된 논증이 타당성이 있는지, 건전성이 있는지 비판적으로 검토하는 것이 철학이다. 그런데 우리는 어떤 명제에 대해서 결정적으로 완벽한 정당화를 할 수 없다. 가령 나는 칸트가 주장하는 인간을 목적으로 대우하라는 정언명법을 옳은 것으로 받아들이지만, 그것이 어찌 옳은지 철학적으로 정당화할 수 없다. 그럼에도 불구하고 나는 칸트의 정언명법을 받아들인다. 그것이 바로 내 실존적 선택이다. 이런 의미에서 철학은 논증을 정당화하고 그 부당성을 따지는 지성적 작업이지만, 동시에 그것은 마치 예술 작품이 보여주는 세계를 받아들이는 것처럼 실.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] LWN.net Weekly Edition for August 15, 2024]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/984770/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/984770/"/>
        <updated>2024-08-15T01:05:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The LWN.net Weekly Edition for August 15, 2024 is available.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[김건희는 공동정범 아니라 방조범? 빠져나가기 어렵게 됐다: 슬로우레터 8월15일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=114277</id>
        <link href="https://slownews.kr/114277"/>
        <updated>2024-08-14T22:35:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“나라가 있는데도 억울하다.” 광복절 반쪽 경축식. 뭐라고 변명하나. “김건희가 살인자” vs. “책임은 민주당에.” 외교를 뭐로 보고. 쟁점과 현안. 기시다 연임 포기. 관리재정수지 적자 103조 원. 대통령실‧관저 공사 의혹, 무엇을 감추나. 더 깊게 읽기. 공범과 방조범. 김건희는 공동정범이 아니라 방조범? 다르게 읽기. 34도 폭염에 에어컨 설치하다 사망. 출생 신고하고 왔더니 폭격으로 가족 몰살. 금투세 공포는 과장됐다....
The post 김건희는 공동정범 아니라 방조범? 빠져나가기 어렵게 됐다: 슬로우레터 8월15일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Build a text-based adventure game with Gemma 2]]></title>
        <id>https://developers.googleblog.com/en/build-a-text-based-adventure-game-with-gemma-2/</id>
        <link href="https://developers.googleblog.com/en/build-a-text-based-adventure-game-with-gemma-2/"/>
        <updated>2024-08-14T20:14:32.234Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Create a text-based adventure game using Gemma 2. Here are code snippets and tips for designing the game world, enhancing interactivity and replayability, and more.]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Enhancing vision sensor capabilities with a 3D image stitching algorithm]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490633</id>
        <link href="https://www.embedded.com/enhancing-vision-sensor-capabilities-with-a-3d-image-stitching-algorithm/"/>
        <updated>2024-08-14T14:58:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The rising popularity of time of flight (TOF) cameras in industrial applications, particularly in robotics, is attributed to their exceptional depth computing and infrared (IR) imaging capabilities. Despite these advantages, the inherent complexity of the optical system often constrains the field of view, limiting standalone functionality. This article discusses a 3D image stitching algorithm designed […]
The post Enhancing vision sensor capabilities with a 3D image stitching algorithm appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Stephen Evanczuk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The need for change in mobile radio front end design]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490622</id>
        <link href="https://www.embedded.com/the-need-for-change-in-mobile-radio-front-end-design/"/>
        <updated>2024-08-14T14:29:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Global data usage has skyrocketed since the launch of the first smartphones. In 2010 the figure stood at just 2 ZB. Fast forward to now and it has reached 120 ZB and this figure is predicted to increase by a further 150% by the end of 2025. It is estimated that 90% of this data […]
The post The need for change in mobile radio front end design appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Stephen Evanczuk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Stable kernels 6.10.5, 6.6.46, and 6.1.105]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/985669/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/985669/"/>
        <updated>2024-08-14T14:24:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Three new stable kernels have been released: 6.10.5, 6.6.46, and 6.1.105. As usual, they contain important
fixes all over the kernel tree.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Standards for use of unsafe Rust in the kernel]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/982868/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/982868/"/>
        <updated>2024-08-14T14:17:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Rust is intended to let programmers write safer code.
But compilers are
not omniscient, and writing Rust code that interfaces with hardware (or that
works with memory outside of Rust's lifetime paradigm) requires, at
some point, the programmer's assurance that some operations are permissible. Benno Lossin

suggested adding
some more documentation to

the Rust-for-Linux project clarifying the
standards for commenting uses of unsafe in kernel code. There's general
agreement that such standards are necessary, but less agreement on exactly when
it is appropriate to use unsafe.]]></summary>
        <author>
            <name>daroc</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Embedded Rust: The Cortex-M QuickStart Template]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4490616</id>
        <link href="https://www.embedded.com/embedded-rust-the-cortex-m-quickstart-template/"/>
        <updated>2024-08-14T13:47:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Learning Embedded Rust requires understanding high-level language concepts and the low-level details to interact with hardware. I recommend starting at the high level by reading The Rust Programming Language book. Once you understand those concepts, diving into the embedded side of the equation is easier. We’re not going to take that approach, though, in this […]
The post Embedded Rust: The Cortex-M QuickStart Template appeared first on Embedded.]]></summary>
        <author>
            <name>Stephen Evanczuk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Wednesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/985654/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/985654/"/>
        <updated>2024-08-14T13:28:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by AlmaLinux (389-ds-base), Debian (ffmpeg), Fedora (chromium), Red Hat (.NET 8.0, container-tools:rhel8, edk2, firefox, gnome-shell, grafana, jose, kernel, kernel-rt, krb5, open-vm-tools, orc, pcs, poppler, python-urllib3, and wget), SUSE (gtk2, gtk3, kernel, python-setuptools, python310-setuptools, python312-setuptools, python39-setuptools, and webkit2gtk3), and Ubuntu (dotnet8, libcroco, linux-azure, linux-lowlatency, linux-raspi, and linux-oracle).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A self-service approach to building virtual machines at scale]]></title>
        <id>d5a20b96-6f09-4e8a-8a85-f91d06e8f967</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/08/14/self-service-approach-building-virtual-machines-scale"/>
        <updated>2024-08-14T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In Red Hat Developer Hub using Red Hat OpenShift Virtualization, developers can build and deploy their applications and build new virtual machines (VMs) by creating a component and choosing a pre-defined template. 
Platform engineers and operations can extend self-service of creating VMs for developers and enable each software template via RBAC. 
In the previous article in this series, we demonstrated how Red Hat OpenShift Virtualization and Red Hat Developer Hub can increase developer productivity by building virtual machines with a click of a button. In this article, we showcase the user experience for developers when building a new virtual machine based on the definitions of platform engineering and operations. We will define the developer experience, such as how much a developer can co…]]></summary>
        <author>
            <name>Valentina Rodriguez Sosa</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Introducing Tempo Monolithic mode]]></title>
        <id>5ca1298e-548f-4e01-ab7c-9b679d2daa58</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/08/14/introducing-tempo-monolithic-mode"/>
        <updated>2024-08-14T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Starting with Red Hat OpenShift distributed tracing 3.2 (tempo-operator v0.10.0), the Tempo operator supports an additional mode of deploying Tempo: the Tempo Monolithic mode, as a tech preview feature.
In this article, we introduce Tempo Monolithic mode, describe the pros and cons, and present example deployment manifests.
What is Tempo Monolithic mode?
In Tempo Monolithic mode all core components such as compactor, distributor, ingester, querier, and query-frontend of Tempo are contained in a single binary, in a single container. This vastly simplifies the deployment, as only a single pod is created, and avoids potential issues arising from distributed deployments such as connectivity issues between pods or nodes, scheduling issues, etc. Additionally, this mode supports storing traces in…]]></summary>
        <author>
            <name>Andreas Gerstmayr</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[오래된 편법과 합법적 약탈, 두산밥캣 합병은 성공할까.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=114192</id>
        <link href="https://slownews.kr/114192"/>
        <updated>2024-08-14T03:47:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[이복현(금융감독원 원장)이 화가 났다. 기자들을 만난 자리에서 “지배주주의 이익을 우선하는 기업 경영 사례가 반복적으로 발생하고 있다”고 지적했다. 두산그룹을 콕 찍어 한 말이다. “만에 하나 조금이나마 부족한 부분이 있다면 횟수 제한을 두지 않고 지속적으로 정정 요구를 하겠다는 게 감독원 입장이며 당국 내에서도 어느 정도 합의가 있는 상황”이라고 했다. 이복현이 과연 두산을 건드릴 수 있을까. 한국 사회의...
The post 오래된 편법과 합법적 약탈, 두산밥캣 합병은 성공할까. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Diving into JTAG — Security (Part 6)]]></title>
        <id>https://interrupt.memfault.com/blog/diving-into-jtag-part-6</id>
        <link href="https://interrupt.memfault.com/blog/diving-into-jtag-part-6"/>
        <updated>2024-08-14T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The JTAG interface is an important tool for debugging and testing embedded
systems, providing low-level access to the internal workings of microcontrollers
and other integrated circuits. However, this powerful interface also presents
significant security threats. In the sixth and final part of this Diving into
JTAG article series, we will focus on security issues related to JTAG and the
Debug Port.
Continue reading…]]></summary>
        <author>
            <name>Interrupt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 일론 머스크의 관심 값이 64조 원… 인류의 희망을 거는 대가, 맞나요?]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=79531</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2024/08/13/npsp_muskpaypackage/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_muskpaypackage"/>
        <updated>2024-08-13T22:59:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 번역하고, 글에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 해설을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. **오늘 소개하는 글은 6월 18일 스프에 쓴 글입니다. 시간은 금이라는 격언이 있습니다. 누구나 이 말을 알지만, 그렇다고 모두가 시간을 금쪽같이 아껴 쓰지는 못합니다. 시간을 효과적으로 쓴다고 반드시 성공하는 건 아니지만, 성공한 사람 가운데는 시간을 소중히 아껴 쓰는 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“정상이 아니다”, 조선일보도 못 참는 윤석열 인사 참사: 슬로우레터 8월14일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=114150</id>
        <link href="https://slownews.kr/114150"/>
        <updated>2024-08-13T22:15:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[검사 윤석열의 적폐 청산, 대통령 윤석열이 사면. “공감하기 어렵지만 언급하지 않겠다.” 쟁점과 현안. “차별금지법 도입하면 에이즈 확산.” 김형석에 점수 몰아줬다. 상속세 개편되면 김건희도 4억 원 이익. 더 깊게 읽기. 쓴소리 듣는 걸 좋아하는 사람은 없다. “정상이 아니다.” 실세는 김태효, 권력 암투 있었나. 충암파가 국방파 밀어냈다. 우크라이나의 반격, 당황한 푸틴. 다르게 읽기. 안세영의 이유 있는 불만....
The post “정상이 아니다”, 조선일보도 못 참는 윤석열 인사 참사: 슬로우레터 8월14일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to develop code analyzer in 48 hours]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/java/1154/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/java/1154/"/>
        <updated>2024-08-13T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Static analysis is a robust tool that helps developers to control code quality. Let's try to develop a simple analyzer for Lua using Java and see what's under the static analyzer hood.]]></summary>
        <author>
            <name>from pvs-studio.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Streamlining LLM Inference at the Edge with TFLite]]></title>
        <id>https://developers.googleblog.com/en/streamlining-llm-inference-at-the-edge-with-tflite/</id>
        <link href="https://developers.googleblog.com/en/streamlining-llm-inference-at-the-edge-with-tflite/"/>
        <updated>2024-08-13T20:14:43.218Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[XNNPack, the default TensorFlow Lite CPU inference engine, has been updated to improve performance and memory management, allow cross-process collaboration, and simplify the user-facing API.]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“여론조사 믿기 어렵다”는 반응까지… 8월을 해리스의 시간이라 하는 이유]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=79812</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2024/08/13/npsp_harristrump/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_harristrump"/>
        <updated>2024-08-13T19:30:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[바이든 대통령이 재선 출마를 포기하며 해리스 부통령을 지지한다고 선언한 뒤 새롭게 정해진 매치업에서 해리스가 트럼프 전 대통령을 조금씩 따라잡더니, 지지율에서 역전했다는 여론조사 결과가 나오기 시작하고 있습니다. 이에 관해 공화당 여론조사 전문가가 쓴 칼럼을 분석하고, 최근 새로 발표된 뉴욕타임스와 시에나대학의 여론조사 결과를 분석한 기사를 정리했습니다. 전문번역: 트럼프 캠프는 ‘이 여론조사 결과’를 싫어합니다 해설: “여론조사 믿기 어렵다”는 반응까지… 8월을 해리스의 시간이라 하는 이유]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Zettlr: note-taking and publishing with Markdown]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/984502/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/984502/"/>
        <updated>2024-08-13T17:22:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Markdown editors are a dime a dozen. Cheaper than that, actually,
since many of them are open‑source software. Despite the sheer number of
options, finding an editor that has all of the features that one might want can
be tricky. For some users, Zettlr
might the right tool. It is a What You See is What You
Mean (WYSIWYM) editor that stores its work locally as plain Markdown
files. The project is billed as a "one-stop publication
workbench", and is suitable for writing anything from blog posts to
academic papers, maintaining a personal journal, or keeping notes in a Zettlekasten. It
is simple to get started with, but rewards deeper exploration and
customization.]]></summary>
        <author>
            <name>jzb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Changes coming in PostgreSQL 17]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/984599/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/984599/"/>
        <updated>2024-08-13T14:10:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The

PostgreSQL project has

released beta
versions of PostgreSQL 17 containing several interesting security and usability
improvements, alongside the usual performance improvements and bug fixes. If the
release proceeds according to the usual timeline, the full release of version 17
is expected in September or October.
The most important changes are in what PostgreSQL does when a database
supervisor has their credentials revoked, and added
support for incremental database backups.]]></summary>
        <author>
            <name>daroc</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lix makes its second release]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/985484/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/985484/"/>
        <updated>2024-08-13T14:09:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Lix, the fork of Nix that LWN covered in July, has made its second release since forking. This one includes substantial changes to the backend code, including removing a dependency on Bison, and getting a change to the Nix language back upstream.




The general theme of Lix 2.91 is to perform another wave of
refactorings and design improvements in preparation for our evolution
plans.



Nevertheless, there are a few exciting user facing changes[.]]]></summary>
        <author>
            <name>daroc</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Incus 6.4 released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/985482/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/985482/"/>
        <updated>2024-08-13T13:38:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Version 6.4 of the Incus container manager is out.


	This release builds upon the recently added OCI support from Incus
	6.3, making it even easier to run application containers. It also
	adds a number of useful new features for clustered and larger
	environments with more control on the virtual CPU used when live
	migrating VMs and finer grained resource constraints within
	projects.


See this
announcement for details.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Tuesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/985481/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/985481/"/>
        <updated>2024-08-13T13:28:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (kernel and roundcube), Fedora (microcode_ctl, pypy, python2.7, and python3.6), Oracle (389-ds-base, httpd, kernel, kernel-container, and linux-firmware), Red Hat (kernel-rt), SUSE (firefox, kubernetes1.23, libqt5-qtbase, openssl-1_1, python-gunicorn, python-Twisted, python-urllib3, and qt6-base), and Ubuntu (linux-aws-5.15, linux-gkeop-5.15, linux-ibm, linux-ibm-5.15, linux-raspi, linux-azure, linux-azure-5.15, linux-azure-fde, linux-azure-fde-5.15, linux-oem-6.8, linux-oracle-5.15, and qemu).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[From Podman Desktop to containers in production]]></title>
        <id>173632a6-e43f-4a47-933b-d865d6d42123</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/08/13/podman-desktop-containers-production"/>
        <updated>2024-08-13T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This article will take you through the process of getting started with Podman Desktop, creating a Node.js application (you can use your preferred programming language instead, if you like) and building it into a container using Podman Desktop, and configuring a continuous integration (CI) pipeline to build and push your container images to Quay.io using GitHub Actions workflows. In essence this is an introduction to the inner and outer loops of cloud-native development.
To get started, install Podman Desktop. This step is pretty straightforward, owing to the fact that Podman Desktop has a downloads page that supports typical installation flows for Linux, macOS, and Windows and has setup guides for each platform. Once installed, it will look something like this (Figure 1).



  
        


…]]></summary>
        <author>
            <name>Evan Shortiss</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[작비와 금시: 이진숙을 생각함]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=114128</id>
        <link href="https://slownews.kr/114128"/>
        <updated>2024-08-13T04:16:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1. 이광진이라는 사람 500년 전에 이광진(1513~1566년)이라는 사람이 있었다. 역사적으로 유명한 인물은 아니지만 어릴 적 공부할 때는 똑똑하다는 소리를 들었고 나이가 들어 벼슬에 나가서는 유능하고 강직하다는 세평을 얻었다. <명종실록>과 그의 행장·묘지명 등을 보면 1548년 예문관 검열로 벼슬살이를 시작해 수재들에게 주어졌던 승문원과 교서관의 여러 관직을 맡았다. 학문이 높은 성균관에서도 일했고 맑고 깨끗한 사간원·사헌부·홍문관의 벼슬도 두루 맡았다. 호조·공조·예조·병조에서는...
The post 작비와 금시: 이진숙을 생각함 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>김훤주</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[윤석열이 텔레그램을 보냈다, “기도 좀 해주세요”: 슬로우레터 8월13일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=114093</id>
        <link href="https://slownews.kr/114093"/>
        <updated>2024-08-12T22:18:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[사상 초유 광복절 경축식 취소. 우리가 모두 합의한 세 가지 역사 원칙. “친일 논란? 학문적 논의가 필요하다.” 뉴라이트가 장악한 윤석열 정부. 쟁점과 현안. 채 상병 외압 의혹 김용현을 국방부 장관으로. 결국 방송 4법 거부권 행사. 더 깊게 읽기. “안이한 건가. 대범한 건가.” “행정은 내가 더 잘한다.” “남 좋은 일만 시킬 수도 있다.” 다르게 읽기. 전기차...
The post 윤석열이 텔레그램을 보냈다, “기도 좀 해주세요”: 슬로우레터 8월13일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Flax Engine. Exploring game engine & analyzing its source code]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/1153/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/1153/"/>
        <updated>2024-08-12T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA["It's like Unreal and Unity had a baby," as the GameDev community has affectionately described the engine. Not only is that a cute way to describe the engine, but it's also quite spot-on. It's...]]></summary>
        <author>
            <name>from pvs-studio.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How it's Made: GenType Alphabet Creator]]></title>
        <id>https://developers.googleblog.com/en/how-its-made-gentype-alphabet-creator/</id>
        <link href="https://developers.googleblog.com/en/how-its-made-gentype-alphabet-creator/"/>
        <updated>2024-08-12T20:14:35.684Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[One of our newest experiments in the series is GenType. This tool uses generative AI to create an alphabet out of anything you want.]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] COSMIC desktop makes its debut]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/984638/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/984638/"/>
        <updated>2024-08-12T17:26:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Linux hardware vendor System76 started promoting
its work on a Rust-based, Wayland
desktop environment for its Pop!_OS
Ubuntu-derivative distribution almost two years
ago. On August 8, the company released an alpha version of the COSMIC desktop environment for
users to test out. While it has rough edges and missing features, it
is stable enough to get a good feel for what the finished product has
in store—and the initial results are promising.]]></summary>
        <author>
            <name>jzb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Magit 4.0 released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/985350/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/985350/"/>
        <updated>2024-08-12T16:57:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Version 4.0 of the Magit text-based
Git user interface for Emacs has been released. Changes since the 3.3.0
release include the addition of context menus, a makeover for the
menu-bar menu, new menu commands, and many other new features and bug
fixes. See the release
notes for full details.]]></summary>
        <author>
            <name>jzb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rust Project goals for 2024]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/985296/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/985296/"/>
        <updated>2024-08-12T15:47:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Rust project has developed a
set of goals for the latter half of 2024.


	Rust
	for Linux. The experimental support for Rust
	development in the Linux kernel is a watershed moment for Rust,
	demonstrating to the world that Rust is indeed capable of targeting
	all manner of low-level systems applications. And yet today that
	support rests on a number of
	unstable features, blocking the effort from ever going beyond
	experimental status. For 2024H2 we will work to close the largest
	gaps that block support.


Other goals include completing the 2024 Rust
Edition and improving the language's async support.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Monday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/985336/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/985336/"/>
        <updated>2024-08-12T15:08:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by AlmaLinux (httpd:2.4), Fedora (chromium, firefox, frr, neatvnc, nss, python-setuptools, and python3.13), Gentoo (AFLplusplus, Bundler, dpkg, GnuPG, GPAC, libde265, matio, MuPDF, PHP, protobuf, protobuf-python, protobuf-c, rsyslog, Ruby on Rails, and runc), Red Hat (389-ds-base, container-tools:rhel8, and httpd:2.4), SUSE (bind and ca-certificates-mozilla), and Ubuntu (linux-azure).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[지방선거제도 개혁, 2년도 부족하다 당장 시작하자]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=114064</id>
        <link href="https://slownews.kr/114064"/>
        <updated>2024-08-12T08:48:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[22대 국회가 개원했습니다. 유권자의 소중한 한 표, 한 표를 읍소하며 당선된 300명의 국회의원이 과연 유권자를 위해 제대로 일하는지 지켜보고 감시해야 할 때입니다. 이들이 어떤 일을 하는지, 어떤 일을 해야 하는데 안 하는지에 따라 우리의 삶이 달라지니까요. 참여연대 의정감시센터는 칼럼을 통해 유권자의 시각에서 22대 국회와 정치를 비평합니다. 무엇보다 ‘중’요한 건 ‘꺾’이지 않는 ‘정’치개혁이니까요. 이번 칼럼의 필자는...
The post 지방선거제도 개혁, 2년도 부족하다 당장 시작하자 appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>참여연대 의정감시센터</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Greenboot: Automate rollbacks for atomically updated systems]]></title>
        <id>6aa6d960-df0e-4eba-80d1-40e7e47541b1</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/08/12/greenboot-automate-rollbacks-atomically-updated-systems"/>
        <updated>2024-08-12T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In mid-July, a faulty configuration update caused a significant global IT disruption, leading to transportation delays, point-of-sale issues, telecommunications outages and more. Affected machines entered a boot loop or boot recovery mode, rendering them inoperative; this underscores  the critical need for robust automated recovery mechanisms in IT infrastructure. One answer being iterated upon by the open source community is Greenboot, which is currently available in Red Hat Enterprise Linux (RHEL) for Edge, Red Hat In-Vehicle Operating System and Fedora IoT.
Greenboot is designed to automatically recover from failed upgrades by integrating with systemd and atomically updated distros. It acts as a guardian for your system’s health, so that if an update goes awry, the system can automatica…]]></summary>
        <author>
            <name>Eliane Pereira, Eric Curtin, Micah Abbott, Sayan Paul</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Integrate a private AI coding assistant into your CDE using Ollama, Continue, and OpenShift Dev Spaces]]></title>
        <id>5e1e4057-01f3-481f-9f5f-e763e17870a3</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/08/12/integrate-private-ai-coding-assistant-ollama"/>
        <updated>2024-08-12T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Unsurprisingly, developers are looking for ways to include powerful new technologies like AI assistants to improve their workflow and productivity. However, many companies are reluctant to allow such technology due to privacy, security, and IP law concerns. 
This activity addresses the concerns about privacy and security and describes how to deploy and integrate a private AI assistant in the emulated air-gapped on-premise environment. We will guide you through setting up a CDE (cloud development environment) using Ollama, Continue, Llama3, and Starcoder2 large language models (LLMs) with Red Hat OpenShift Dev Spaces, empowering you to code faster and more efficiently.  
Ready to streamline your cloud development workflow and bring some AI into it? Grab your favorite beverage, and let's emb…]]></summary>
        <author>
            <name>Ilya Buziuk, Manuel Hahn</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What's new in Network Observability 1.6]]></title>
        <id>4e0d9b7b-d792-441c-86aa-cf75af7d3244</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2024/08/12/whats-new-network-observability-16"/>
        <updated>2024-08-12T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Network Observability 1.6 was released in June 2024. Even though this is considered a minor version upgrade from 1.5, it is a significant release that could lower the barrier to adoption into production.
But before we go further, for those of you new to Network Observability, it is an optional operator that provides a slew of capabilities to track and provide insight into your network traffic flows. While it works on any Kubernetes cluster, it works even better in a Red Hat OpenShift environment, which is what I will focus on in this article. I will only discuss the new features in this release so if you want the full feature list, read the documentation on About Network Observability.
Graphs and logs without Loki and Storage
Prior to 1.4, Network Observability required an external compone…]]></summary>
        <author>
            <name>Steven Lee</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“비트코인을 다시 위대하게”, 미국 대선 흔드는 크립토 정치 경제학.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=114016</id>
        <link href="https://slownews.kr/114016"/>
        <updated>2024-08-12T04:07:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[사토시 나카모토라는 익명의 사용자가 2008년 [비트코인: 피어 투 피어 전자 현금 시스템]이라는 글을 온라인 게시판에 포스팅하고 이듬해 첫 발굴이 시작된 뒤에도 비트코인은 한동안 첨단 기술에 능통한 소수의 괴짜나 관심을 두는 기이한 대상으로 취급되었다.  하지만 가격이 급등하면서 수많은 사람이 비트코인과 다양한 암호 자산을 투자 대상의 하나로 인식하게 됐다. 시가총액(8월9일 기준) 상위 기업들과 비교하면 비트코인은 1.2조 달러로...
The post “비트코인을 다시 위대하게”, 미국 대선 흔드는 크립토 정치 경제학. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>신현호</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[뱀 기름 장수에게 속지 않는 방법: AI가 당신을 더 똑똑하게 해주진 않는다는 불편한 진실.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=113973</id>
        <link href="https://slownews.kr/113973"/>
        <updated>2024-08-12T03:00:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[연재를 시작하며. 얼마 전에 슬로우뉴스 이정환 대표를 만나 얘기하던 중 과거 슬로우뉴스에 ‘테크 뉴스 브리핑’을 썼던 기억이 나서 AI 뉴스와 칼럼 중 우리가 관심 있게 보면 좋겠다는 것을 선정해 위클리로 알려주는 코너를 만들어 보자고 했다. 먼저 제목을 정하려고 하다가 앤스로픽의 클로드와 상의했다. 클로드가 몇 개를 제안했고 ‘AI in a Week’와 ‘AI Weekly Digest’를 비교하다 클로드가...
The post 뱀 기름 장수에게 속지 않는 방법: AI가 당신을 더 똑똑하게 해주진 않는다는 불편한 진실. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>한상기</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kernel prepatch 6.11-rc3]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/985233/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/985233/"/>
        <updated>2024-08-11T22:33:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Linus has released 6.11-rc3 right on
schedule.  "Nothing particularly strange or interesting going on, things
look normal".]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[김경수 복권? 윤석열과 한동훈, 둘 중 하나는 지는 싸움: 슬로우레터 8월12일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=113957</id>
        <link href="https://slownews.kr/113957"/>
        <updated>2024-08-11T22:07:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“송구하고 힘들다.” 유철환‧정승윤 물러나야 한다. 쟁점과 현안. 김경수 복권? 윤석열과 한동훈의 다른 셈법. “김건희 조사, 법과 원칙 따랐을 것.” 광복회, 광복절 기념식 불참 선언. 더 깊게 읽기. 전기차 포비아 원인은 정보 비대칭. 유럽에서는 배터리 여권제. 완충차 출입금지? 경합주도 해리스가 앞서나. 학교 기도실에 폭격. 다르게 읽기. ‘독재의 평범성’. 수사기관이 국민 10% 개인정보 수집. 해법과 대안. 맥주병...
The post 김경수 복권? 윤석열과 한동훈, 둘 중 하나는 지는 싸움: 슬로우레터 8월12일. appeared first on 슬로우뉴스..]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Student projects for 2024/2025]]></title>
        <id>https://shape-of-code.com/?p=9278</id>
        <link href="https://shape-of-code.com/2024/08/11/student-projects-for-2024-2025/"/>
        <updated>2024-08-11T21:13:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[It will soon be that time of year when university students are looking for an interesting idea for a project. On an irregular basis, I post some ideas for thesis projects (here and here); primarily for students studying computing. In a change of direction, this post suggests software related ideas for business student projects. Two […]]]></summary>
        <author>
            <name>Derek Jones</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Get me two! PVS-Studio plugin update for SonarQube]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/1152/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/1152/"/>
        <updated>2024-08-11T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The PVS-Studio plugin for SonarQube has been around for a long time. However, in the latest update, we've turned one plugin into two plugins! This post will explain why it happened, what's new, and...]]></summary>
        <author>
            <name>from pvs-studio.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Enabling more private generative AI]]></title>
        <id>https://developers.googleblog.com/en/enabling-more-private-gen-ai/</id>
        <link href="https://developers.googleblog.com/en/enabling-more-private-gen-ai/"/>
        <updated>2024-08-11T20:14:12.101Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google has developed a number of technologies that you can use to start experimenting with and exploring the potential of generative AI to process data that needs to stay private.]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Three weekend stable kernels]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/985198/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/985198/"/>
        <updated>2024-08-11T14:19:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The
6.10.4,
6.6.45, and
6.1.104
stable kernel updates have been released; each contains another set of
important updates as usual.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[쇼트] 가능성의 예술로서 다현장문화기술지]]></title>
        <id>https://attention2.space/?p=4127</id>
        <link href="https://attention2.space/2024/multisite/"/>
        <updated>2024-08-11T09:20:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[동시에 그는 말리노프스키(Bronisław Kasper Malinowski)가  파푸아뉴기니 남동부의 여러 섬들 사이의 교환 체계인 쿨라링(Kula Ring)을 따라 이동하며 연구했던 점을 지적하면서 다현장 연구가 아주 최근의 것만은 아님을 지적하기도 한다. 그럼에도 문화기술지 쓰기가 '가능성의 예술'이라면, 오늘날 어떠한 방식의 방법론적 변화가 가능할 것인가?]]></summary>
        <author>
            <name>attention2space</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[학교에...]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223543049809</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223543049809?fromRss=true&amp;trackingCode=rss"/>
        <updated>2024-08-10T03:53:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[오랜기간.. 많은 시간을 보낸 학교.. 그 많은 시간들이 때로는 힘들고 지치고 많은 고민들로 채워졌을거라 생각하면 우리에겐 가슴아픈 장소로 남았다. 외로웠을 그시간들.. 그 허기진 마음을 술로 다 채우지 않았을까.. "홀로 황량한 모래바람이 부는 사막을 걷는 기분이였다"라고..했던... 그 길 끝에 그의 나무가 있다..... 언제쯤 편히 이곳을 찾을수 있을까...]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[5 ways aerospace product development solves real-time challenges in space]]></title>
        <id>https://bluefruit.co.uk/?p=14079</id>
        <link href="https://bluefruit.co.uk/quality/aerospace-product-development-challenges/"/>
        <updated>2024-01-04T15:14:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The space industry is among the most innovative in the world. Propelled by communications, exploration, and R&D possibilities, it is estimated […]
The post 5 ways aerospace product development solves real-time challenges in space appeared first on Bluefruit Software.]]></summary>
        <author>
            <name>Tristan Jago</name>
        </author>
    </entry>
</feed>