<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://mononn.com/newsfeed/index.html</id>
    <title>News Feed</title>
    <updated>2022-03-07T20:16:04.696Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.14.4</generator>
    <link rel="alternate" href="https://mononn.com/newsfeed/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://mononn.com/newsfeed/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Python 3.11.0a6 is available]]></title>
        <id>https://pythoninsider.blogspot.com/2022/03/python-3110a6-is-available.html</id>
        <link href="https://pythoninsider.blogspot.com/2022/03/python-3110a6-is-available.html"/>
        <updated>2022-03-07T18:33:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[There are no easy releases these days! :sweat: After a week of delay due to several release blockers, buildbot problems and pandemic-related difficulties here is 3.11.0a6 for you to test.
https://www.python.org/downloads/release/python-3110a6/

Major new features of the 3.11 series, compared to 3.10
Among the new major new features and changes so far:


PEP 657 – Include Fine-Grained Error Locations in Tracebacks
PEP 654 –  Exception Groups and except*
PEP 673 –   Self Type
PEP 646 –  Variadic Generics
The Faster Cpython Project is already yielding some exciting results: this version of CPython 3.11 is ~19% faster on the geometric mean of the performance benchmarks, compared to 3.10.0.
(Hey, fellow core developer, if a feature you find important is missing from this list, let Pablo know.)
…]]></summary>
        <author>
            <name>Python Insider</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AlphaFold, GPT-3 and How to Augment Intelligence with AI]]></title>
        <id>https://future.a16z.com/?p=4641</id>
        <link href="https://future.a16z.com/alphafold-gpt-3-and-how-to-augment-intelligence-with-ai/"/>
        <updated>2022-03-07T16:45:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Around the same time that Alan Turing was shaping his theories of machine intelligence in Manchester, another future giant of the computing world, Douglas Engelbart, was developing an alternative computing paradigm over 5,000 miles away in the Bay Area.  Engelbart believed that computers, with their ability to synthesize and manipulate vast quantities of information, should... Read More
The post AlphaFold, GPT-3 and How to Augment Intelligence with AI appeared first on Future.]]></summary>
        <author>
            <name>Niko Grupen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] When and why to deprecate filesystems]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/886708/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/886708/"/>
        <updated>2022-03-07T15:48:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[It is a good bet that a significant amount of code in the kernel is
entirely unused.  Even so, that code must still be maintained and shipped,
posing an ongoing cost to the development community.  What should be done
with code that is unmaintained and, possibly, unused?  Answering that
question requires understanding which users still exist, if any, and taking
a hard look at what the future support requirements for that code will be.
The kernel community has recently discussed this problem in the context of
filesystems, and the Reiserfs filesystem in particular, with a focus on the approaching 2038 deadline.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kernel prepatch 5.17-rc7]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/887061/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/887061/"/>
        <updated>2022-03-07T15:24:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Linus has released 5.17-rc7, which is
hopefully the final prepatch in this development series: "as things
stand, I expect that final 5.17 will be next weekend unless something
surprising comes up".]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The "dirty pipe" vulnerability]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/887056/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/887056/"/>
        <updated>2022-03-07T14:41:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Max Kellermann has disclosed a disconcerting kernel vulnerability:


Two weeks ago, I found a vulnerability in the Linux kernel since
version 5.8 commit f6dd975583bd ("pipe: merge anon_pipe_buf*_ops") due
to uninitialized variables.  It enables anybody to write arbitrary
data to arbitrary files, even if the file is O_RDONLY, immutable or on
a MS_RDONLY filesystem.  It can be used to inject code into arbitrary
processes.


This vulnerability has been named "dirty pipe"; Kellermann has put up a web page describing it in
detail.  Updates from distributors are already being released.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Monday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/887055/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/887055/"/>
        <updated>2022-03-07T14:08:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (chromium, containerd, cyrus-sasl2, expat, firefox-esr, freecad, kernel, and tiff), Fedora (seamonkey, swtpm, and webkit2gtk3), Mageia (docker-containerd, firefox, flac, libtiff, libxml2, and mc), openSUSE (containerd, expat, flatpak, gnutls, go1.16, go1.17, libeconf, shadow and util-linux, mariadb, nodejs14, perl-App-cpanminus, vim, wireshark, wpa_supplicant, and zsh), SUSE (containerd, expat, flatpak, gnutls, go1.16, go1.17, java-11-openjdk, kernel-firmware, libeconf, shadow and util-linux, libxml2, mariadb, nodejs14, python-Twisted, vim, wireshark, wpa_supplicant, and zsh), and Ubuntu (firefox, openjdk-lts, openjdk-17, and php8.0).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Living with a smart oven and smarter pans]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=9859</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/living-with-a-smart-oven-and-smarter-pans/"/>
        <updated>2022-03-07T14:00:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[For the last six weeks, my family has cooked with a connected GE induction oven and a set of connected pans from Hestan Cue. So far I haven’t regretted my purchase of the smart oven (or connecting it to my Wi-Fi network), although I think I could do without the smart pans. Back in January, […]
The post Living with a smart oven and smarter pans appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[촛불의 자리를 차지한 ‘비토크라시’]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84617</id>
        <link href="https://slownews.kr/84617"/>
        <updated>2022-03-07T13:17:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[제20대 대선이 코앞으로 다가왔다. 이번 대선은 우리나라가 1987년 6월 항쟁으로 민주화를 시작한 후 여덟 번째 치러지는 대선이다. 민주화 이후 우리나라는 1997년 제15대 대선, 2007년 제17대 대선, 2017년 제19대 대선을 통해서 세 번의 정권교체를 큰 탈 없이 평화적으로 이루어냈다. 또한, 1997년 외환위기로 대표되는 외부로부터의 경제위기와 노무현 대통령 탄핵 시도와 박근혜 대통령 탄핵으로 대표되는 내부의 정치적 위기를 […]
The post 촛불의 자리를 차지한 ‘비토크라시’ first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>참여연대 의정감시센터</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Software-defined processors for edge AI get two new compilers]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4473792</id>
        <link href="https://www.embedded.com/software-defined-processors-for-edge-ai-get-two-new-compilers/"/>
        <updated>2022-03-07T10:44:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[For its software-defined AI processors, Ambient Scientific releases vertical compilers for fast development of AI applications, and a generic compiler to enable more programming flexibility.
The post Software-defined processors for edge AI get two new compilers appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[그리스 문명의 이면: 여성혐오, 강간, 동성애]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84583</id>
        <link href="https://slownews.kr/84583"/>
        <updated>2022-03-07T09:54:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[농경이 도래한 뒤 5,000년 동안 우리 인류는 봄마다 대지에 새로운 생명이 솟아나는 것을 위대한 어머니 여신이 사랑하는 아들·연인·남매를 부활시키는 것에 비유해 왔다. 이난나와 두무지, 이시스와 오시리스, 이슈타르와 탐무즈, 아프로디테와 아도니스 이야기가 모두 이와 연관된 신화들이다. 히에로스 가모스(ἱερὸς γάμος; 신성결혼)라는 고대의 가장 성스러운 의식에서도 남자는 인간인 반면, 여자는 여신이었다. 하지만 그리스인들은 부활의 힘을 모두 남신에게 부여한다. […]
The post 그리스 문명의 이면: 여성혐오, 강간, 동성애 first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>크레센도</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[로티의 반표상주의]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/222666349981</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/222666349981"/>
        <updated>2022-03-07T09:42:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[로티는 표상주의를 비판하면서 반표상주의를 주장한다. 반표상주의의 주장이 무엇인가? 표상주의처럼 지식을 실재에 대한 올바른 표상으로 보지 않는다. 실재에 대한 지식과 실재에 대한 표상에 대한 거부는 바로 로티의 <철학과 자연의 거울>(1979)이 주장하는 핵심 주장 중의 하나이다. 지식은 실재에 대한 올바른 표상, 정확한 표상이 아니다. 오히려 지식은 실재에 대처하기 위해 우리가 습득해야 하는 행동의 습관의 문제이다. 그런데 로티가 표상주의를 비판하면서 반표상주의를 주장하는 논거가 무엇인가? 왜 지식이 실재에 대한 올바른 표상이라고 주장할 수 없는가? 그것은 우리 마음이나 언어가 자연에 대한 거울이 아니기 때문.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Renesas expands options with Andes-based RISC-V MPU]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4473785</id>
        <link href="https://www.embedded.com/renesas-expands-options-with-andes-based-risc-v-mpu/"/>
        <updated>2022-03-07T09:36:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[RZ/Five general-purpose MPUs allow developers to choose from RISC-V and Arm based core options.
The post Renesas expands options with Andes-based RISC-V MPU appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Manage Python security with Thoth's cloud-based dependency resolver]]></title>
        <id>ebf965f8-c22d-4a15-81db-4afda04fd40b</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2022/03/07/manage-python-security-thoths-cloud-based-dependency-resolver"/>
        <updated>2022-03-07T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Developers and data scientists who want to build healthy and high-performance Python applications often face challenges related to dependency management, including security risks introduced by the installation of dependencies. This article presents a quick introduction to managing Python dependencies with Project Thoth. The included video tutorial shows you how Thoth's cloud-based resolver finds problems in your Python dependencies and execution environment. Thoth's resolver is a drop-in replacement for other Python resolvers such as pip, Pipenv, or Poetry. Thoth's resolution process can also be used in containerized environments.
Thoth security for Python applications
Containerized environments offer a way to deploy applications to cluster orchestrators such as Kubernetes and Red Hat Open…]]></summary>
        <author>
            <name>Fridolin Pokorny, Maya Costantini</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[말이 되는 왓챠 2.0, 하지만 그것만으로 될까]]></title>
        <id>http://ebadak.news/?p=3363</id>
        <link href="https://ebadak.news/2022/03/07/why-watcha2_0-why/"/>
        <updated>2022-03-07T03:26:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[진짠가봅니다. 왓챠가 지난 2월 24일, 여의도 콘래드호텔에 미디어를 모아두고 대대적인 선언을 했어요. 종합 엔터테인먼트 서비스, 글로벌, 모든 콘텐츠의 개인화. '왓챠 2.0'이라는 개념어를 대대적으로 쓰면서 말이죠.]]></summary>
        <author>
            <name>Rick Kim</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Compressing and embedding a Wordle word list]]></title>
        <id>https://nullprogram.com/blog/2022/03/07/</id>
        <link href="https://nullprogram.com/blog/2022/03/07/"/>
        <updated>2022-03-07T03:22:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Wordle is all the rage, resulting in an explosion of hobbyist clones,
with new ones appearing every day. At the current rate I estimate by the
end of 2022 that 99% of all new software releases will be Wordle clones.
That’s no surprise since the rules are simple, it’s more fun to implement
and study than to actually play, and the hard part is building a decent
user interface. Such implementations go back at least 30 years.
Implementers get to decide on a platform, language, and the particular
subject of this article: how to handle the word list. Is it a separate
file/database or embedded in the program? If embedded, is it
worth compressing? In this article I’ll present a simple, tailored Wordle
list compression strategy that beats general purpose compressors.
Last week one particular QuickB…]]></summary>
        <author>
            <name>null program</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[필진 칼럼] 뉴욕시 배달 노동자 보호법안 통과]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=73440</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2022/03/06/npc_nycdeliveryworkers/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npc_nycdeliveryworkers"/>
        <updated>2022-03-06T22:59:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[코로나19 팬데믹으로 가장 큰 타격을 입은 건 원래 사회적 안전망의 보호를 받지 못하던 취약 계층 노동자들이었습니다. 그 가운데서도 미국에선 플랫폼 노동으로 생계를 이어가는 배달 노동자들은 기존의 저임금, 열악한 노동 조건에 바이러스에 감염될 위험까지 떠안은 채 밀려드는 주문을 처리해야 했죠. 지난해 뉴욕시 의회는 미국에서 처음으로 배달 노동자 보호법안을 통과시켰습니다. 9월 29일에 네이버 프리미엄 콘텐츠에 쓴 글입니다.   지난해 4월 뉴욕시는 미국 내에서 코로나19 바이러스의 타격을 가장 크게 입은 도시였습니다. 전 세계로 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ST adds automotive door-zone system chip]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4473780</id>
        <link href="https://www.embedded.com/st-adds-automotive-door-zone-system-chip/"/>
        <updated>2022-03-06T21:03:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Automotive door-zone and rear-window controller adds power-trunk/tailgate capability.
The post ST adds automotive door-zone system chip appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>From the News Wires</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[우크라이나 젤렌스키대통령에게서 배우는 최고의 리더쉽 교훈]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584942</id>
        <link href="https://happist.com/584942/%ec%9a%b0%ed%81%ac%eb%9d%bc%ec%9d%b4%eb%82%98-%ec%a0%a4%eb%a0%8c%ec%8a%a4%ed%82%a4-%eb%a6%ac%eb%8d%94%ec%89%bd"/>
        <updated>2022-03-06T15:42:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[넷플릭스 성공을 이끄는 7가지 태도, 매일 당신의 기술을 날카롭게 벼려라.]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584938</id>
        <link href="https://happist.com/584938/%eb%84%b7%ed%94%8c%eb%a6%ad%ec%8a%a4-%ec%84%b1%ea%b3%b5-%ec%9a%94%ec%9d%b8-7%ea%b0%80%ec%a7%80-%ed%83%9c%eb%8f%84"/>
        <updated>2022-03-06T10:18:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[차트로 읽는 1월 온라인쇼핑 동향, 11.5% 증가 & 비중 41.5%로 최고치 기록]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584929</id>
        <link href="https://happist.com/584929/22%eb%85%84-1%ec%9b%94-%ec%98%a8%eb%9d%bc%ec%9d%b8%ec%87%bc%ed%95%91-%eb%8f%99%ed%96%a5"/>
        <updated>2022-03-06T07:48:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[12 연역과 귀납]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/222664869879</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/222664869879"/>
        <updated>2022-03-05T14:24:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 다음의 진술들 중 참, 거짓을 판단하는 방식이 동일한 것끼리 짝지은 것은? (PSAT) ㄱ. 총각은 결혼하지 않은 남자다. ㄴ. 나의 이모는 남자 형제가 있다. ㄷ. 나의 아버지와 고모는 남매관계이다. ㄹ. 국제 정치에서 영원한 적도 영원한 우방도 없다. ㅁ. 내가 철수의 사촌이라면, 철수는 나의 사촌이다. ① ㄱ, ㄴ, ㅁ. - ㄷ, ㄹ ② ㄱ, ㄷ. - ㄴ, ㄹ, ㅁ ③ ㄱ, ㄷ, ㅁ. - ㄴ, ㄹ ④ ㄱ, ㄹ. - ㄴ, ㄷ, ㅁ ⑤ ㄱ, ㅁ. - ㄴ, ㄷ, ㄹ * <총각은 결혼하지 않은 성인 남자이다.> 이 명제는 참이다. 우리는 경험에 의존하지 않고서, 즉 경험적 증거를 통하지 않아도 이 명제가 참임을 안다. 이런 명제가 바로 선험적, 선천적, 아프리오리 명.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[IoT news of the week for Feb. 4, 2022]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=9856</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/iot-news-of-the-week-for-feb-4-2022/"/>
        <updated>2022-03-04T19:03:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Kevin tries out a Wi-Fi mousetrap: Got rodents? Kevin does, so he purchased a Victor Smart-Kill Electronic Mousetrap for $39.95. The trap doesn’t talk to Alexa, but it does send a notification after it zaps the mouse so you don’t have to keep checking an empty trap or leave any dead animals to rot. […]
The post IoT news of the week for Feb. 4, 2022 appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Fedora's missing Chromium updates]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/886609/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/886609/"/>
        <updated>2022-03-04T14:57:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google's Chrome browser
seemingly dominates the Internet at this point, but 
that does not mean that everybody wants to run it.  Chrome, of course, is
built on an open-source project called Chromium but is not
an open-source product itself; it includes a number of proprietary add-ons.
But the Chromium source is out there and can, with some effort, be used to
build a working, open-source browser; a number of distributors do so.
But Chromium is famously hard to package, and distributors have, at times,
struggled to keep up with it; a recent discussion in the Fedora community
has brought new attention to this problem.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Friday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/886792/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/886792/"/>
        <updated>2022-03-04T14:22:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (varnish), Fedora (barrier and polkit), openSUSE (bitcoin, conmon, libcontainers-common, libseccomp, podman, firefox, nodejs-electron, nodejs8, php7, and webkit2gtk3), SUSE (conmon, libcontainers-common, libseccomp, podman, cyrus-sasl, expat, firefox, nodejs8, php7, tomcat, and webkit2gtk3), and Ubuntu (containerd).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[하이데거의 표상]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/222664017412</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/222664017412"/>
        <updated>2022-03-04T11:19:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[하이데거가 <세계상의 시대>에서 데카르트의 주체에 대해서 다음처럼 말한다. <존재자의 이러한 대상화는 앞에-세움(Vor-stellen, 표상행위) 속에서, 즉 계산하는 (따져보는) 인간이 존재자를 안전하게 확보하고 확신할 수 있게끔 각각의 모든 존재자를 결국은 자기 앞으로 반드시 가져와야만 하는 그런 표상행위 속에서 수행된다.> 존재자의 대상화가 표상행위 속에서 수행된다. 그런데 표상행위, 혹은 재현행위가 무엇인가? 그것은 존재자를 앞에 세우는 것이다. 그리고 그것을 계산하고 따져보는 것이다. <데카르트의 형이상학에 이르러 비로소 처음으로 존재자는 표상행위의 대상성으로서 규정되었으며 또한 진리는 표상행위.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[성장통이 오래가는 걸까, 어닝 쇼크를 기록한 4분기 쿠팡 실적과 쿠팡 전망]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584923</id>
        <link href="https://happist.com/584923/21%eb%85%84-4%eb%b6%84%ea%b8%b0-%ec%bf%a0%ed%8c%a1-%ec%8b%a4%ec%a0%81"/>
        <updated>2022-03-04T11:01:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[이건 읽고 투표하자: 주요정당 대선후보 정책평가 (경실련)]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84570</id>
        <link href="https://slownews.kr/84570"/>
        <updated>2022-03-04T08:20:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[공약 평가 자료와 평가 기준 및 평가 기간은 다음과 같다. 이재명, 윤석열, 심상정 후보는 각 후보의 소속 정당 공식 공약집(2. 25 기준)을 참고했고, 안철수 후보는 공약집이 평가 시점까지 발표되지 않은 경우로, 중앙선거관리위원회에 제출한 10대 공약 및 홍보 홈페이지를 참고했다. 공약은 경실련 자체 기준으로 4개 영역 18개 분야로 분류했고, 공약 평가 기간은 2022년 2월 25일부터 3월 […]
The post 이건 읽고 투표하자: 주요정당 대선후보 정책평가 (경실련) first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>경실련</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Create an Azure Red Hat OpenShift cluster in less than 5 minutes]]></title>
        <id>110a1571-8274-4d53-85c7-e90ef115d815</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2022/03/04/create-azure-red-hat-openshift-cluster-less-5-minutes"/>
        <updated>2022-03-04T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Microsoft Azure Red Hat OpenShift is a fully managed service of Red Hat OpenShift on Azure, jointly engineered, managed, and supported by Microsoft and Red Hat. Azure Red Hat OpenShift takes care of cluster and resource management, freeing developers to focus on developing new services (see Figure 1). The service offers a highly available control plane with fully managed master and application nodes—no virtual machines to operate and no patching required. Azure Red Hat OpenShift is backed by the expertise of site reliability engineers throughout the world.
This tutorial (a simplified version of the official documentation) will show how you can easily create and launch an Azure Red Hat OpenShift cluster. 

  


          

Figure 1: Azure Red Hat OpenShift high-level architecture.
Prerequis…]]></summary>
        <author>
            <name>Karan Singh</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Data conversion in Pandas dataframes: 3 approaches to try]]></title>
        <id>7d4d9045-c1e4-4e80-be88-366d3762e9fc</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2022/03/04/data-conversion-pandas-dataframes-3-approaches-try"/>
        <updated>2022-03-04T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I have been working on data analysis for almost three years, and there are some starters that I think are essential for every data analyst using the popular Pandas library for Python. If you often do data transformations in Pandas, you know how annoying it can be to search the web for basic information every time you get started with a new dataframe.
For me, one of those sore points is encoding text data. For some reason, I can never remember a good way to encode data when I need it. So, I decided to note down my three favorite ways of doing so. Let me know in the comments if you have any other alternatives.
1. Using the replace method with a dictionary
The replace method is great for manipulating column data in a Pandas dataframe. You can define a dictionary as an input argument for this …]]></summary>
        <author>
            <name>adkulkarni</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[필진 칼럼] 테라노스 재판, 실리콘밸리 문화를 바꿀까?]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=73444</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2022/03/03/npc_theranos/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npc_theranos"/>
        <updated>2022-03-03T22:59:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[테라노스(Theranos)라는 회사를 아시나요? 한때 전 세계 의료 산업을 이끌 기술 혁신의 상징으로 주목받던 테라노스와 창업자 엘리자베스 홈즈(Elizabeth Holmes)는 이제 “희대의 사기극”의 주인공으로 전락했습니다. 지난해 9월 홈즈에 대한 재판이 시작되면서, 테라노스의 흥망성쇠, 홈즈의 운명, 그리고 실리콘밸리 문화 전반에 대한 이야기들이 다시 수면 위로 떠올랐습니다. 엘리자베스 홈즈는 2003년, 약관의 나이도 되기 전인 19세에 스탠포드 대학을 중퇴하고 테라노스를 창업했습니다. 간단한 혈액 검사로 수천 가지 질병을 진단할 수 있는 키트가 테라노스를 이끌 상품이었죠. 홈즈는 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>eyesopen1</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Top 10 errors PVS-Studio found in ASP.NET Core projects]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/csharp/0926/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/csharp/0926/"/>
        <updated>2022-03-03T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Millions of people use web applications based on ASP.NET Core. This is why we enhanced the mechanics of how PVS-Studio analyzes such projects. How does PVS-Studio work now? Let's see! We checked several open-source projects and gathered the top 10 warnings in this article.]]></summary>
        <author>
            <name>from www.viva64.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Generalized address-space isolation]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/886494/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/886494/"/>
        <updated>2022-03-03T17:23:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The disclosure of the Meltdown and Spectre vulnerabilities put a spotlight
on the risks that come with sharing address spaces too widely.  Even if the
protection mechanisms provided by the hardware should prevent access to
sensitive data, 
those vulnerabilities can often be used to leak that data anyway.  So, from
the beginning, mitigation strategies have included reducing the sharing of
address spaces, but there is more that could be done and ongoing interest in doing so.  Now, this
patch set posted by Junaid Shahid (containing work from Ofir Weisse and
inspired by earlier
patches from Alexandre Chartre) shows what would be required to create
a general address-space isolation (ASI) mechanism for the kernel.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Thursday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/886683/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/886683/"/>
        <updated>2022-03-03T15:06:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by CentOS (cyrus-sasl), Fedora (kicad), Mageia (php), openSUSE (envoy-proxy, ldns, libdxfrw, librecad, php7, and shapelib), Red Hat (cyrus-sasl), SUSE (firefox, gnutls, ldns, and php7), and Ubuntu (haproxy and php7.2, php7.4).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Episode 361: IoT builds a better mousetrap]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=9846</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/episode-361-iot-builds-a-better-mousetrap/"/>
        <updated>2022-03-03T14:00:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This week’s show kicks off with a discussion about smarter robots and new funding for a Canadian general purpose robotics platform. Then we talk about Amazon’s further healthcare ambitions in a deal with Teledoc that lets you ask Alexa to call a doctor. We also give an update on the Sigfox receivership process since bids […]
The post Episode 361: IoT builds a better mousetrap appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[내가 보는 프로그램, ‘그 뒤’에선 누가 일하고 있을까]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84558</id>
        <link href="https://slownews.kr/84558"/>
        <updated>2022-03-03T08:26:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[당신이 초등학교 다녔을 때 기억을 떠올려 보자. 수업 내용 중 이런 게 있었을 거다. “우리가 먹고 있는 아침 식사는 어떻게 만들어졌을까?”라는 질문 말이다. 당연히 누군가가 돈을 벌어서 쌀, 콩, 야채, 생산, 달걀 등을 샀고, 그것을 요리했을 테다. 질문은 이어진다. 쌀, 콩, 생산, 달걀 등은 어디에서 왔을까? 농부, 어부 등 노동자들이 한 해 동안 일한 노동의 […]
The post 내가 보는 프로그램, ‘그 뒤’에선 누가 일하고 있을까 first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[본능과 본성, 그리고 언어활동의 욕망]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/222662890122</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/222662890122"/>
        <updated>2022-03-03T07:32:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[김형효에 의하면 본능과 본성은 언제나 함께 하는 것이다. 그것은 우리 욕망의 두 차원이며, 이중성이다. 우리의 언어활동, 혹은 우리의 무의식적 언어활동이 이것을 보여준다. 본능과 본성, 소유론적 욕망과 존재론적 욕망이 언제나 함께 한다는 것을 부정할 때, 우리는 특히 ‘당위적 유토피아’라는 낭만적 관념에 빠진다. 루소, 마르크스, 주자학 등이 이런 실책을 보여준다. 김형효의 글쓰기는 논증적이지 않다. 자신이 좋아하고 참으로 믿는 생각이 나타나면 그것과 유사한 생각들을 함께 모아 하나의 생각을 더 풍부하게 구성한다. 그래서 그의 글은 매우 길고, 반복적인 경향이 있다. 라캉의 무의식에 대해서 이야기하다가, 융의 무의식.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[REST API error modeling with Quarkus 2.0]]></title>
        <id>9833bd66-12c9-4dad-ac2c-390cc83dd6e1</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2022/03/03/rest-api-error-modeling-quarkus-20"/>
        <updated>2022-03-03T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In the previous installment of the Quarkus from the ground up series, you saw the beginnings of a fully functional, OpenAPI-compliant REST API built using Quarkus. That article covered all of the architectural layers, from managing database schemas with Flyway to building the API itself with RESTEasy Reactive. You saw happy-path use cases, but didn't get into the concepts around error handling. In this article, you'll dive into error handling, build a solid error response model, and see how you can help API consumers reduce toil in their work.
Note: Once you're ready to dive in, you can download the complete source code for this article.
Why error handling matters
Error handling is one of those aspects of a system's architecture that deserves more attention. When you're designing a new fea…]]></summary>
        <author>
            <name>Stephen Nimmo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] LWN.net Weekly Edition for March 3, 2022]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/885966/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/885966/"/>
        <updated>2022-03-03T01:48:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The LWN.net Weekly Edition for March 3, 2022 is available.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[실적과 전망에서 기대를 웃돈 4분기 타겟 실적 및 향후 타겟 전망]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584744</id>
        <link href="https://happist.com/584744/21%eb%85%84-4%eb%b6%84%ea%b8%b0-%ed%83%80%ea%b2%9f-%ec%8b%a4%ec%a0%81"/>
        <updated>2022-03-03T01:08:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[필진 칼럼] 실내 공기와 건강]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=73420</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2022/03/02/npc_indoorair/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npc_indoorair"/>
        <updated>2022-03-02T22:59:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[코로나가 모든 이슈를 덮기 전까지 미세먼지는 가장 중요한 환경 이슈 중의 하나였습니다. 미세먼지가 사람들의 건강에 어떤 영향을 미칠지에 대한 연구들도 자주 소개되었지요. 우리 몸의 장기 중 공기의 질과 가장 밀접한 관계가 있는 것은 허파일 겁니다. 곧, 폐렴이나 폐암과 미세먼지의 관계를 조사한 연구들이 있고 이중 상당수는 상관관계를 발견했습니다. 어떤 연구는 혈관 내에 침투한 미세먼지가 심혈관질환에 영향을 미친다는 것을 보이기도 했습니다. 지난 해 9월 16일, 뉴욕타임스에는 실내의 공기 질이 두뇌의 기능, 곧 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>veritaholic</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] CPython, C standards, and IEEE 754]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/886516/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/886516/"/>
        <updated>2022-03-02T22:19:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Perhaps February was "compiler modernization" month.  The Linux kernel
recently decided to move to the C11 standard
for its code; Python has just undergone a similar process for
determining which flavor of C to use for building its
CPython reference implementation.  A calculation in the CPython interpreter
went awry when built with a pre-release version of the upcoming GCC 12; that
regression led down a path that ended up with the adoption of C11 for CPython as well.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Espressif IDE and What’s new in v2.4.0 — Part 2]]></title>
        <id>https://medium.com/p/e3b6c8de185c</id>
        <link href="https://blog.espressif.com/espressif-ide-and-whats-new-in-v2-4-0-part-2-e3b6c8de185c?source=rss----d5414d5dee73---4"/>
        <updated>2022-03-02T17:49:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This section will talk about Espressif IDE installation options that are available and platforms supported.]]></summary>
        <author>
            <name>Kondal Kolipaka</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Espressif IDE and What’s new in v2.4.0 — Part 1]]></title>
        <id>https://medium.com/p/7ea84340a819</id>
        <link href="https://blog.espressif.com/espressif-ide-and-whats-new-in-v2-4-0-part-1-7ea84340a819?source=rss----d5414d5dee73---4"/>
        <updated>2022-03-02T17:49:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Espressif IDE is an Integrated Development Environment(IDE) based on Eclipse CDT for developing IoT Applications from end to end using the…]]></summary>
        <author>
            <name>Kondal Kolipaka</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A Decade of Deep Learning: How the AI Startup Experience Has Evolved]]></title>
        <id>https://future.a16z.com/?p=4611</id>
        <link href="https://future.a16z.com/a-decade-of-deep-learning-ai-startup/"/>
        <updated>2022-03-02T16:00:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The artificial intelligence field has evolved dramatically since the deep learning revolution kicked off in 2012, and Richard Socher has been around for all of it. He earned his PhD from Stanford working on NLP (natural language processing) before co-founding an AI startup called MetaMind in 2013. He then spent several years leading the AI... Read More
The post A Decade of Deep Learning: How the AI Startup Experience Has Evolved appeared first on Future.]]></summary>
        <author>
            <name>Richard Socher and Derrick Harris</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Back off rodents. I bought a connected mousetrap!]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=9832</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/back-off-rodents-i-bought-a-connected-mousetrap/"/>
        <updated>2022-03-02T15:32:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I’ve often complained to Stacey that we haven’t seen many truly new connected devices in a while. So I recently did some digging to see what new products I might have overlooked. And I found one. The Victor Smart-Kill Electronic Mousetrap. One tap in the Victor online store and a $39.95 investment got me one, […]
The post Back off rodents. I bought a connected mousetrap! appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Kevin C. Tofel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Some stable kernel updates]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/886567/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/886567/"/>
        <updated>2022-03-02T15:06:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The
5.16.12,
5.15.26,
5.10.103,
5.4.182,
4.19.232,
4.14.269, and
4.9.304
stable kernel updates have all been released; each contains another set of
important fixes.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Overcoming constraints in cost-sensitive audio system designs]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4473701</id>
        <link href="https://www.embedded.com/overcoming-constraints-in-cost-sensitive-audio-system-designs/"/>
        <updated>2022-03-02T14:46:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Constraints inherent in lower cost, thinner audio system designs typically degrade the audio quality, but scalable audio tuning methods can overcome these limitations. In today’s...
The post Overcoming constraints in cost-sensitive audio system designs appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Bruce Ryan and Nik Rathod</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Wednesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/886560/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/886560/"/>
        <updated>2022-03-02T14:41:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Fedora (mingw-expat and seamonkey), openSUSE (mc, mysql-connector-java, nodejs12, and sphinx), Red Hat (kernel and kpatch-patch), SUSE (cyrus-sasl, kernel, nodejs12, and php74), and Ubuntu (glibc).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[‘교복 입은 시민’ 통제하려는 교육부 안내문의 문제점]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84536</id>
        <link href="https://slownews.kr/84536"/>
        <updated>2022-03-02T11:54:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[제20대 대통령선거가 9일 앞으로 다가왔다. 이번 선거는 지난 제21대 국회의원선거에 이어 ‘교복 입은 시민’이 참여하는 두 번째 전국 단위의 선거다. 따라서 교육부, 각 시도교육청 그리고 고등학교 등 해당 교육기관은 학생을 대상으로 한 선거교육과 학생의 학교 내 선거운동과 관련된 가이드라인을 마련하느라 분주하다. 그리고 그 가이드라인은 중앙선거관리위원회에 작성한 [학생 등의 선거운동·정당활동 관련 정치관계법 사례 안내]를 기초로 하고 […]
The post ‘교복 입은 시민’ 통제하려는 교육부 안내문의 문제점 first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>참여연대 의정감시센터</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[유사 칸트주의적 해석]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/222662163251</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/222662163251"/>
        <updated>2022-03-02T11:16:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마이클 모리스는 아우구스티누스의 언어관을 비판하는 후기 비트겐슈타인의 시도를 유사 칸트주의로 해석하는 견해를 소개하고 있다. 아우구스티누스의 언어관은 우리 언어를 이름처럼 기능하는 것으로 바라보고 있다. 이런 의미에서 우리 언어의 기초는 바로 대상을 지시하거나 명명하는 이름이다. 그런데 이런 생각은 그것에 대해 이름 붙여질 수 있는 대상이 어떤 것인지 우리가 이미 이해하고 있다는 것을 가정하고 있다. 유사 칸트주의적 해석은 바로 이것을 문제 삼는다. 대상이 어떤 것인지 이해하기 위해서는 이미 언어를, 혹은 개념틀을 선제해야 한다. 따라서 대상이 어떤 것인지 하는 것은 개념틀이나 언어틀에 의존적이다. 이것이 참.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[구약, 여신을 지우고 야훼만을 남기다]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84499</id>
        <link href="https://slownews.kr/84499"/>
        <updated>2022-03-02T10:07:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[알파벳으로 기록된 최초의 문서는 바로 구약이다. ‘구약’ (Old Testament)이라는 말은 ‘옛 계약’, 즉 새로운 계약이 나오면서 폐기된 과거의 약속이라는 뜻이다. 당연히 이 말은 예수 출현 이후 기독교 경전이 만들어진 다음에 붙여진 말이다. 그렇다면 신약을 믿지 않는 유대교에서는 이 경전을 무엇이라고 부를까? ‘타나크’라고 부른다. Torah (תורה) 토라: 율법 Neviim (נביאים) 네비임: 예언 Kethuvim (כתובים) 케투빔: 성스러운 […]
The post 구약, 여신을 지우고 야훼만을 남기다 first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>크레센도</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[22년 2월 수출 539억 달러로 21% ↑ & 16개월 연속 상승 & 무역수지 흑자 전환,]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584873</id>
        <link href="https://happist.com/584873/22%eb%85%84-2%ec%9b%94-%ec%88%98%ec%b6%9c%ec%9e%85-%eb%8f%99%ed%96%a5"/>
        <updated>2022-03-02T08:49:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Introduction to the Node.js reference architecture, Part 7: Code coverage]]></title>
        <id>6a3f46c3-86a3-484e-8052-10e2e69868ef</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2022/03/02/introduction-nodejs-reference-architecture-part-7-code-coverage"/>
        <updated>2022-03-02T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this article, we'll look at why testing in JavaScript applications is important. You'll also learn how to measure code coverage, how to maximize your investment in testing, and what the Node.js reference architecture recommends to ensure adequate code coverage. 
Read the other articles in our Node.js reference architecture series so far:
Part 1: Overview of the Node.js reference architecture
Part 2: Logging in Node.js
Part 3: Code consistency in Node.js
Part 4: GraphQL in Node.js
Part 5: Building good containers
Part 6: Choosing web frameworks
Part 7: Code coverage
What is code coverage?
Code coverage is a software testing metric that determines how much code in a project has been successfully validated under a test procedure, which in turn, helps in analyzing how thoroughly software ha…]]></summary>
        <author>
            <name>Lucas Holmquist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[스물하나 스물다섯 명대사]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584880</id>
        <link href="https://happist.com/584880/%ec%8a%a4%eb%ac%bc%ed%95%98%eb%82%98-%ec%8a%a4%eb%ac%bc%eb%8b%a4%ec%84%af-%eb%aa%85%eb%8c%80%ec%82%ac"/>
        <updated>2022-03-02T02:49:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] A Debian GR on secret voting—and more]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/886403/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/886403/"/>
        <updated>2022-03-01T23:46:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Debian has been working on some "constitutional maintenance" of late; a
general resolution (GR) on tweaks to the project's decision-making processes passed at the end of January.  As part of the
discussion surrounding those changes, the question of secret voting came
up; currently, Debian publicly lists every voter for a GR and their ranking of the
options. Another GR has been proposed to change that, but the discussion
has shown that the definition of "secret" is not exactly the same for
everyone.  In addition, secret voting is not the only change being proposed.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[필진 칼럼] 기후 재앙과 불평등이 빚어낸 환경 인종주의]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=74194</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2022/03/01/npc_environmentalracism/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npc_environmentalracism"/>
        <updated>2022-03-01T22:59:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[영화 “기생충”에서 폭우가 내린 밤은 이야기의 절정으로 향하는 길목에서 결정적인 역할을 합니다. 지대가 낮고 배수 시설이 열악해 비만 좀 오면 쉽게 침수되는 지역에 사는 주인공의 가족에게 폭우는 일상을 완전히 파괴하는 재난이지만, 언덕 위 고급 주택가 주민들에게 평소보다 조금 많이 내린 비는 미세먼지를 씻어 내려주는, 고맙기까지 한 기상 현상일 뿐이었죠. 폭우는 두 가족이 처한 상황을 극단적으로 대비시켜 보여주는 장치로 기능했습니다. 현실도 크게 다르지 않습니다. 8월 말 미국을 강타한 허리케인 아이다로 인해, 아직도 루이지애나주에서만 50만여 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>eyesopen1</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Discontinuing authorization support for the Google Sign-In JavaScript Platform Library]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2022/03/gis-jsweb-authz-migration.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2022/03/gis-jsweb-authz-migration.html"/>
        <updated>2022-03-01T18:00:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Brian Daugherty, Product Solutions Engineer
 
 
Last year, we announced our plan to deprecate the Google Sign-In JavaScript Platform Library for web applications. 
On March 31, 2023 we will fully retire the Google Sign-In JavaScript Platform Library and would like to remind you to check if this affects your web application, and if necessary, to plan for a migration. 
Beginning April 30th, 2022 new applications must use the Google Identity Services library, existing apps may continue using the Platform Library until the deprecation date. 
What does this mean for you?
  
 
Evaluate if you are affected by the deprecation and your need to Migrate to Google Identity Services.  
Complete your migration prior to March 31, 2023, after which the Platform Library will no longer be availabl…]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zoë Kooyman is the new FSF executive director]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/886490/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/886490/"/>
        <updated>2022-03-01T15:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Free Software Foundation has announced that Zoë Kooyman will be the
organization's new executive director.


	Kooyman was appointed by the FSF board following a careful
	selection process that included a review by a FSF staff committee
	and evaluation criteria such as management, fundraising, business
	and finance, legal, and technical skills. She succeeds John
	Sullivan, who served as executive director for twelve years.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Why the future of hardware may come via subscription]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=9829</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/why-the-future-of-hardware-may-come-via-subscription/"/>
        <updated>2022-03-01T15:51:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I write a lot about how connected hardware ends up looking a lot more like software. For example, the companies making smart devices can turn them off with a software update. Or they can use those same over-the-air updates to add new features. And unlike traditional hardware, adding connectivity means adding a cloud back end and […]
The post Why the future of hardware may come via subscription appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OpenWrt 21.02.2 and 19.07.9 released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/886489/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/886489/"/>
        <updated>2022-03-01T15:44:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Versions 21.02.2
and 19.07.9
of the OpenWrt router distribution are available.  Both releases include a
number of security fixes.  Additionally, 21.02.2 adds support for a set of
new devices, adds a new rpcapd package, and includes various other
enhancements.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Tuesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/886472/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/886472/"/>
        <updated>2022-03-01T14:41:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (thunderbird), Oracle (kernel, kernel-container, and ruby:2.5), Red Hat (rh-ruby26-ruby), Slackware (libxml2 and libxslt), SUSE (htmldoc and SUSE Manager Server 4.2), and Ubuntu (mariadb-10.3, mariadb-10.5, policykit-1, qemu, virglrenderer, and webkit2gtk).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[7 한 마음이 두 세계를 연다. (一心開二門)]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/222661150613</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/222661150613"/>
        <updated>2022-03-01T10:39:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[모종삼은 다음과 같이 주장한다. (1) 동양철학 혹은 중국철학은 본체계에 적극적이지만, 서양철학은 그렇지 않다. 서양철학은 현상계에 적극적이지만, 중국철학은 현상계에 대해서 소극적이다. (2) 불교는 현상계와 본체계의 이분법처럼 한 마음이 두 개의 문을 연다고 주장한다. 그 하나가 진여문(眞如門)이고, 다른 하나가 생멸문(生滅門)이다. 진여문은 칸트가 말하는 본체계이고, 생멸문은 현상계, 감각계이다. (3) 동양철학, 중국철학은 현상계에 소극적이었기에 과학을 발전시킬 수 없었다. (4) 불교가 생멸문에 대해서 말하고 있지만, 그것은 현상적 지식에 대한 것이 아니라, 생사의 문제였고, 인생철학의 관점에서 현상계를 바라보고 있.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Package and run your Java Maven application on OpenShift in seconds]]></title>
        <id>e18fd085-843d-4bd5-89c3-6dd8f7dc7206</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2022/03/01/package-and-run-your-java-maven-application-openshift-seconds"/>
        <updated>2022-03-01T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Making a container out of an application, and moving it into Kubernetes, can be a complicated task involving many tools and edits. Red Hat OpenShift makes it much easier. This article offers an exercise with a Java application that you can run on the Developer Sandbox for Red Hat OpenShift. In this exercise you will:
Generate a simple Java application from the Quarkus bootstrapping site.
Provision a cost-free development cluster in OpenShift.
Add the Eclipse JKube OpenShift Maven plugin to your project.
Deploy the Java application to Red Hat OpenShift.
Prerequisites
Besides opening a cost-free account on the Developer Sandbox, you need the following tools to do this activity:
The OpenShift command-line interface (CLI), which offers the oc command.
A Java Development Kit (JDK).
A text edito…]]></summary>
        <author>
            <name>Rohan Kumar</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Feb 2022]]></title>
        <id>https://medium.com/p/3446dd72bcf2</id>
        <link href="https://blog.espressif.com/feb-2022-3446dd72bcf2?source=rss----d5414d5dee73---4"/>
        <updated>2022-03-01T05:59:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hi everyone,]]></summary>
        <author>
            <name>ESP BOT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[팬데믹 이후 비전없이 실망스러운 4분기 줌 실적 및 향후 줌 전망]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584869</id>
        <link href="https://happist.com/584869/21%eb%85%84-4%eb%b6%84%ea%b8%b0-%ec%a4%8c-%ec%8b%a4%ec%a0%81"/>
        <updated>2022-03-01T03:39:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[C Structure Padding Initialization]]></title>
        <id>https://interrupt.memfault.com/blog/c-struct-padding-initialization</id>
        <link href="https://interrupt.memfault.com/blog/c-struct-padding-initialization"/>
        <updated>2022-03-01T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This article takes a look at a few different aspects of C structure
initialization. In particular, we’ll look at when it matters, the current state
of things in Clang and GCC, recommendations, and the ✨ future ✨.
Continue reading…]]></summary>
        <author>
            <name>Interrupt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[필진 칼럼] 궁지에 몰린 페이스북(과 저커버그)]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=73395</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2022/02/28/npc_facebookfilewsj/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npc_facebookfilewsj"/>
        <updated>2022-02-28T22:59:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021년은 페이스북(과 저커버그)에게 쉽지 않은 해였습니다. 기업의 이윤 앞에서 고객의 안전, 청소년들의 건강은 늘 뒷전이었다는 폭로가 월스트리트저널의 탐사보도 페이스북의 자료들로 밝혀졌죠. 보도를 가능하게 했던 건 내부고발자 프랜시스 하우건이었습니다. (의회 청문회에 증인으로 출석한 하우건의 모두 발언) 페이스북 파일에 관해선 아메리카노 팟캐스트나 뉴스페퍼민트를 통해 더 자세히 소개하고 다뤄 보겠다고 이야기했지만, 다른 이야기 하느라 끝내 못 했네요. 지난달 실망스러운 실적 발표 이후 주가 하락, 실리콘 밸리에서 쉽게 찾아볼 수 없는 트럼프 지지자로 유명한 페이스북 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Armbian 22.02 has been released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/886416/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/886416/"/>
        <updated>2022-02-28T22:33:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Armbian project, which is a Debian-based distribution for Arm-based single-board computers (SBCs) and development boards, has a lengthy release announcement for Armbian 22.02. Beyond lots of updates and bug fixes (of course), Armbian has added support for Debian unstable ("sid"), Raspberry Pi images, a new Extensions build framework, 
build automation (continuous integration and continuous deployment) improvements, and more.  There is also upcoming support for Ubuntu 22.04 images.


Historically, in many cases board manufacturers have been ‘maintaining’ (in parallel) some heavily patched Linux kernel which have diverged so far from mainline as to be considered an entirely different operating system. That mess, is what some refer to as a Board Support Package (BSP), ‘legacy’ kernel, or ‘vendor’ bootloader.

Those sources get ‘thrown over the wall’ upon release, very often never to be touched again. They are full of proprietary code (binary blobs), dirty hacks, ancient kernels, and all manner of other garbage that will never see the light of day in mainline Linux. All of which is very similar to the situation on Android, if you know anything about that.

In fact, if not for projects like Armbian, our SBCs would likewise become throwaway devices, too — just like your Android — in pretty short order. That is, if you ever even got them to work in the first place.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Students in LATAM come together for continent-wide tech conference]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2022/02/students-in-latin-america-come-together.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2022/02/students-in-latin-america-come-together.html"/>
        <updated>2022-02-28T18:00:00.034Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Paco Solsona, Regional Lead LATAM
   
   
 
A continental community of coders 
  
Growing up, many students across Latin America watched eagerly as the technology in their cities became more advanced and opportunities to create the future expanded. For some, computers and web technologies presented untold potential. Still, excitement about doing right by their communities was all at the heart of it all. Now, a forward-looking group of university students from 27 different Latin American nations and Google Developer Student Clubs (GDSC) have formed a continent-wide network to chart a course forward for their continent. They are building a community of Spanish-speaking Latin American student developers that support each other, help foster leadership skills, and bring more opportuni…]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cloud-native DevOps service enables management of edge IoT devices]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4473685</id>
        <link href="https://www.embedded.com/cloud-native-devops-service-enables-management-of-edge-iot-devices/"/>
        <updated>2022-02-28T17:19:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[IoT devices built with i.MX processor-based system on modules based will benefit from combined Variscite-Founderies.io solution enabling fleet management services for connected devices. 
The post Cloud-native DevOps service enables management of edge IoT devices appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Test suite covers RISC-V physical memory protection (PMP)]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4473681</id>
        <link href="https://www.embedded.com/test-suite-covers-risc-v-physical-memory-protection-pmp/"/>
        <updated>2022-02-28T16:27:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Functional verification of PMP is essential for RISC-V processors targeting security, so Imperas Software has released architectural validation test suites for RISC-V PMP.
The post Test suite covers RISC-V physical memory protection (PMP) appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Get ready for the end of general purpose wireless networks]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=9825</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/get-ready-for-the-end-of-general-purpose-wireless-networks/"/>
        <updated>2022-02-28T15:59:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[For decades, most devices surfed between cellular and Wi-Fi networks. If you were at home, your devices would have popped over to the cellular network for, say, calls, or if the main internet went out. Otherwise, Wi-Fi was the most likely conduit they’d use. In enterprise settings, corporate Wi-Fi networks were complex, and cellular networks […]
The post Get ready for the end of general purpose wireless networks appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Extending restartable sequences with virtual CPU IDs]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/885818/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/885818/"/>
        <updated>2022-02-28T15:56:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Restartable sequences, a Linux kernel feature that facilitates the writing
of lockless, per-CPU code in user space, has been around for some years,
but it only just received support in the GNU C
Library this month.  Now that this barrier has been crossed, it would
seem that the time has come to start adding features.  Mathieu Desnoyers
has responded to this challenge with a
patch set adding an extension mechanism and a new "virtual CPU ID"
feature.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kernel prepatch 5.17-rc6]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/886361/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/886361/"/>
        <updated>2022-02-28T14:36:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The 5.17-rc6 kernel prepatch has been
released.


	While things look reasonably normal, we _are_ getting pretty late
	in the release, and we still have a number of known
	regressions. They don't seem all that big and scary, but some of
	them were reported right after the rc1 release, so they are getting
	a bit long in the tooth. I'd hate to have to delay 5.17 just
	because of them, and I'm starting to be a bit worried here. I think
	all the affected maintainers know who they are.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Monday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/886358/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/886358/"/>
        <updated>2022-02-28T14:12:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by CentOS (389-ds-base, cyrus-sasl, kernel, openldap, and python-pillow), Debian (cyrus-sasl2, htmldoc, and ujson), Fedora (flac, gnutls, java-11-openjdk, kernel, qemu, and vim), openSUSE (ucode-intel), SUSE (php72 and ucode-intel), and Ubuntu (php7.4, php8.0).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Is the chip shortage leading to more counterfeit components?]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4473692</id>
        <link href="https://www.embedded.com/is-the-chip-shortage-leading-to-more-counterfeit-components/"/>
        <updated>2022-02-28T13:09:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[As the chip shortage persists, manufacturers must stay on a heightened alert for fake parts. The world is in the middle of a persistent semiconductor...
The post Is the chip shortage leading to more counterfeit components? appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Emily Newton</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[김진숙 ’37년만의 복직’, 끝내 외면한 동아‧문화‧채널A‧TV조선‧연합뉴스TV]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84438</id>
        <link href="https://slownews.kr/84438"/>
        <updated>2022-02-28T12:55:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HJ중공업(옛 한진중공업)과 민주노총 금속노조는 2월 23일, ‘최장기 해고노동자’ 김진숙 씨의 즉각적인 명예복직과 퇴직에 합의했습니다. 김진숙 씨는 1981년 HJ중공업 전신인 대한조선공사에 입사해 용접사로 일하다 1986년 노조활동을 이유로 해고를 당했습니다. 이후 노동운동가로서 현장을 지키며 노동자 목소리를 대변해왔지만 정작 자신은 일터로 돌아가지 못했습니다. 민주화운동관련자명예회복및보상심의위원회는 2009년 11월과 2020년 9월, 두 차례에 걸쳐 해고의 부당성을 지적하며 김진숙 씨 복직을 권고한 […]
The post 김진숙 ’37년만의 복직’, 끝내 외면한 동아‧문화‧채널A‧TV조선‧연합뉴스TV first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ASML 주가를 억누르는 5가지 악재와 향후 ASML 전망]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584808</id>
        <link href="https://happist.com/584808/asml-%ec%a3%bc%ea%b0%80%eb%a5%bc-%ec%96%b5%eb%88%84%eb%a5%b4%eb%8a%94-5%ea%b0%80%ec%a7%80-%ec%97%ad%ed%92%8d%ea%b3%bc-asml-%ec%a0%84%eb%a7%9d"/>
        <updated>2022-02-28T12:36:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[아마존, MS, 구글의 최신 ‘디지털 트윈’ 서비스]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84421</id>
        <link href="https://slownews.kr/84421"/>
        <updated>2022-02-28T08:04:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[은 실제와 똑같이 보이고, 행동하고, 그에 대한 물리적 대응과 사람이 관여하도록 하는 가상의 표현이라고 볼 수 있다. 제품 디자이너와 엔지니어는 디지털 트윈을 이용해 여러 번 실세계 시나리오에서 디자인 결과를 살펴볼 수 있다. 이는 시간을 줄이고, 위험을 감소시키고, 테스팅과 학습 프로세스를 빠르게 할 수 있게 한다. 공장 생산 매니저는 이를 통해 프로세스의 취약점을 확인하고 완화하며 때로는 […]
The post 아마존, MS, 구글의 최신 ‘디지털 트윈’ 서비스 first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>한상기</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Red Hat Developer roundup: Best of February 2022]]></title>
        <id>01520751-50b1-4359-904a-563f7b873d43</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2022/02/28/red-hat-developer-roundup-best-february-2022"/>
        <updated>2022-02-28T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Welcome to our monthly recap of the articles we published in February 2022! This month Red Hat Developer has brought you articles about many platforms that developers use in their everyday lives. You can learn how to write Kubernetes in Java with the Java Operator SDK or create a data stream with Amazon Kinesis, AWS's stream management service. But it wasn't all practical tips; one of this month's most-read articles looked at progress in the MIR project, which aims to create a universal, lightweight Just-in-Time (JIT) compiler. Read on for more February highlights.
Note: See the end of this article for the full lineup of articles published in February 2022.
Go further with Quarkus
Entire books are available on Quarkus, microservices, MicroProfile, Spring, and Kubernetes—but they each tend …]]></summary>
        <author>
            <name>Red Hat Developer Editorial Team</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Simplify container development with Red Hat CodeReady Workspaces]]></title>
        <id>65c8f602-20e2-4efb-abce-76bb37e69f75</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2022/02/28/simplify-container-development-red-hat-codeready-workspaces"/>
        <updated>2022-02-28T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Developers who are frustrated with waiting for development environments to be set up, waiting for special laptops to be assigned, switching context between projects and branches, or other bottlenecks to launching a project should check out Red Hat CodeReady Workspaces. This service makes it simple to use containers without having to be a Kubernetes expert.
Does this sound like life in a magical fairyland? This article explains what CodeReady Workspaces offers and suggests five use cases where you can enjoy its benefits.
Red Hat CodeReady Workspaces
Red Hat CodeReady Workspaces is built on the open source Eclipse Che project. The default integrated development environment (IDE) of the Che development environment is Eclipse Theia. You need only a web browser to get access to a feature-rich I…]]></summary>
        <author>
            <name>Kasturi Mohan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[예상보다 좋았던 4분기 메이시스 실적, 턴어라드 가능성이 점점 높아지다]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584854</id>
        <link href="https://happist.com/584854/21%eb%85%84-4%eb%b6%84%ea%b8%b0-%eb%a9%94%ec%9d%b4%ec%8b%9c%ec%8a%a4-%ec%8b%a4%ec%a0%81"/>
        <updated>2022-02-28T05:33:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Trust Dies in Darkness … 논문 내용 요약]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/aepkoreanet/222659838178</id>
        <link href="https://blog.naver.com/aepkoreanet/222659838178"/>
        <updated>2022-02-28T02:12:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[이전 블로그 “갤럭시 스마트폰 암호키 추출 보안취약점“ 기사에서 언급한 논문 “Trust Dies in Darkness: Shedding Light on Samsung’s TrustZone Keymaster Design“은, 관심 있는 독자들만 읽어보시라고 하였습니다만, 논문 자체는 보기를 원하지 않지만 내부 동작 개념만 관심 있어하는 독자들을 위해, 논문에 설명된 내용 중, 암호키를 추출하는 부분만 이해하기 쉽게 요약해서 정리해 보았습니다(물론 암호알고리즘 분야에 대한 기본적인 지식은 가지고 있어야 이해가 됩니다). 삼성 갤럭시 스마트폰의 Keystore는, 아래 그림에서 보여주는 방식으로, TrustZone 기술을 사용하여 “사용자의 암호키”을 보호하고 있습니다. (출처 : Trus.......]]></summary>
        <author>
            <name>aepkoreanet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[전문 번역] 푸틴 치하 18년, 푸틴 세대의 역설]]></title>
        <id>http://newspeppermint.com/?p=48398</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2022/02/27/eighteen-years-of-putin/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=eighteen-years-of-putin"/>
        <updated>2022-02-27T23:00:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Anton Troianovski, 워싱턴포스트 원문보기   러시아가 우크라이나에 침공한 지 닷새째입니다. 어제 네이버 프리미엄 콘텐츠에는 미국과 서유럽 국가들이 러시아를 스위프트(SWIFT)에서 퇴출하기로 했다는 소식을 정리해 올렸습니다. 오늘은 이어 러시아 내 반전 여론과 푸틴의 입지에 관해 분석한 글을 올렸습니다. 4년 전에 뉴스페퍼민트에 소개했던 워싱턴포스트의 기사를 다시 소개합니다. 20년 가까이 (지금은 20년 넘게) 러시아를 철권 통치하던 푸틴의 가장 든든한 지지 세력은 젊은 세대였습니다. 푸틴을 지지하는 젊은이들을 직접 만나 이야기를 들어보고 당시 네 번째 대통령직에 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>eyesopen1</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[팬데믹 시대 투자란? 버핏 주주서한 2022를 번역 소개하다]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584831</id>
        <link href="https://happist.com/584831/%eb%b2%84%ed%95%8f-%ec%a3%bc%ec%a3%bc%ec%84%9c%ed%95%9c-2022"/>
        <updated>2022-02-27T13:21:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[비트겐슈타인과 자연주의]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/222659291372</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/222659291372"/>
        <updated>2022-02-27T09:56:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Kevin M. Cahill와 Thomas Raleigh가 편집한 <Wittgenstein and Naturalism>(2018)에서 후기 비트겐슈타인을 일종의 자연주의로 보고 있는 철학자들의 글을 다음처럼 열거하고 있다. Stanley Cavell, The Claim of Reason: Wittgenstein, Skepticism, Morality, and Tragedy (Oxford: Clarendon Press, 1979) John McDowell, Mind and World (Cambridge: Har-vard University Press, 1994) David Pears, “Wittgenstein’s Naturalism,” The Monist 78:4 (1995): 411–424 Alice Crary, “Wittgenstein and Ethical Naturalism,” in Wittgenstein and His Interpreters: Essays in Memory of Gordon Baker, eds. Guy Kahane, Edward Kant.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[기대에 못미친 전망으로 실망스러운 4분기 ASML 실적과 향후 ASML전망]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584805</id>
        <link href="https://happist.com/584805/21%eb%85%84-4%eb%b6%84%ea%b8%b0-asml-%ec%8b%a4%ec%a0%81"/>
        <updated>2022-02-26T09:00:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[향후 가이던스 실망에도 주가 폭등을 부른 4분기 엣시 실적과 향후 전망]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584791</id>
        <link href="https://happist.com/584791/21%eb%85%84-4%eb%b6%84%ea%b8%b0-%ec%97%a3%ec%8b%9c-%ec%8b%a4%ec%a0%81"/>
        <updated>2022-02-26T05:22:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[8년의 기다림: ‘인민을 위해 복무하라’ 연우진 인터뷰]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84404</id>
        <link href="https://slownews.kr/84404"/>
        <updated>2022-02-26T02:34:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[소설 [인민을 위해 복무하라]는 2005년까지 직업군인이었던 중국 작가 옌롄커(1958년생)가 제대하자마자 발표한 작품이다. 책은 출간 즉시 금서로 지정됐다. 금서로 지정된 불운한 작품이었지만, 중국 밖에서의 운명은 달랐다. [인민을 위해 복무하라]는 전 세계 20여 개 국가에서 출간되었고, 21세기를 대표하는 화제작으로 거론된다. 옌롄커도 중국을 대표하는 ‘문제적 작가’가 성장했고, 이제는 노벨문학상 단골 후보로 거론된다. 한편, [김복남 살인사건의 전말] (2010)로 대종상 […]]]></summary>
        <author>
            <name>글렌다 박</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[데카르트 <성찰>]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/222658211174</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/222658211174"/>
        <updated>2022-02-25T22:54:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 다음 데카르트의 <성찰>의 구절들을 요약하고 평가해 보라. (가) 유년기에 내가 얼마나 많이 거짓된 것을 참된 것으로 간주했는지, 또 이것 위에 세워진 것이 모두 얼마나 의심스러운 것인지, 그래서 학문에 있어 확고 불변하는 것을 세우려 한다면 일생에 한 번은 이 모든 것을 철저하게 전복시켜 최초의 토대에서부터 다시 시작해야 한다는 것을 이미 몇 해 전에 깨달은 바가 있다. 그런데 이것은 보통 일이 아니라고 생각했기 때문에, 이 일을 적절하게 실행할 수 있는 성숙한 나이가 되기를 기다렸다. 이 일을 오랫동안 연기해 왔으므로 내 남은 여생을 다른 것에 소비한다면 죄를 짓는 꼴이 되고 말 것이다. 그러나 다행히 오늘 내.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[IoT news of the week for Feb. 25, 2022]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=9819</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/iot-news-of-the-week-for-feb-25-2022-2/"/>
        <updated>2022-02-25T18:00:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[As Russian invades Ukraine cybersecurity is a big concern: As we watched Russia prepare to invade Ukraine this week, my biggest focus was on asking people responsible for cybersecurity their thoughts on the potential for harms to U.S. companies and industrial operations. Everyone I spoke to was preparing and assessing their vulnerabilities. But in many cases […]
The post IoT news of the week for Feb. 25, 2022 appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Better visibility into packet-dropping decisions]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/885729/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/885729/"/>
        <updated>2022-02-25T16:09:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dropped packets are a fact of life in networking; there can be any number
of reasons why a packet may not survive the journey to its destination.
Indeed, there are so many ways that a packet can meet its demise that it
can be hard for an administrator to tell why packets are being dropped.
That, in turn, can make life difficult in times when users are complaining
about high packet-loss rates.  Starting with 5.17, the kernel is getting
some improved instrumentation that should shed some light on why the kernel
decides to route packets into the bit bucket.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Developments in the FOSS response to Copilot and related technologies]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/886129/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/886129/"/>
        <updated>2022-02-25T15:28:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Back in July, the Free Software Foundation (FSF) put out a call for white papers to explore the issues around GitHub's Copilot AI-assisted programming tool, especially with regard to copyleft licensing; each selected white paper was awarded $500.  The FSF has now published five of the submissions that the organization thought "advanced discussion of important questions, and did so clearly".

The Free Software Foundation (FSF) 
In our call for papers, we set forth several areas of interest. Most of these areas centered around copyright law, questions of ownership for AI-generated code, and legal impacts for GitHub authors who use a GNU or other copyleft license(s) for their works. We are pleased to announce the community-provided research into these areas, and much more.

First, we want to thank everyone who participated by sending in their papers. We received a healthy response of twenty-two papers from members of the community. The papers weighed-in on the multiple areas of interest we had indicated in our announcement. Using an anonymous review process, we concluded there were five papers that would be best suited to inform the community and foster critical conversations to help guide our actions in the search for solutions.


One of the submissions published was from Policy Fellow at Software Freedom Conservancy, Bradley M. Kuhn; that organization has announced the formation of a committee to "develop recommendations and plans for a Free and Open Source Software (FOSS) community response to the use of machine learning tools for code generation and authorship". A public ai-assist mailing list has been set up for discussions. "The inaugural members of the Committee are: Matthew Garrett, Benjamin Mako Hill, Bradley M. Kuhn, Heiki Lõhmus, Allison Randal, Karen M. Sandler, Slavina Stefanova, John Sullivan, David ‘Novalis’ Turner, and Stefano ‘Zack’ Zacchiroli."]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Friday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/886124/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/886124/"/>
        <updated>2022-02-25T14:50:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Fedora (dotnet6.0, kernel, libarchive, libxml2, and wireshark), openSUSE (opera), Oracle (cyrus-sasl), Red Hat (cyrus-sasl, python-pillow, and ruby:2.5), Scientific Linux (cyrus-sasl), and Ubuntu (snapd).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[젤렌스키는 정말 무능하기만 한 대통령이었나]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84392</id>
        <link href="https://slownews.kr/84392"/>
        <updated>2022-02-25T11:12:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[부제: 빅토르 야누코비치의 권위주의 통치가 문제의 시작이었다    우리가 러시아-우크라이나 간 갈등을 잘 살펴보기 위해서 한 가지 알아야 하는 사실이 있는데, 이는 러시아가 1990년대 초 소련이 해체되는 와중에 소비에트 연방(USSR)을 독립국가연합(CIS)으로 재편하고자 하는 최후의 몸부림을 어느 정도 성공적으로 이뤄냈다는 것이다. 때문에 실제로 우리나라의 90년대 초반 출판된 세계 지도에는 러시아가 ‘독립국가연합’이라는 다소 생소한 이름으로 표기되기도 했다. […]]]></summary>
        <author>
            <name>Hingomaster</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Enforce code consistency with clang-format]]></title>
        <id>54248eb6-d1bd-4c0c-a223-e675837870a7</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2022/02/25/enforce-code-consistency-clang-format"/>
        <updated>2022-02-25T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Imposing a common coding style can improve the readability and maintainability of your code in shared projects. Code consistency is particularly important in open source projects, where contributors often revise code written by others. Code styling can also be especially challenging in open source projects because different contributors have their own style preferences. This article introduces clang-format, an uncomplicated tool that you can use to set a common code style for your team projects written C, C++, and Objective C.
As an example for our discussion, I'll use xsimd, a project I contribute to, which enables the manipulation of batches of numbers with the same arithmetic operators used for single values. I will show you how to choose a code style, convert an existing codebase to th…]]></summary>
        <author>
            <name>Serge Guelton</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[갤럭시 스마트폰 암호키 추출 보안취약점]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/aepkoreanet/222657548088</id>
        <link href="https://blog.naver.com/aepkoreanet/222657548088"/>
        <updated>2022-02-25T04:50:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[삼성전자의 갤럭시 스마트폰(갤럭시 S9, S10, S20, S21)에 있는 TrustZone에서 보안취약점이 있다는 사실을, 이스라엘 텔아비브 대학교 연구소의 보안 연구원들이 발견하였습니다. Reverse Engineering 해서 찾아 내었다고 합니다. 2월 23일에는 해당 보안취약점을 통해 암호키를 추출하는 공격을 시연해 보였습니다. 해당 취약점은 2021년 8월과 10월에 진행된 패치를 통해 해결되었다고 합니다. TrustZone이란, 암호키와 같은 민감한 정보를 Hardware적으로 안전하게 보관하기 위한 특별한 장소를 의미합니다. Windows 11를 지원하는 PC에서 기본적으로 제공하는 TPM(Trusted Platform Module) 기능과 유사합니다. TrustZone 기술은 ARM 계열 프.......]]></summary>
        <author>
            <name>aepkoreanet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Matter security model]]></title>
        <id>https://medium.com/p/37f806d3b0b2</id>
        <link href="https://blog.espressif.com/matter-security-model-37f806d3b0b2?source=rss----d5414d5dee73---4"/>
        <updated>2022-02-25T03:54:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Espressif Matter Series #7]]></summary>
        <author>
            <name>Guo Jiacheng</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[미국 이커머스 점유율 차트로 읽어보는 이커머스 시장 동향]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584785</id>
        <link href="https://happist.com/584785/%ec%97%b0%eb%8f%84%eb%b3%84-%eb%af%b8%ea%b5%ad-%ec%9d%b4%ec%bb%a4%eb%a8%b8%ec%8a%a4-%ec%a0%90%ec%9c%a0%ec%9c%a8"/>
        <updated>2022-02-25T03:32:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[11 논증 요약과 감각질 문제]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/222657370400</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/222657370400"/>
        <updated>2022-02-25T01:12:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* (가)와 (나)의 논지의 차이점이 드러나게 (전제와 결론, 두 문장으로 이루어진) 논증으로 요약하라. (LEET) (가) ‘놀라운 가설’에 따르면 당신, 즉 당신의 기쁨과 슬픔, 당신의 기억과 야망, 당신의 자유 의지는 신경 세포, 신경 세포들을 연결시키는 분자들 그리고 그 모두의 집합물의 행동에 불과하다. <이상한 나라의 앨리스>의 앨리스라면 이렇게 말했을지도 모른다. “너는 뉴런들의 꾸러미에 지나지 않아.” 이 가설은 일반적인 통념과 너무 동떨어져 있어서 진정 놀라운 것이라 볼 수 있다. ‘놀라운 가설’이 이상해 보이는 한 가지 이유는 의식의 본성 때문이다. 철학자들은 특히 감각질(感覺質)의 문제 ― 가령 붉은색의 붉.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[필진 칼럼] 때로는 “아니오”라고 말할 수 있어야 합니다]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=73384</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2022/02/24/npc_powerofno/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npc_powerofno"/>
        <updated>2022-02-24T22:59:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[타인의 인정에서 행복을 느끼고 이를 추구하는 것은 인간의 가장 강력한 본성입니다. ‘인간은 사회적 동물’이라는 표현도 결국, 남들로부터 인정받고 거기서 행복을 느끼는 인간의 본성을 달리 표현한 것입니다. 그리고 이 본성은 다른 모든 본성과 마찬가지로 우리의 생존과 번식에 도움을 주지만, 부작용도 있습니다. 바로 타인의 기대에 부응하기 위해 자기 자신을 무리하게 다그치게 되는 경우가 그렇습니다. 지난 해 9월 영국의 가디언에 실린 “아니오의 힘(The power of no)”이라는 제목의 칼럼은 바로 이 내용을 다루고 있습니다. → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>veritaholic</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rust 1.59.0 released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/886056/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/886056/"/>
        <updated>2022-02-24T19:41:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Version
1.59.0 of the Rust language has been released.  There are a number of
new features, including support for inline assembly (in unsafe blocks,
naturally), the ability to use tuples and slices on the left-hand side of
an assignment, const generic defaults, and more.  Incremental compilation
is also disabled by default in this release to work around a known bug.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[경쟁보다 주가를 선택한 4분기 이베이 실적과 이베이 이커머스 전망]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584777</id>
        <link href="https://happist.com/584777/21%eb%85%84-4%eb%b6%84%ea%b8%b0-%ec%9d%b4%eb%b2%a0%ec%9d%b4-%ec%8b%a4%ec%a0%81"/>
        <updated>2022-02-24T16:28:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[5 Tips for Selecting the Right Embedded Programming Language]]></title>
        <id>https://www.beningo.com/?p=13975</id>
        <link href="https://www.beningo.com/5-tips-for-selecting-the-right-embedded-programming-language/"/>
        <updated>2022-02-24T16:26:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Over the past few years, the number of programming languages used for embedded development has started to balloon. Developers have available to them languages such as Assembly, C, C++, Python, MicroPython, Java, and Rust. (There are even tools available that can be used to model applications and generate the code for developers). For new projects, … Continue reading 5 Tips for Selecting the Right Embedded Programming Language
5 Tips for Selecting the Right Embedded Programming Language first appeared on Beningo Embedded Group.]]></summary>
        <author>
            <name>Jacob Beningo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Moving the kernel to modern C]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/885941/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/885941/"/>
        <updated>2022-02-24T14:46:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Despite its generally fast-moving nature, the kernel project relies on a
number of old tools.  While critics like to focus on the community's
extensive use of email, a possibly more significant anachronism is the use
of the 1989 version of the C language standard for kernel code — a standard
that was codified before the kernel project even began over 30 years ago.
It is looking like that longstanding practice could be coming to an end as
soon as the 5.18 kernel, which can be expected in May of this year.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rust compiler ambitions for 2022 (Inside Rust)]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/885971/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/885971/"/>
        <updated>2022-02-24T14:39:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Inside Rust Blog has posted the
Rust compiler team's goals for this year in the hope of encouraging
others to help.


	In theory, any unsoundness issue potentially undermines Rust's
	promise of reliability. We want, by the end of this year, to have a
	clear understanding of how each of those I-unsound issues came to
	be. We are looking into systematically detecting such issues and
	whether we can deploy mitigations or fixes for entire classes of
	issues, instead of addressing them on a case by case basis.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Thursday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/885997/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/885997/"/>
        <updated>2022-02-24T14:36:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (thunderbird), Fedora (php), openSUSE (jasper and thunderbird), Oracle (389-ds-base, kernel, openldap, and python-pillow), Red Hat (cyrus-sasl and samba), and SUSE (cyrus-sasl, firefox, jasper, kernel-rt, nodejs10, nodejs14, nodejs8, and thunderbird).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Podcast: Europe’s planned IoT data law]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=9814</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/podcast-europes-planned-iot-data-law/"/>
        <updated>2022-02-24T14:00:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The European Union is proposing new data regulations aimed at making it hard for companies to collect and use data as a barrier to competition. We talk about what it might mean for the IoT and Kevin also proposes that we think about regulations for using data collected by robots. We then dig into research […]
The post Podcast: Europe’s planned IoT data law appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[기록용] 러시아의 우크라이나 침공]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584770</id>
        <link href="https://happist.com/584770/%eb%9f%ac%ec%8b%9c%ec%95%84-%ec%9a%b0%ed%81%ac%eb%9d%bc%ec%9d%b4%eb%82%98-%ec%b9%a8%ea%b3%b5"/>
        <updated>2022-02-24T10:10:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[매출 113%, 영업이익 292% 증가한 ’21년 인텍플러스 실적 메모]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584761</id>
        <link href="https://happist.com/584761/21%eb%85%84-%ec%9d%b8%ed%85%8d%ed%94%8c%eb%9f%ac%ec%8a%a4-%ec%8b%a4%ec%a0%81"/>
        <updated>2022-02-24T09:10:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[중일전쟁의 복원: 잊힌 장제스, 지워진 중화민국]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84372</id>
        <link href="https://slownews.kr/84372"/>
        <updated>2022-02-24T08:56:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[우리가 ‘제2차 세계 대전’에 관해 이야기할 때 일반적으로 떠오르는 이미지는 다음과 같을 것이다. 히틀러의 전격전 영국 항공전 북아프리카의 에르윈 롬멜 진주만 공습 노르망디 상륙 작전 이오지마의 깃발과 히로시마의 원자 폭탄 이런 이미지들은 서구 연합국 중심의 전쟁 경험을 반영한다. 하지만 냉전이 끝나면서 새로운 상징적 이미지들이 제2차 세계 대전에 추가되었다. 모스크바 전투 레닌그라드 포위전 스탈린그라드 전투 쿠르스크 […]]]></summary>
        <author>
            <name>임명묵</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[6 융과 본성의 존재론적 욕망]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/222656729557</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/222656729557"/>
        <updated>2022-02-24T07:22:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[라캉을 통해 <본능>의 <소유론적 욕망>을 묘사한 후에, 김형효는 칼 구스타프 융의 사유를 통해 <본성>의 <존재론적 욕망>이 지닌 의의에 대해서 이야기하고 있다. 즉 무의식은 본능과 본성의 차원에서, 그리고 소유론적 욕망과 존재론적 욕망이라는 서로 다른 차원에서 이해될 수 있다. 물론 후자를 옹호하는 직접적인 논증을 보여주고 있지 않지만, 그럼에도 후자를 옹호하는 시각에서 융의 사유를 설명해 주고 있다. 특히 융의 사유는 전통적인 동양적 사유와 거의 같다고 해도 과언이 아니다. 무의식에 대한 융의 사유는 서로 대립되는 것을 포섭하는 혹은 원융(圓融)시키는 전체론적 사유이다. 무의식 혹은 꿈은 프.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Inspecting containerized Python applications in a cluster]]></title>
        <id>c3615544-c00c-4aee-9011-5503ef3f3301</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2022/02/24/inspecting-containerized-python-applications-cluster"/>
        <updated>2022-02-24T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Container technologies that are easy to maintain, extend, ship, and run are the new de facto standard for large-scale application deployments. Thanks to cluster orchestrators such as Kubernetes and Red Hat OpenShift, these runnable units are deployed to clusters to provide the desired functionality on a large scale.
To ensure the application is shipped in a healthy state, it is often up to developers to confirm that each runnable unit behaves as expected in the environment where it will be deployed. This article introduces Amun, a tool created and used by Project Thoth to inspect containerized Python applications. Running such inspections before deployment can reveal problems up and down the stack—including incompatibilities with dependencies, the operating system, or other parts of the en…]]></summary>
        <author>
            <name>Fridolin Pokorny</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SQL cache stores and more in Data Grid 8.3]]></title>
        <id>914e37ea-a0bc-4312-a1bb-36107f69cf47</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2022/02/24/sql-cache-stores-and-more-data-grid-83"/>
        <updated>2022-02-24T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Red Hat Data Grid is a distributed, cloud-based datastore offering very fast response times as an in-memory database. The latest version, Data Grid 8.3, features cross-site replication with more observability and two new types of SQL cache store for scaling applications with large datasets. This version also brings improved security, support for Helm charts, and a better command-line interface (CLI).
This article is an overview of new features and enhancements in this latest version of Red Hat Data Grid.
Cross-site replication with more observability
With the latest Data Grid release, you can track cross-site replication operations for each of the backup locations and their caches, including response times and the number of RELAY messages exchanged, as shown in Figure 1.

              

 …]]></summary>
        <author>
            <name>Shaaf, Syed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[4분기 로우즈 실적, 기대를 넘은 4분기 실적과 긍정적인 전망]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584751</id>
        <link href="https://happist.com/584751/21%eb%85%84-4%eb%b6%84%ea%b8%b0-%eb%a1%9c%ec%9a%b0%ec%a6%88-%ec%8b%a4%ec%a0%81"/>
        <updated>2022-02-24T02:42:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] LWN.net Weekly Edition for February 24, 2022]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/885116/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/885116/"/>
        <updated>2022-02-24T01:40:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The LWN.net Weekly Edition for February 24, 2022 is available.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[필진 칼럼] 코로나19 백신 의무접종 방침과 과학의 정치화]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=73359</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2022/02/23/npc_vacmandatereligiousexemption/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npc_vacmandatereligiousexemption"/>
        <updated>2022-02-23T22:59:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[조 바이든 미국 대통령이 9월 9일 한층 강화된 코로나19 백신 접종 의무화 방침을 발표했습니다. 미국 노동부 산업안전보건국(Occupational Safety and Health Administration)이 발표한 방침을 보면, 100인 이상 노동자를 고용하는 민간 기업은 직원들에게 백신을 맞거나 매주 코로나19 검사를 받도록 해야 합니다. 미국 정부는 또 연방정부 부처나 산하 기관에서 일하는 연방 공무원, 병원이나 요양원 등 의료 시설에서 일하는 노동자들도 코로나19 백신을 의무적으로 맞게 할 방침입니다. 이번에 발표한 방침을 종합해보면, 총 1억 명에 가까운 미국인이 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Moving Python's bugs to GitHub]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/885854/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/885854/"/>
        <updated>2022-02-23T21:48:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Over the past seven years or so, Python has slowly been moving its
development infrastructure to GitHub; we covered some of the early discussions at the
end of 2014.  One piece of that infrastructure, bug tracking, has not been
moved from bugs.python.org, but plans
are underway to make that happen soon.  It is not a simple or
straightforward process to do so, however, so the transition will take up
to a week to complete; there are a number of interesting facets to the
switch, as it entails clearing some technical, and even legal, hurdles.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to properly authenticate IoT device identity]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4473675</id>
        <link href="https://www.embedded.com/how-to-properly-authenticate-iot-device-identity/"/>
        <updated>2022-02-23T18:49:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[How do you establish that an IoT device can be trusted? This article takes a look at the process authenticating the device’s identity.
The post How to properly authenticate IoT device identity appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Charlie Grover</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Future of the a16z Podcast]]></title>
        <id>https://future.a16z.com/?p=4548</id>
        <link href="https://future.a16z.com/announcing-search-new-host-the-a16z-podcast/"/>
        <updated>2022-02-23T18:37:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Today, we’re excited to announce our search for the next host of the a16z Podcast. The new host will take ownership of one of the most successful tech podcasts of the last decade and lead the franchise into its next act, as the flagship show of the a16z podcast network.   Since 2014, the a16z Podcast... Read More
The post The Future of the a16z Podcast appeared first on Future.]]></summary>
        <author>
            <name>Amelia Salyers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[LIN monitor software now enables scripting]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4473663</id>
        <link href="https://www.embedded.com/lin-monitor-software-now-enables-scripting/"/>
        <updated>2022-02-23T17:46:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[PEAK System’s LIN (local interconnect network) monitoring software supports scripting with Microsoft C# and provides the user with various feedback options.
The post LIN monitor software now enables scripting appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Biesheuvel: Mitigating kernel risks on 32-bit ARM]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/885912/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/885912/"/>
        <updated>2022-02-23T17:18:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ard Biesheuvel writes
about 32-bit Arm systems on the Google Security Blog, with a focus on
why these processors are still in use and what is being done to increase
their security at the kernel level.


	Preventing stack overflows from corrupting unrelated memory
	contents is the goal of VMAP_STACK, which we are enabling
	for 32-bit ARM as well. When VMAP_STACK is enabled, kernel mode
	stacks are allocated from the kernel heap as before, but mapped
	into a different part of the kernel's address space, and surrounded
	by guard regions, which are guaranteed to be kept
	unpopulated. Given that accesses to such unpopulated regions will
	trigger an exception, the kernel's memory management layer can step
	in and terminate the program as soon as a stack overflow occurs,
	and prevent it from causing memory corruption.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[4분기 홈데포 실적, 기대 이상이나 미흡한 전망에 주가는 폭락하다.]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584748</id>
        <link href="https://happist.com/584748/21%eb%85%84-4%eb%b6%84%ea%b8%b0-%ed%99%88%eb%8d%b0%ed%8f%ac-%ec%8b%a4%ec%a0%81"/>
        <updated>2022-02-23T16:52:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Intel acquires Linutronix]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/885903/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/885903/"/>
        <updated>2022-02-23T15:53:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Intel has announced
the acquisition of Linutronix.


	Linutronix is comprised of a team of highly qualified and motivated
	employees with a wealth of experience and involvement in the
	ongoing development of Linux. Led by CEO Heinz Egger and CTO Thomas
	Gleixner, Linutronix is the architect of PREEMPT_RT (Real Time) and
	the leading technology provider for industrial Linux. Gleixner has
	been the principal maintainer of x86 architecture in the Linux
	kernel since 2008.


The plan is evidently to continue to run Linutronix as an independent
company rather than absorbing it into Intel.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[When do we start legislating personal data captured by robots?]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=9794</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/when-do-we-start-legislating-personal-data-captured-by-robots/"/>
        <updated>2022-02-23T15:35:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Recently we’ve seen a range of legislation, both passed and proposed, creating rules to protect personal data captured by connected devices. These revolve around ways for consumers to delete such data, what companies can or can’t do with the data, and protecting private health information. We’ve also seen a walk-back from the Internal Revenue Service […]
The post When do we start legislating personal data captured by robots? appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Kevin C. Tofel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Stable kernel updates for Wednesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/885893/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/885893/"/>
        <updated>2022-02-23T15:23:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The
5.16.11,
5.15.25,
5.10.102,
5.4.181,
4.19.231,
4.14.268, and
4.9.303
stable kernel updates have all been released; each contains another set of
important fixes.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OpenSSH 8.9 released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/885886/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/885886/"/>
        <updated>2022-02-23T14:51:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[OpenSSH 8.9 has been released.  This version includes a fix for a
"security near miss" and removes support for MD5-hashed
passwords.  It also includes a new mechanism to
restrict the forwarding of keys in ssh-agent, various FIDO improvements, a new
"post-quantum" key-exchange algorithm, and more.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Wednesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/885885/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/885885/"/>
        <updated>2022-02-23T14:47:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (expat), Fedora (php and vim), Mageia (cpanminus, expat, htmldoc, nodejs, polkit, util-linux, and varnish), Red Hat (389-ds-base, curl, kernel, kernel-rt, openldap, python-pillow, rpm, sysstat, and unbound), Scientific Linux (389-ds-base, kernel, openldap, and python-pillow), and Ubuntu (cyrus-sasl2, linux-oem-5.14, and php7.0).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Meet the Engineer: Steve, Software Test Engineer]]></title>
        <id>https://www.bluefruit.co.uk/people/steve-software-test-engineer/</id>
        <link href="https://www.bluefruit.co.uk/people/steve-software-test-engineer/"/>
        <updated>2022-02-23T12:35:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hi, Steve! Thanks for chatting with us. Are you able to tell us a bit about your latest project? The team […]
The post Meet the Engineer: Steve, Software Test Engineer appeared first on Bluefruit Software.]]></summary>
        <author>
            <name>bluefruit</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[조선일보의 이재명 ‘차별’과 문 정부 ‘증오’]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84356</id>
        <link href="https://slownews.kr/84356"/>
        <updated>2022-02-23T10:49:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2월 2주차 6개 종합일간지·2개 경제일간지 선거보도는 총 796건입니다. 선거보도가 가장 많은 신문은 한겨레로 125건이고, 적은 신문은 한국경제 71건과 매일경제 89건입니다. 경제지를 제외하고 선거보도건수가 적은 곳은 중앙일보로 87건입니다. 그 외 동아일보 116건, 조선일보 113건, 경향신문 104건, 한국일보 101건으로 비슷한 보도량을 보였습니다. ‘비호감 대선’ 몰이는 적극, 정책 보도는 소극  이번 선거를 역대 ‘비호감 대선’로 규정한 언론은 비호감 […]]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[6 감각계 혹은 감촉계(感觸界)를 여는 경험적 실재론과 지사계(智思界)를 여는 초월적 관념론]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/222655922009</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/222655922009"/>
        <updated>2022-02-23T10:47:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[이미 지적한 것처럼 동서철학, 혹은 중서철학의 회통을 위해 모종삼이 주목하는 것이 현상과 본체에 대한 칸트의 이원론이다. 현상에 대해서 중국철학은 소극적이거나 무관심했다면, 본체에 대해서 중국철학은 아주 적극적이며, 귀중한 철학적 통찰력을 갖고 있다. 모종삼에 의하면, 그 중요한 철학적 통찰력은 바로 ‘지적 직각(直覺)’과 무한심(無限心)이다. 서양철학이 이것을 수용함으로서 비로소 동서철학, 혹은 중서철학의 회통이 가능하다. 그러나 물아일여(物我一如), 혹은 물아양망(物我兩忘)을 쉽게 인정하기 어렵듯이 모종삼이 주장하는 지적 직각이나 무한심을 쉽게 인정할 수 없다고 생각한다. 모종삼은 중국 전통에 나타나는 이런.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022년 디지탈 광고 전망 by 벤 톰슨]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584732</id>
        <link href="https://happist.com/584732/2022%eb%85%84-%eb%94%94%ec%a7%80%ed%83%88%ea%b4%91%ea%b3%a0-%ec%a0%84%eb%a7%9d"/>
        <updated>2022-02-23T03:32:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[필진 칼럼] 낯선 이에게 말 걸기]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=73349</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2022/02/22/npc_talkstrangersmore/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npc_talkstrangersmore"/>
        <updated>2022-02-22T22:59:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[무엇무엇의 힘(The Power of Something)이라는 제목의 책 중에는 좋은 책들이 많습니다. 찰스 두히그의 습관의 힘(The Power of Habit), 히스 형제가 쓴 순간의 힘(The Power of Moments), 수잔 케인의 내성적인 사람들의 힘(The Power of Introverts), 에크하르트 톨레의 지금 이 순간을 살아라(Thw Power of Now), 조슈아 울프 생크의 둘의 힘(Powers of Two) 등이 여기에 속합니다. 그리고 새로 나온 조 커헤인의 낯선 사람의 힘(The Power of Strangers) 또한 이 목록에 오를 것으로 보입니다. 인간은 사회적 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>veritaholic</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Python support for regular expressions]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/885682/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/885682/"/>
        <updated>2022-02-22T21:09:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Regular
expressions are a common feature of computer languages, especially 
higher-level languages like Ruby, Perl, Python, and others, for doing
fairly sophisticated text-pattern matching.   Some languages, including
Perl, 
incorporate regular expressions into the language itself,
while others have classes or libraries that come with the language
installation.  Python's standard library has the re module,
which provides facilities for working with regular expressions;  as a recent
discussion on the python-ideas mailing shows, though, that module has
somewhat fallen by the wayside in recent times.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google for Games Developer Summit returns March 15]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2022/02/google-for-games-developer-summit.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2022/02/google-for-games-developer-summit.html"/>
        <updated>2022-02-22T17:00:00.023Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Greg Hartrell, Product Director, Games on Play/Android
 
 

 With over three billion players showing strong engagement worldwide, the games market continues to remain resilient and grow beyond expectations. As we look ahead this year, the influx of new and returning players creates a great opportunity for developers to scale their games businesses.   
 The Google for Games Developer Summit returns virtually on March 15, 2022 at 9AM Pacific.  From mobile to cloud, learn about our new solutions for game developers that make it easier to build high-quality games and reach audiences around the world.  
 Join us for the keynote at 9AM Pacific followed by over 20 developer sessions on-demand. We’ll share deep-dives and updates on the Android Game Development Kit, Google Play Games beta on PC, Play Asset Delivery, Play Console, and more. The summit is open for all. Check out the full agenda today at g.co/gamedevsummit.]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How 10BASE-T1S enables zonal E/E vehicle architectures]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4473649</id>
        <link href="https://www.embedded.com/how-10base-t1s-enables-zonal-e-e-vehicle-architectures/"/>
        <updated>2022-02-22T15:42:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[How the new 10BASE-T1S standard supports and enables changes in the vehicle electrical/electronic architecture. New IEEE automotive Ethernet standards continue to emerge, one of the...
The post How 10BASE-T1S enables zonal E/E vehicle architectures appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Fionn Hurley</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Tuesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/885786/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/885786/"/>
        <updated>2022-02-22T15:28:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Fedora (java-1.8.0-openjdk-aarch32, radare2, and zsh), openSUSE (ImageMagick and systemd), Red Hat (kpatch-patch, Service Telemetry Framework 1.3 (sg-core-container), and Service Telemetry Framework 1.4 (sg-core-container)), SUSE (ImageMagick, kernel-rt, nodejs12, php74, systemd, ucode-intel, and xerces-j2), and Ubuntu (c3p0, expat, linux, linux-aws, linux-aws-hwe, linux-azure, linux-azure-4.15, linux-dell300x, linux-gcp, linux-gcp-4.15, linux-hwe, linux-oracle, linux-snapdragon, linux, linux-aws, linux-gcp, linux-kvm, linux-oracle, linux-raspi, linux, linux-aws, linux-kvm, linux-lts-xenial, linux-aws, linux-aws-5.4, linux-azure, linux-azure-5.4, linux-azure-fde, linux-gcp, linux-gcp-5.4, linux-gkeop, linux-gkeop-5.4, linux-hwe-5.4, linux-ibm, linux-ibm-5.4 linux-oracle, linux-oracle-5.4, and linux-gke).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[NIST’s new cybersecurity rules are ready for real-world testing]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=9785</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/nists-new-cybersecurity-rules-are-ready-for-real-world-testing/"/>
        <updated>2022-02-22T14:05:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[February has been a good month for those of us who care about IoT security. First up, the National Institute of Standards and Technology (NIST) released rules that will be used to create a labeling scheme for more secure consumer-facing IoT devices. NIST also released rules related to creating a cybersecurity label for consumer software, […]
The post NIST’s new cybersecurity rules are ready for real-world testing appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[비인간화를 넘어서: 정치의 본질을 생각한다]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84337</id>
        <link href="https://slownews.kr/84337"/>
        <updated>2022-02-22T09:23:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[우리는 인류 역사에 전례 없는 풍요를 누리고 있다. 대다수 사람이 오늘 먹을 것을 걱정해야 하는 절대빈곤에서 벗어났고, 기대수명은 점차 증가해 100세 시대를 바라본다. 기술적 혁신에 힘입어 우리가 먹고, 입고, 쓰는 것들의 질은 날로 좋아진다. 30년 전의 우리는 30년 후에 우리가 이토록 좋은 것들을 쉽고 편하게 즐길 수 있으리라 상상했을까. 물질적 풍요만 놓고 본다면 우리는 매일 […]]]></summary>
        <author>
            <name>참여연대 의정감시센터</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[후기 비트겐슈타인의 자연주의]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/222654649436</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/222654649436"/>
        <updated>2022-02-22T06:16:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[글록은 <비트겐슈타인 사전>에서 ‘삶의 형식’에 대해 다음처럼 이야기한다. <삶의 형식이 언어의 기초를 제공한다. 비트겐슈타인의 이 주장은 서로 다른 두 가지 입장으로 발전한다. 그 하나가 선험주의적(transcendental) 독해이고, 다른 하나가 자연주의적 독해이다. 선험주의적 독해에 따르면, 언어게임이나 삶의 형식은 <논고>의 기호적 표상의 (유사) 선험론적 선제조건의 역할을 하고 있다.> 삶의 형식은 우리 개별적 언어행위의 가능 조건, 선제 조건이다. 따라서 <논고>에서 말하는 그림언어가 논리적 형식에 의해 가능하듯이 (이 주장은 그림언어가 동형적 실재의 구조에 의해 가능하다는 주장과 대조된다.) .......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[블록체인 과 NFT 그리고 보안]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/aepkoreanet/222654391494</id>
        <link href="https://blog.naver.com/aepkoreanet/222654391494"/>
        <updated>2022-02-22T01:38:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[블록체인 기술을 사용하는 응용분야로서 비트코인으로 대표되는 암호화페가 대중에게 부각된 후, 좀 더 응용 분야가 확장되어, 디파이(DeFi:탈중앙화금융) 와 NFT란 새로운 개념이 등장하였습니다. 현재 NFT는 블록체인 기술을 사용하는 분야 중 가장 뜨거운 분야로 논의 되고 있습니다. 특히 메타버스로 불리는 “3D 가상 공간”에서 NFT 기술을 접목시킨 후, 관심은 더욱 폭증 되었습니다. 메타버스를 구성하는 핵심 요소 중, 블록체인 기술로 구현되는 요소가 바로 암호화폐 와 NFT 라고 보면 됩니다. 즉 메타버스를 구현하려면, 암호화페와 NFT를 제공하기 위해서 블록체인 기술을 사용해야 한다는 것입니다. 메타버스 와 DeFi에 대한 소개와.......]]></summary>
        <author>
            <name>aepkoreanet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[22년 아마존 매출이 세계 최대 월마트 매출을 능가할지도 모른다.. 몇가지 실적 비교 차트]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584714</id>
        <link href="https://happist.com/584714/%ec%95%84%eb%a7%88%ec%a1%b4-%eb%a7%a4%ec%b6%9c%ea%b3%bc-%ec%9b%94%eb%a7%88%ed%8a%b8-%eb%a7%a4%ec%b6%9c-%ec%b6%94%ec%9d%b4"/>
        <updated>2022-02-22T01:28:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[필진 칼럼] 뉴스룸의 다양성, 성과와 과제]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=73342</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2022/02/21/npc_newsroomdiversity/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npc_newsroomdiversity"/>
        <updated>2022-02-21T22:59:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[베이징 동계 올림픽이 막을 내렸습니다. 보통 패럴림픽이 곧바로 시작되지만, 올해 베이징 패럴림픽은 2주간 숨을 고른 뒤 3월 4일에 개막합니다. 지난해 도쿄 패럴림픽 기간에 뉴스룸의 다양성과 관련해 썼던 글을 소개합니다. KBS가 이번 도쿄 패럴림픽 기간에 중계방송을 역대 최대 규모로 편성하고, 휠체어를 탄 최국화 앵커가 저녁 메인뉴스에서 패럴림픽 소식을 전하면서 주목을 받았습니다. KBS는 지난 2011년부터 한국 방송사 중 처음으로 장애인 앵커 선발 제도를 운영했습니다. 2019년에는 지상파 최초로 여성 앵커에게 메인뉴스를 맡기면서 화제가 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>eyesopen1</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Router and IoT Device Vulnerabilities: Solutions to a Design Flaw]]></title>
        <id>https://www.iotsecurityfoundation.org/?p=21466</id>
        <link href="https://www.iotsecurityfoundation.org/router-and-iot-device-vulnerabilities-solutions-to-a-design-flaw/"/>
        <updated>2022-02-21T16:44:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Internet of Things Security Foundation (IoTSF) ManySecured Special Interest Group (SIG) is working to outline high level solutions to a design flaw/problem that affects millions of IoT devices and standard Internet routers. We are also encouraging the development of working prototypes of potential solutions that can be tested for scale and usability. February]]></summary>
        <author>
            <name>-</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[혈압에 좋은 식품 7가지]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584700</id>
        <link href="https://happist.com/584700/%ed%98%88%ec%95%95%ec%97%90-%ec%a2%8b%ec%9d%80-%ec%8b%9d%ed%92%88"/>
        <updated>2022-02-21T16:21:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Shadow stacks for user space]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/885220/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/885220/"/>
        <updated>2022-02-21T15:15:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The call stack is a favorite target for attackers attempting to compromise
a running process; if an attacker finds a way to overwrite a return address
on the stack, they can redirect control to code of their choosing, leading
to a situation best described as "game over".  As a result, a great deal of
effort has gone into protecting the stack.  One technique that offers
promise is a shadow stack; support for shadow stacks is thus duly showing up in
various processors.  Support for protecting user-space applications with
shadow stacks is taking a bit longer; it is currently under discussion
within the kernel community, but adding this feature is trickier than one
might think.  Among other things, these patches have been around for long
enough that they have developed some backward-compatibility problems of
their own.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[중국 드라마 천성장가 명언]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584696</id>
        <link href="https://happist.com/584696/%ec%b2%9c%ec%84%b1%ec%9e%a5%ea%b0%80-%eb%aa%85%ec%96%b8"/>
        <updated>2022-02-21T14:49:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sven Guckes RIP]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/885668/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/885668/"/>
        <updated>2022-02-21T14:34:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Longtime FOSS contributor and advocate Sven Guckes has died at 55.  A Twitter posting and news article (both in German) describe the Berlin-based Guckes as someone who was always ready to help users get the most out of their systems on Usenet and IRC.  His home page and a Hacker News posting have more information as well.  RIP.
(Thanks to Martin Michlmayr.)]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Monday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/885663/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/885663/"/>
        <updated>2022-02-21T14:03:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (php7.4, redis, snapd, twisted, webkit2gtk, and wpewebkit), Fedora (cyrus-imapd, nodejs, phpMyAdmin, polkit, snapd, webkit2gtk3, and xen), Gentoo (chromium), openSUSE (jaw, kubevirt, virt-api-container,, opera, polkit, and sphinx), Red Hat (ruby:2.6), Slackware (expat), and SUSE (kubevirt, virt-api-container, virt-controller-container, virt-handler-container, virt-launcher-container, virt-libguestfs-tools-container, virt-operator-container and polkit).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OQ is trying to combine cellular and satellite for the IoT]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=9782</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/oq-is-trying-to-combine-cellular-and-satellite-for-the-iot/"/>
        <updated>2022-02-21T14:00:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Lately, it’s hard to go a week without a new satellite announcement aimed at the IoT. There are already plenty of companies using satellite connectivity to connect to LoRaWAN gateways on the ground, or to satellites themselves to send data directly from a device to the web. And with OQ Technology there’s a company trying to use […]
The post OQ is trying to combine cellular and satellite for the IoT appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[페니키아와 알파벳 그리고 카드모스 신화]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84292</id>
        <link href="https://slownews.kr/84292"/>
        <updated>2022-02-21T11:33:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[쐐기문자 기반의 메소포타미아 문명과 상형문자 기반의 이집트 문명 사이에 끼어 있는 지중해 해안 길목은 오랜 세월 서로 다른 두 문명이 교류하는 요충지가 되었다. 서로 다른 두 세계관이 이따금씩 충돌하기도 하고 결합하기도 하는 이곳에서 놀라운 문명, 아니 놀라운 사람들이 탄생한다. 그들은 바로 기원전 1,500년 경 모습을 드러낸 페니키아(Phoenicia)다. ‘페니키아’라는 말은 그리스인들이 붙인 이름이다. 포이노스(phoinós)는 그리스어로 ‘진홍빛’이라는 […]]]></summary>
        <author>
            <name>크레센도</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[4분기 도어대시 실적, 사용자 증가로 주가가 폭등하다]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584691</id>
        <link href="https://happist.com/584691/21%eb%85%84-4%eb%b6%84%ea%b8%b0-%eb%8f%84%ec%96%b4%eb%8c%80%ec%8b%9c-%ec%8b%a4%ec%a0%81"/>
        <updated>2022-02-21T01:34:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ways to Refactor Toggle/Boolean Parameters in C++]]></title>
        <id>https://www.cppstories.com/2017/03/on-toggle-parameters/</id>
        <link href="https://www.cppstories.com/2017/03/on-toggle-parameters/"/>
        <updated>2022-02-21T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Boolean parameters in a function might be misleading and decrease its readability. If you have a poorly named function like:
DoImportantStuff(true, false, true, false);


As you can imagine, it’s not clear what all those parameters mean? What’s the first true? What does the last false mean? Can we improve code in such cases?
Let’s have a look at possible improvements.



     
    


This article was motivated by a similar text that appeared on Andrzej Krzemienski’s Blog: Toggles in functions.
As Andrzej wrote, the whole point is to improve the code around functions like:
RenderGlyphs(glyphs, true, false, true, false);


What if you mix two parameters and change their order? The compiler won’t help you much!
Let’s think about improving the code: make it safer and more readable.
We could ad…]]></summary>
        <author>
            <name>C++ Stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Misidentifying talent]]></title>
        <id>https://danluu.com/talent/</id>
        <link href="https://danluu.com/talent/"/>
        <updated>2022-02-21T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[Click to collapse / expand section on sports]
Here are some notes from talent scouts:
Recruit A:


... will be a real specimen with chance to have a Dave Parker body. Facially looks like Leon Wagner. Good body flexibility. Very large hands.

Recruit B:


Outstanding physical specimen – big athletic frame with broad shoulders and long, solid arms and leg. Good bounce in his step and above avg body control. Good strong face.

Recruit C:


Hi butt, longish arms & legs, leanish torso, young colt
[different scout]: Wiry loose good agility with good face
[another scout]: Athletic looking body, loose, rangy, slightly bow legged.



Out of context, you might think they were scouting actors or models, but these are baseball players ("A" is Lloyd Moseby, "B" is Jim Abbott, and "C" is Derek Jeter), …]]></summary>
        <author>
            <name>danluu.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[필진 칼럼] 텍사스 낙태금지법, 악마는 디테일에 숨어있다]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=73326</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2022/02/20/npc_texasabortion/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npc_texasabortion"/>
        <updated>2022-02-20T22:59:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[트럼프 대통령이 2020년 에이미 코니 배럿 대법관을 임명하면서 미국 대법원은 보수 6 대 진보 3의 구도로 재편됐습니다. 보수가 절대 다수를 차지하는 대법원이 올해 뒤집을 것으로 예상되는 판결 중 하나가 여성이 임신을 중절할 권리를 인정한 로 대 웨이드 판결입니다. 그에 관해서 프리미엄 콘텐츠에도 글을 여러 편 썼는데, 가장 먼저 쓴 글은 지난해 9월 6일에 쓴 텍사스주가 제정한 낙태금지법 이야기입니다.   태아의 심장 박동이 감지되기 시작하는 임신 6주 이후의 낙태를 사실상 전면 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A walk through Project Zero metrics]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/885581/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/885581/"/>
        <updated>2022-02-20T21:51:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google's Project Zero blog looks
at how quickly the vulnerabilities it has 
reported over the last three years have been fixed.


	From this, we can see a few things: first of all, the overall time
	to fix has consistently been decreasing, but most significantly
	between 2019 and 2020. Microsoft, Apple, and Linux overall have
	reduced their time to fix during the period, whereas Google sped up
	in 2020 before slowing down again in 2021. Perhaps most
	impressively, the others not represented on the chart have
	collectively cut their time to fix in more than half, though it's
	possible this represents a change in research targets rather than a
	change in practices for any particular vendor.


The report also says that Linux vulnerabilities were fixed more quickly
than any other.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kernel prepatch 5.17-rc5]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/885580/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/885580/"/>
        <updated>2022-02-20T21:42:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The 5.17-rc5 kernel prepatch is out for
testing.  "Things continue to look pretty much normal. There are
fixes all over the place, but no more than usual for this time of the
release".]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[MuditaOS: Will your alarm clock go off? Part II]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/0925/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/0925/"/>
        <updated>2022-02-20T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This is the second part in a series of articles checking the MuditaOS operating system. In this article, we cover the bottlenecks of the project that are worth refactoring. The PVS-Studio static analyzer and its optimization warnings will help us with this.]]></summary>
        <author>
            <name>from www.viva64.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Is the Matter protocol coming to the IIoT?]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=9734</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/is-the-matter-protocol-coming-to-the-iiot/"/>
        <updated>2022-02-20T14:00:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[On our most recent IoT podcast, Eddie called in with an industrial IoT, or IIoT, question. He’s wondering if the new Matter protocol that will make many smart homes devices from different ecosystems work together is coming to the IIoT? The short answer is no, or at least not any time soon if ever. The […]
The post Is the Matter protocol coming to the IIoT? appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Kevin C. Tofel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[뇌졸증 後 수면장애에 대해서]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584688</id>
        <link href="https://happist.com/584688/%eb%87%8c%ec%a1%b8%ec%a6%9d-%ed%9b%84-%ec%88%98%eb%a9%b4%ec%9e%a5%ec%95%a0"/>
        <updated>2022-02-20T12:17:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[실망스런 4분기 로블록스 실적, 로블록스 주가가 폭락한 이유]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584679</id>
        <link href="https://happist.com/584679/21%eb%85%84-4%eb%b6%84%ea%b8%b0-%eb%a1%9c%eb%b8%94%eb%a1%9d%ec%8a%a4-%ec%8b%a4%ec%a0%81"/>
        <updated>2022-02-20T10:15:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[귀류법]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/222652523449</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/222652523449"/>
        <updated>2022-02-20T02:26:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 다음 논증을 평가해 보라. (가) “신은 존재하지 않는다”(G)는 참이다. (나) G가 참이기 위해서 G는 유의미해야 한다. (다) G는 무엇에 대해서 말하고 있다. (라) 그것이 바로 신이다. (마) 우리는 존재하지 않은 것에 대해서 말하거나 생각할 수 없다. (따라서 말할 수 있거나 생각할 수 있으려면 그것이 반드시 존재해야 한다.) (바) 따라서 신은 존재해야 한다. (사) 그런데 (가)와 (바)는 서로 모순이다. (아) 따라서 (가)는 거짓이다. (자) 따라서 신은 존재한다. * 이 논증 혹은 추론은 타당하다. 이 추론은 귀류법, 혹은 간접 증명법을 사용하고 있다. * 다음 귀류법 논증의 타당성을 증명해 보라. 1 p→(q&-q) / ∴ -p 2 -p∨(q&a.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[21년 4분기 미국 소매판매 및 이커커스 성장률 성장률 9.4%로  둔화]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584673</id>
        <link href="https://happist.com/584673/21%eb%85%84-4%eb%b6%84%ea%b8%b0-%eb%af%b8%ea%b5%ad-%ec%86%8c%eb%a7%a4%ed%8c%90%eb%a7%a4-%eb%b0%8f-%ec%9d%b4%ec%bb%a4%ec%bb%a4%ec%8a%a4-%ec%84%b1%ec%9e%a5%eb%a5%a0-%ec%84%b1%ec%9e%a5%eb%a5%a0-9-4"/>
        <updated>2022-02-19T12:18:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[콘텐츠 전쟁의 새로운 격전지가 되고 있는 인도]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584635</id>
        <link href="https://happist.com/584635/%ec%83%88%eb%a1%9c%ec%9a%b4-%ec%bd%98%ed%85%90%ec%b8%a0-%ec%a0%84%eb%a7%b9-%ea%b2%a9%ec%a0%84%ec%a7%80-%ec%9d%b8%eb%8f%84"/>
        <updated>2022-02-19T05:19:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[IoT news of the week for Feb. 25, 2022]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=9779</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/iot-news-of-the-week-for-feb-25-2022/"/>
        <updated>2022-02-18T23:02:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Eve’s smart blinds are quiet and Thread compatible: Kevin reviewed the new Eve blinds that work with HomeKit and use Thread for connectivity. The Eve blinds join a rush of smart window covering options such as those from IKEA, Lutron, and Somfy. Find out what Kevin thinks. (Stacey on IoT) IoT is becoming a business enabler: […]
The post IoT news of the week for Feb. 25, 2022 appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ML Olympiad: Globally Distributed ML Competitions by the Community]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2022/02/MLOlympiad.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2022/02/MLOlympiad.html"/>
        <updated>2022-02-18T18:00:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Hee Jung, DevRel Community Manager
  
    
We are happy to announce ML Olympiad, an associated Kaggle Community Competitions hosted by Machine Learning Google Developer Experts (ML GDE) and TensorFlow User Group (TFUG).  
Kaggle recently announced "Community Competitions" allowing anyone to create and host a competition at no cost. And our proud members of ML communities decided to dive in and take advantage of the feature to solve critical issues of our time, providing opportunities to train developers.  
Why the ML Olympiad?
  
To train ML for developers leveraging Kaggle’s community competition. This is an opportunity for the participants to practice ML. This is the first 2022 global campaign of the ML Ecosystem team and this helps build stronger communities. 
       
ML Olymp…]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Global IoT security push, podcast on tackling memory safety exploits]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4473619</id>
        <link href="https://www.embedded.com/global-iot-security-push-podcast-on-tackling-memory-safety-exploits/"/>
        <updated>2022-02-18T17:33:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A roundup of this week’s embedded news including a new global push for baseline IoT device security, plus latest embedded edge with Nitin podcast talks about tackling memory exploits to enable digital security by design, plus news, products, feature articles, people and funding news.
The post Global IoT security push, podcast on tackling memory safety exploits appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Thoughts on software-defined silicon]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/884876/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/884876/"/>
        <updated>2022-02-18T17:28:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[People are attracted to free software for a number of reasons, including
price, overall quality, community support, and available features.  But,
for many of us, the 
value of free software is to be found in its ability to allow us to
actually own and maintain control over our systems.  Antifeatures in free
software tend 
not to last long, and free drivers can often unlock capabilities of the
hardware that its vendors may not have seen fit to make available.  Intel's
upcoming "software defined silicon" (SDSi) mechanism may reduce that control,
though, by taking away access to hardware features from anybody who has not
paid the requisite fees.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ST combines sensors and edge processor for new ISPU concept]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4473607</id>
        <link href="https://www.embedded.com/st-combines-sensors-and-edge-processor-for-new-ispu-concept/"/>
        <updated>2022-02-18T16:43:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The ISPU takes edge intelligence one step further to combine signal processing and AI algorithms onto MEMS sensors, injecting local decision-making and saving space over system-in-package devices.
The post ST combines sensors and edge processor for new ISPU concept appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vital signs sensor interface integrates NFC energy harvesting]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4473613</id>
        <link href="https://www.embedded.com/vital-signs-sensor-interface-integrates-nfc-energy-harvesting/"/>
        <updated>2022-02-18T16:34:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[New vital signs sensor interface IC integrates NFC energy harvesting circuit, enabling battery-less systems and home-use and single-use medical sensors.
The post Vital signs sensor interface integrates NFC energy harvesting appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Missing Link Between Web2 and Web3: Custody]]></title>
        <id>https://future.a16z.com/?p=4521</id>
        <link href="https://future.a16z.com/missing-link-web2-web3-custody-wallets/"/>
        <updated>2022-02-18T16:31:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Crypto faces a major barrier when it comes to mainstream adoption: The user journey is complicated and not yet built-out, and it’s not at all easy or intuitive for people new to crypto to even do the simplest possible thing — hold complete control over their own digital assets. Of course, it’s not required that... Read More
The post The Missing Link Between Web2 and Web3: Custody appeared first on Future.]]></summary>
        <author>
            <name>Mahesh Vellanki</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Using Custom Source File Extensions with Eclipse CDT Gnu Make Builder Projects]]></title>
        <id>http://mcuoneclipse.com/?p=34525</id>
        <link href="https://mcuoneclipse.com/2022/02/18/using-custom-source-file-extensions-with-eclipse-cdt-gnu-make-builder-projects/"/>
        <updated>2022-02-18T15:47:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[One great thing with the Eclipse Gnu Make Builder (aka ‘auto make’ or ‘auto build’) feature: just add source files (*.c, *.cpp, …), and with kind of magic, they all get compiled and linked properly. But for something easy and … Continue reading →]]></summary>
        <author>
            <name>Erich Styger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Friday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/885344/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/885344/"/>
        <updated>2022-02-18T15:10:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (chromium and zsh), Fedora (microcode_ctl and zziplib), Mageia (docker-containerd, mariadb, nas, phoronix-test-suite, rlwrap, thunderbird, webkit2, wireshark, zsh, and zxing-cpp), openSUSE (aide, chromium, clamav, expat, htmldoc, libmspack, libsndfile, python-Twisted, qemu, rust, strongswan, tiff, virglrenderer, and xerces-j2), Slackware (mozilla and php), SUSE (aide, clamav, cobbler, expat, kernel, libmspack, libsndfile, python-numpy, python-Twisted, qemu, rust, strongswan, tcpdump, tiff, ucode-intel, virglrenderer, wpa_supplicant, and xerces-j2), and Ubuntu (kernel, libarchive, linux-hwe-5.13, and snapd).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[예상보다 큰 손실로 실망스러웠던 4분기 팔란티어 실적과 향후 전망]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584656</id>
        <link href="https://happist.com/584656/21%eb%85%84-4%eb%b6%84%ea%b8%b0-%ed%8c%94%eb%9e%80%ed%8b%b0%ec%96%b4-%ec%8b%a4%ec%a0%81"/>
        <updated>2022-02-18T11:48:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022년의 화두: 클라우드 통합 솔루션(iPaaS)]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84275</id>
        <link href="https://slownews.kr/84275"/>
        <updated>2022-02-18T06:06:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[클라우드 통합이라는 화두는 오늘날 기업이 직면한 주요 과제 중 하나라는 것은 분명하다. 안전하고 안정적인 클라우드 통합 솔루션에 대한 증가하는 요구를 충족하기 위해 여러 공급업체에서는 ‘서비스로서의 통합 플랫폼’ 즉,  iPaaS(Integration Platform as a Service)을 제공한다. iPaaS는 꾸준히 화제를 모으고 있는 클라우드 기반 통합 솔루션이지만, 다른 클라우드 제품과 마찬가지로 공급업체가 이야기하는 과장된 내용이 아닌 그 실체를 보는 것이 […]]]></summary>
        <author>
            <name>씨앗(CEART)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The wild west of Windows command line parsing]]></title>
        <id>https://nullprogram.com/blog/2022/02/18/</id>
        <link href="https://nullprogram.com/blog/2022/02/18/"/>
        <updated>2022-02-18T03:52:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I’ve been experimenting again lately with writing software without a
runtime aside from the operating system itself, both on Linux and
Windows. Another way to look at it: I write and embed a bespoke, minimal
runtime within the application. One of the runtime’s core jobs is
retrieving command line arguments from the operating system. On Windows
this is a deeper rabbit hole than I expected, and far more complex than I
realized. There is no standard, and every runtime does it a little
differently. Five different applications may see five different sets of
arguments — even different argument counts — from the same input, and this
is before any sort of option parsing. It’s truly a modern day Tower of
Babel: “Confound their command line parsing, that they may not understand
one another’s argumen…]]></summary>
        <author>
            <name>null program</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[10 논증적으로 생각하기]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/222651008589</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/222651008589"/>
        <updated>2022-02-18T03:43:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* (가)의 고자(告子)의 생각을 전제와 결론의 두 문장으로 된 논증으로 구성해 보라. 그리고 (나)의 지적에 대해서 평가해 보라. (가) (맹자가 말한다. 인의(仁義)는 하나이다. 따라서 인(仁)은 마음 안에 있고, 의(義)는 마음 밖에 있다고 할 수 없다. 이것에 대해 고자(告子)가 말한다.) 내가 듣자하니, 의(義)에서 나이 많은 사람을 공경하는 것보다 더 중요한 것이 없다. 저 사람이 나이가 많기 때문에 내가 나이 많은 것으로 대접하는 것이며, 원래 먼저 나이 많은 것으로 대접할 마음이 내게 있어서 그런 것이 아니다. 그렇다면 저 물건의 빛이 흰 것을 보고서 내가 희다고 이르는 것이니, 이것은 그 물건의 흰 것이 밖에 있음을 따른 것이.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[추정치 상회 및 긍정적인 장기 전망의 4분기 월마트 실적과 향후 전망]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584653</id>
        <link href="https://happist.com/584653/21%eb%85%84-4%eb%b6%84%ea%b8%b0-%ec%9b%94%eb%a7%88%ed%8a%b8-%ec%8b%a4%ec%a0%81"/>
        <updated>2022-02-18T02:41:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[필진 칼럼] 정찰병의 마음을 가지는 법]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=73315</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2022/02/17/npc_scoutmindset/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npc_scoutmindset"/>
        <updated>2022-02-17T22:59:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[인간의 마음은 매우 복잡합니다. 그래서 마음을 두 가지 상반된 시스템으로 나누는 것은 종종 사용되는 방법입니다. 가장 유명한 예로는 심리학자로 2002년 노벨 경제학상을 수상한 다니엘 카네만이 “생각에 관한 생각(Thinking, Fast and Slow)”에서 이야기한 시스템 1과 시스템 2의 구분이 있습니다. 카네만은 인간에게는 별다른 노력 없이도 자동으로 반응하는 시스템 1과 의식적으로 노력해야 하며 논리적 사고를 담당하는 시스템 2가 있다고 말하며, 이에 해당하는 여러 가지 예들을 흥미롭게 설명했습니다. 또 다른 예로 스탠포드 대학의 캐럴 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>veritaholic</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Why does my app send network requests when I open an SVG file?]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/csharp/0923/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/csharp/0923/"/>
        <updated>2022-02-17T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[You decided to make an app that works with SVG. Encouraged by the enthusiasm, you collected libraries and successfully made the application. But suddenly you find that the app is sending strange network requests. And data is leaking from the host-machine. How so?]]></summary>
        <author>
            <name>from www.viva64.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How PVS-Studio prevents rash code changes, example N4]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/0924/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/0924/"/>
        <updated>2022-02-17T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[If you regularly use a static code analyzer, you can save time on guessing why the new code doesn't work as planned. Let's look at another interesting error — the function broke during refactoring, and no one noticed that. No one — except for PVS-Studio that can automatically scan the project and email the report to us.]]></summary>
        <author>
            <name>from www.viva64.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Local root vulnerability in snap-confine]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/885195/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/885195/"/>
        <updated>2022-02-17T19:54:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Qualys has disclosed
a vulnerability in the snap-confine component of Ubuntu's Snap
packaging system.  "Successful exploitation of this vulnerability
allows any unprivileged user to gain root privileges on the vulnerable
host".  Affected systems with untrusted users should probably be
upgraded forthwith.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[DevFest hits ten year milestone and hosts diverse developers worldwide]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2022/02/devfest-hits-ten-year-milestone.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2022/02/devfest-hits-ten-year-milestone.html"/>
        <updated>2022-02-17T18:00:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Komal Sandhu - Global Program Manager, Google Developer Groups
 
    




A mosaic of DevFest attendees from around the world

   
DevFest: bringing community, connection, and technical content into focus
  
What might a flower pressing workshop, a keynote speech from a sitting Minister of Science & Technology, and a dinner at a 144-year-old restaurant in Madrid all have in common? These distinctive hyper-local experiences reveal just a few of the ways developers from all walks came together to master technical topics this year at community-led DevFest events around the world.  
DevFest represents the largest distributed tech conference in the world, and the global community-led initiative made a point to include all developers. In its tenth year, DevFest 2021 celebrated using te…]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] A last look at the 4.4 stable series]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/884787/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/884787/"/>
        <updated>2022-02-17T16:26:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Linus Torvalds released
the 4.4 kernel on January 10, 2016 and promptly left the building for
the greener fields of 4.5.  This kernel was finished from his point of
view, but it was just beginning its life in the wider world, and became the
first long-term-stable release to be supported for more than two years.
Indeed, the 4.4 release became one of the longest-supported and most widely
used releases in the history of the kernel project (so far); it was
deployed in vast numbers of Android devices, among other places.  The final 4.4 stable
release took place on February 3, over six years after 4.4 was
"finished"; it is time to take a look at what happened to 4.4 in its
stable life.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Why SQL Needs Software Libraries]]></title>
        <id>https://future.a16z.com/?p=4501</id>
        <link href="https://future.a16z.com/sql-needs-software-libraries/"/>
        <updated>2022-02-17T16:00:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Try as they may, critics of SQL (syntax query language) have never really been able to dent its popularity. Decades after its creation, the majority of the world’s databases still run on SQL, and the majority of data analysis still happens via SQL queries. It’s not too big a stretch to say that the digital... Read More
The post Why SQL Needs Software Libraries appeared first on Future.]]></summary>
        <author>
            <name>George Fraser and Derrick Harris</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Thursday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/885177/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/885177/"/>
        <updated>2022-02-17T15:10:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (drupal7), Fedora (kernel, lua, vim, and xrdp), openSUSE (firejail, json-c, kafka, webkit2gtk3, and xorg-x11-server), Oracle (bind, firefox, ruby:2.5, ruby:2.6, and thunderbird), Red Hat (ruby:2.5 and ruby:2.6), SUSE (apache2, glibc, json-c, libvirt, webkit2gtk3, xen, and xorg-x11-server), and Ubuntu (linux-raspi, linux-raspi-5.4).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to deliver ultra-low power ML for more effective embedded vision]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4473600</id>
        <link href="https://www.embedded.com/how-to-deliver-ultra-low-power-ml-for-more-effective-embedded-vision/"/>
        <updated>2022-02-17T14:01:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[New advances in ML modeling and processing hold the key to widespread adoption of smart cameras.
The post How to deliver ultra-low power ML for more effective embedded vision appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Ananda Roy</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Podcast: Meet the man who “invented” the IoT back in 1985]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=9769</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/podcast-meet-the-man-who-invented-the-iot-back-in-1985/"/>
        <updated>2022-02-17T14:00:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The National Institute of Standards and Technology has finally released its plans for securing the IoT, so we discuss what the plans are for a consumer-oriented cybersecurity label. We then give a quick update on the Sigfox receivership and Intel’s plan to purchase Tower Semiconductor before spending a large chunk of time on Apple’s AirTags […]
The post Podcast: Meet the man who “invented” the IoT back in 1985 appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[기대 이상의 실적과 전망의 4분기 쇼피파이 실적에도 투자 부담으로 주가는 폭락하다.]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584624</id>
        <link href="https://happist.com/584624/21%eb%85%84-4%eb%b6%84%ea%b8%b0-%ec%87%bc%ed%94%bc%ed%8c%8c%ec%9d%b4-%ec%8b%a4%ec%a0%81"/>
        <updated>2022-02-17T11:29:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Getting Started with Cpputest for Embedded Applications]]></title>
        <id>https://www.beningo.com/?p=13950</id>
        <link href="https://www.beningo.com/getting-started-with-cpputest-for-embedded-applications/"/>
        <updated>2022-02-17T11:07:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Unit testing application code in embedded applications is a fundamental need that embedded developers often overlook. At first, glance, getting a unit test harness up and running can seem complicated. However, developers can get a unit test harness environment up and running relatively quickly. This post will explore Cpputest and how developers can leverage existing … Continue reading Getting Started with Cpputest for Embedded Applications
Getting Started with Cpputest for Embedded Applications first appeared on Beningo Embedded Group.]]></summary>
        <author>
            <name>Jacob Beningo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[서비스로서의 아이덴티티(IDaaS)]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84257</id>
        <link href="https://slownews.kr/84257"/>
        <updated>2022-02-17T06:56:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[클라우드컴퓨팅 서비스는 일반적으로 IaaS, PaaS, SaaS로 구분되어 오고 있다. IaaS(Infrastructure-as-a-service): 서비스로서의 인프라스트럭처 (사용자에게 클라우드 인프라 서비스 제공) PaaS(Platform-as-a-service): 서비스로서의 플랫폼 (사용자에게 하드웨어와 소프트웨어 플랫폼 제공 클라우드 서비스) SaaS(Software-as-a-Service): 서비스로서의 소프트웨어 (사용자에게 클라우드 애플리케이션과 기본 IT 인프라 및 플랫폼을 제공하는 클라우드 컴퓨팅 서비스) 처음 클라우드 서비스가 시작되었을 때는 주로 인프라를 빌려 쓰는 개념, 즉 IaaS가 주를 […]]]></summary>
        <author>
            <name>윤대균</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[이익 106%와 매출 53% 증가한 4분기 엔비디아 실적과 향후 전망]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584639</id>
        <link href="https://happist.com/584639/21%eb%85%84-4%eb%b6%84%ea%b8%b0-%ec%97%94%eb%b9%84%eb%94%94%ec%95%84-%ec%8b%a4%ec%a0%81"/>
        <updated>2022-02-17T03:30:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] LWN.net Weekly Edition for February 17, 2022]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/884382/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/884382/"/>
        <updated>2022-02-17T01:41:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The LWN.net Weekly Edition for February 17, 2022 is available.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[필진 칼럼] 허리케인 아이다와 카트리나]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=73308</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2022/02/16/npc_ida/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npc_ida"/>
        <updated>2022-02-16T22:59:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[원래 네이버 프리미엄 콘텐츠에 글을 월, 수, 금 올리는데, 이 글은 하루만 지나도 시기를 놓칠 것 같아서 화요일에 올린 글이었습니다. 친구와 나눈 카톡 대화로 글을 시작했던 건 지금 봐도 조금 어색하긴 하네요. 소개하고자 했던 얘기는 전혀 가볍지 않은 이야기입니다. 이라크 전쟁 때문에 카트리나에 제대로 대처하지 못했던 미국, 빈부 격차에 따라 똑같은 자연 재해로 인한 피해가 너무 달라지는 점을 이야기하고 싶었습니다. “야 잘 사냐, 태풍 큰 거 온다던데 너 괜찮아?” “응? → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Uniting the Linux random-number devices]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/884875/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/884875/"/>
        <updated>2022-02-16T22:38:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Blocking in the kernel's random-number generator (RNG)—causing a process to
wait for "enough"
entropy to generate strong random numbers—has always been controversial.  It has also led to
various kinds of problems over the years, from timeouts and delays caused
by misuse in user-space
programs to deadlocks and other problems in the boot
process.  That behavior has undergone a number of changes over the last few
years and it looks possible that the last vestige of the difference between
merely "good" and "cryptographic-strength" random numbers may go away in some
upcoming kernel version.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Eve Motion Blinds: Quiet, smart, relatively inexpensive and Thread compatible]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=9738</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/eve-motion-blinds-quiet-smart-relatively-inexpensive-and-thread-compatible/"/>
        <updated>2022-02-16T22:33:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[For years I’ve wanted smart blinds in my home. I never pulled the trigger though, partially because different brands used different radio protocols and because of the cost. After testing out a demo of Eve Motion Blinds with Thread support, I might finally be getting out my wallet. These blinds are quiet, work with my […]
The post Eve Motion Blinds: Quiet, smart, relatively inexpensive and Thread compatible appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Kevin C. Tofel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Making Google OAuth interactions safer by using more secure OAuth flows]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2022/02/making-oauth-flows-safer.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2022/02/making-oauth-flows-safer.html"/>
        <updated>2022-02-16T17:01:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Vikrant Rana, Product Manager and Badi Azad, Group Product Manager, Google 


At Google, we constantly strive to provide safer ways for users to sign-in and share their Google account data with third-party applications. In the spirit of that work, we will be rolling out a set of protections against phishing and app impersonation attacks during the OAuth interactions. 
The Google sign-in and authorization flows are powered by the Google OAuth platform and over the years we have developed and supported a number of ways for app developers to integrate with supported OAuth flows. With the goal of keeping users safer online, we will end support for two legacy flows and will require developers to migrate to alternative implementation methods that offer greater protections. 
To ensure a…]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lorinda Cherry RIP]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/885010/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/885010/"/>
        <updated>2022-02-16T16:31:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Longtime Unix developer Lorinda Cherry passed away recently; among other
things, she was the creator of the dc and bc utilities
still in use today.  See this
posting from Douglas McIlroy for many more details on her life.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Building for the 99% Developers]]></title>
        <id>https://future.a16z.com/?p=3359</id>
        <link href="https://future.a16z.com/software-development-building-for-99-developers/"/>
        <updated>2022-02-16T16:00:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Should you move to serverless? Is GraphQL the answer to your API woes? Should you follow the latest DevOps playbook to increase your system reliability? In the world of tech tools, there’s a lot of buzz. But it doesn’t always reflect the daily reality of programmers. As the founder of a developer tools startup, I’ve... Read More
The post Building for the 99% Developers appeared first on Future.]]></summary>
        <author>
            <name>Jean Yang</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Griot wants to make FaceTime for home service providers]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=9740</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/griot-wants-to-make-facetime-for-home-service-providers/"/>
        <updated>2022-02-16T15:07:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Anyone looking for a plumber or an electrician during the last two years has probably faced some sort of existential crisis they haven’t felt since high school. With COVID in the background, you call a service provider with a problem or a plan, and then you hope. Will they call you back? Will they show […]
The post Griot wants to make FaceTime for home service providers appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mozilla on the coming version-100 apocalypse]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/884979/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/884979/"/>
        <updated>2022-02-16T14:58:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Both Firefox and Chrome are racing toward releasing version 100 in the near
future, and developers for both browsers are worried
that web sites with naive code to parse the version number out of the
user-agent string will break.


	Every strategy that adds complexity to the User-Agent string has a
	strong impact on the ecosystem. Let’s work together to avoid yet
	another quirky behavior. In Chrome and Firefox Nightly, you can
	configure the browser to report the version as 100 right now and
	report any issues you come across.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Seven more stable kernel releases]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/884970/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/884970/"/>
        <updated>2022-02-16T14:48:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The
5.16.10,
5.15.24,
5.10.101,
5.4.180,
4.19.230,
4.14.267, and
4.9.302
stable kernel updates are available.  As usual, each contains another set
of important fixes.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Wednesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/884969/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/884969/"/>
        <updated>2022-02-16T14:44:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by CentOS (firefox and thunderbird), Debian (librecad, libxstream-java, and zsh), Fedora (expat, util-linux, varnish-modules, xterm, and zsh), Mageia (Intel-nonfree, kernel, kernel-linus, and microcode), openSUSE (zabbix), Red Hat (kernel, kpatch-patch, Red Hat Virtualization Host, and thunderbird), Scientific Linux (thunderbird), and Ubuntu (cryptsetup).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zero trust building blocks ease implementation]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4473585</id>
        <link href="https://www.embedded.com/zero-trust-building-blocks-ease-implementation/"/>
        <updated>2022-02-16T13:50:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zero trust implementation is far from easy, but we are past the early days of do-it-yourself efforts based on manual network segmentation and ad-hoc authorization...
The post Zero trust building blocks ease implementation appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Gilad David Maayan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How IoT tech enables one of the smartest towns in the US]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4473591</id>
        <link href="https://www.embedded.com/how-iot-tech-enables-one-of-the-smartest-towns-in-the-us/"/>
        <updated>2022-02-16T13:03:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Many cities are becoming ‘connected’ by deploying sensors across their municipality. The next step to being truly ‘smart’ like Cary, North Carolina. Located in Wake...
The post How IoT tech enables one of the smartest towns in the US appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Richard Lansdowne</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Infineon TPM features PQC protected firmware update mechanism]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4473574</id>
        <link href="https://www.embedded.com/infineon-tpm-features-pqc-protected-firmware-update-mechanism/"/>
        <updated>2022-02-16T12:09:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Latest TPM claims future-proof security with a PQC protected firmware update mechanism to counteract the threat of firmware corruption by attackers with access to quantum computers.
The post Infineon TPM features PQC protected firmware update mechanism appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Driver enables safety critical graphics in autonomous systems]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4473569</id>
        <link href="https://www.embedded.com/driver-enables-safety-critical-graphics-in-autonomous-systems/"/>
        <updated>2022-02-16T11:08:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CoreAVI said VkCore SC supports multiple GPU architectures allowing developers to migrate safety critical software stack seamlessly across different silicon implementations.
The post Driver enables safety critical graphics in autonomous systems appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Selecting the right CPU performance benchmark for the Home market]]></title>
        <id>dd9e70c8-6d3c-4c71-b136-2456382a7b5c:4b789cb9-e86a-4b3d-9334-41214e946c3a</id>
        <link href="https://community.arm.com/arm-community-blogs/b/architectures-and-processors-blog/posts/cpu-performance-benchmarks-for-home-market"/>
        <updated>2022-02-16T10:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This blog explores the different CPU performance benchmarks for devices in the Home market, including DTVs and set-top boxes (STBs).(read more)]]></summary>
        <author>
            <name>Ajay Joshi</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[선진국 한국의 대선 (ft. 윤 후보의 ‘엉뚱한 분’ 발언)]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84227</id>
        <link href="https://slownews.kr/84227"/>
        <updated>2022-02-16T07:52:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2022년 2월 11일 기자협회 등이 주최한 대선후보 TV토론이 있었다. 그 자리에서 이재명 후보와 윤석열 후보는 미국 저널에 실린 칼럼을 둘러싸고 신경전을 펼쳤다. 이재명 후보가 윤 후보의 국제관계 인식을 비판하면서 한 칼럼을 언급했고, 윤석열 후보는 “그 저자는 국제정치학계에서 인정받지 못하고 엉뚱한 이야기하는 분으로 유명한 분”이라며 칼럼니스트의 신뢰도를 문제 삼았다. 해당 칼럼니스트는 다음날 노컷뉴스에 윤 후보의 발언에 대한 […]]]></summary>
        <author>
            <name>참여연대 의정감시센터</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[TV 대선보도 점검: 보도량은 종편이 압도, 정책 검증은 KBS 고군분투]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84207</id>
        <link href="https://slownews.kr/84207"/>
        <updated>2022-02-16T06:15:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[이 글은 방송 보도 1차 양적 분석 보고서로 2월 3일(목)부터 2월 9일(수)까지 지상파 3사와 종편 4사 저녁종합뉴스에서 나온 선거보도를 추렸습니다. 지상파 선거 보도량 종편 반토막, ‘가족논란‧행보’ 보도 과반 넘어 선거를 30여 일 앞둔 2월 1주차 지상파 3사와 종편4사의 저녁종합뉴스 선거 보도는 총 308건입니다(단신보도 0.5건 처리). 지상파 3사가 90건, 종편 4사가 218건으로 종편 선거 보도량이 지상파보다 […]]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[팬데믹 극복 가능성을 보여준 4분기 에어비앤비 실적 및 에어비앤비 전망]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584630</id>
        <link href="https://happist.com/584630/21%eb%85%84-4%eb%b6%84%ea%b8%b0-%ec%97%90%ec%96%b4%eb%b9%84%ec%95%a4%eb%b9%84-%ec%8b%a4%ec%a0%81"/>
        <updated>2022-02-16T03:09:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[한국에서 철학이란 무엇일까]]></title>
        <id>http://wallflower.egloos.com/4205640</id>
        <link href="http://wallflower.egloos.com/4205640"/>
        <updated>2022-02-15T23:49:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[한때 "강호"(?)에서 노닐 때, 내 전공에 대해 왈가왈부 논란들이 많았지만, 사실 나는 나 자신의 전공을 철학이라고 생각해 왔다. 왜냐하면 내가 가장 잘하고 재미를 느끼는 작업이 개념을 다루는 일이기 때문이다. 항상 이야기하는 것이지만, 내가 즐겨 쓰는 용어인 .... 글 전체보기]]></summary>
        <author>
            <name>이택광</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[푸코의 에피스테메]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/222648905893</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/222648905893"/>
        <updated>2022-02-15T23:45:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<무엇으로부터 인식과 이론이 가능하게 되었는가, 어떤 질서의 공간에 따라 지식이 구성되었는가, 어떤 역사적 아프리오리의 기반 위에서, 어떤 실증성의 요소 안에서, 이념들이 나타나고 과학들이 구성되었는가, 경험들이 철학 안에서 반성되고 합리성들이 형성되었으며 또 곧 해체되고 사라질 것인가를 다시금 발견하고자 하는 하나의 연구이다.> <자신의 합리적 가치 혹은 객관적 형식을 스스로 지시하는 모든 기준을 벗어나 고찰되는 인식이 자신의 실증성을 강화하며, 그러한 방식으로 하나의 역사 - 자신의 점증하는 완전성의 역사가 아니라, 오히려 자신의 가능성의 조건들의 역사-를 드러내는 인식론적 장, 즉 에피스테메를 기.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[필진 칼럼] 아프간 난민과 국내 정치]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=74188</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2022/02/15/npc_afghanrefugee/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npc_afghanrefugee"/>
        <updated>2022-02-15T22:59:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[아프가니스탄 특별기여자들의 한국 정착은 우려한 대로 순탄치 않아 보입니다. 최근 이들이 정착한 울산 동구 일대 학부모들이 “특별기여자 어린이들이 특정 학교에 집중적으로 입학하는 걸 반대한다”는 주장을 담아 시위를 벌였습니다. 지난 8월 30일 탈레반이 아프가니스탄을 탈환하면서 급작스레 늘어난 아프간 난민 문제를 살펴본 글을 소개합니다. 탈레반이 아프가니스탄을 점령한 뒤 발생할 난민 문제가 세계 각국에서 국내 정치 이슈로 부각되기 시작했습니다. 우리나라 정부도 현지에서 함께 일한 조력자와 그 가족 300여 명을 군용기에 태워 입국시켰지만, 난민 수용 반대 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>eyesopen1</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A bug report's adventure]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/0921/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/0921/"/>
        <updated>2022-02-15T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[We are often asked whether we send bug reports to developers of open-source projects. The answer is yes. More than that— we sometimes track the progress. This article is about one of the cases when this habit prevented a sloppy bug fix.]]></summary>
        <author>
            <name>from www.viva64.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How PVS-Studio prevents rash code changes, example N3]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/0922/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/0922/"/>
        <updated>2022-02-15T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Let's continue with a series of small notes illustrating the PVS-Studio's ability to quickly find new errors in the code. If the analyzer is regularly used, of course :). Today we have another bug in the Blender project.]]></summary>
        <author>
            <name>from www.viva64.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Opdenacker: Using Device Tree Overlays, example on BeagleBone boards]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/884864/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/884864/"/>
        <updated>2022-02-15T19:51:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Over on the Bootlin blog, Michael Opdenacker has an introduction to using device tree overlays to support changes to the standard device tree definition for a particular system-on-chip (SoC).  This allows users to add new hardware or modify the hardware configuration for their system relatively easily—and without recompiling the kernel or the full device tree source files.  


For a given CPU architecture (ARM, PowerPC, etc), such a description allows to have a unique kernel supporting many different systems with distinct Systems on a Chip. The compiled Device Tree (DTB: Device Tree Binary), passed to the kernel by the bootloader at boot time, lets the kernel know which SoC and devices to initialize. Therefore, when you create a new board, and want to use a standard GNU/Linux distribution on it, all you have to do is create a new Device Tree describing your new hardware, compile it, and boot the distribution’s kernel with it. You don’t need to recompile that kernel, at least when it supports your SoC and the devices on your board.
[...] However, this is still an inconvenient solution. Any time you plug in a new device or an expansion board, or want to tweak other settings, you have to rebuild and update the full Device Tree for your board. What if you could prepare Device Tree fragments for each change to make, compile them once for all, and then, when you boot your device, load the main Device Tree and only the fragments you need, without having anything else to recompile?]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Announcing authorization support for Google Identity Services APIs]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2022/02/announcing-authorization-support-for.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2022/02/announcing-authorization-support-for.html"/>
        <updated>2022-02-15T18:00:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Rohey Livne, Product Manager
Google Identity Services (GIS)
At Google, keeping users safe online is our top priority, so we continuously invest in new tools and features to keep their personal information secure. 
In August 2021, we launched a new family of Identity APIs called Google Identity Services (GIS), which consolidates multiple identity offerings under one web software development kit (SDK). This SDK includes the Sign in with Google button as well as One Tap, a low-friction authentication prompt. Sign in with Google and One Tap use secure tokens, rather than passwords, to sign users into sites and apps. 
Today we are announcing the addition of an authorization feature, all under the same unified Google Identity Services SDK, which further increases the value of our suite…]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[McGovern: Handing over]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/884845/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/884845/"/>
        <updated>2022-02-15T15:59:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Neil McGovern announces his
departure from the helm of the GNOME Foundation.


	GNOME has changed a lot in the last 5 years, and a lot has happened
	in that time. As a Foundation, we’ve gone from a small team of 3,
	to employing people to work on marketing, investment in technical
	frameworks, conference organisation and much more beyond. We’ve
	become the default desktop on all major Linux distributions. We’ve
	launched Flathub to help connect application developers directly to
	their users. We’ve dealt with patent suits, trademarks, and bylaw
	changes. We’ve moved our entire development platform to GitLab. We
	released 10 new GNOME releases, GTK 4 and GNOME 40.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Remote per-CPU page list draining]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/884448/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/884448/"/>
        <updated>2022-02-15T15:14:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sometimes, a kernel-patch series comes with an exciting, sexy title.  Other
times, the mailing lists are full of patches with titles like "remote
per-cpu lists drain support".  For many, the patches associated with
that title will be just as dry as the title itself.  But, for those who are
interested in such things — a group that includes many LWN readers —
this short patch series from Nicolas Saenz Julienne gives some
insight into just what is required to make the kernel's page allocator as
fast — and as robust — as developers can make it.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Tuesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/884829/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/884829/"/>
        <updated>2022-02-15T14:33:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (h2database), Fedora (dotnet-build-reference-packages, dotnet3.1, and firefox), Oracle (.NET 5.0, firefox, kernel, and kernel-container), Red Hat (firefox), Scientific Linux (firefox), SUSE (unbound), and Ubuntu (firefox).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Global cybersecurity leaders call on manufacturers to provision basic security features]]></title>
        <id>https://www.iotsecurityfoundation.org/?p=21462</id>
        <link href="https://www.iotsecurityfoundation.org/global-cybersecurity-leaders-call-on-manufacturers-to-provision-basic-security-features/"/>
        <updated>2022-02-15T12:00:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[February 15th 2022 Today, IoTSF joins forces with global cybersecurity leaders in calling on device manufacturers and vendors to take immediate action on basic security provisions. We fully support the aims of the Consumer IoT Security Statement of Support signed by approximately 100 organisations including IoTSF and its members.  The essential statement reads: As]]></summary>
        <author>
            <name>John</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[노동자의 죽음에 치러야 할 비용은 여전히 ‘껌값’ (고 이선호 1심 형사재판)]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84197</id>
        <link href="https://slownews.kr/84197"/>
        <updated>2022-02-15T07:32:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021년 4월, 평택항에서 한 청년이 컨테이너 정리 작업을 하던 중 약 400kg 무게의 컨테이너 날개에 깔려 숨지는 사고가 발생했다. 안전모 등 필수적 안전장비도 지급받지 못한 채 난생 처음 해보는 컨테이너 바닥 이물질 제거작업에 투입된 바로 그 날, 고 이선호 씨는 집으로 돌아오지 못했다. 이선호 씨의 사망사고에 책임있는 자들에 대한 형사재판은 해를 넘겨 진행되었고, 지난 […]]]></summary>
        <author>
            <name>참여연대 사법감시센터</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[여전히 성장하지만 미래를 담보하지는 못한 3분기 쿠팡 실적 메모]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584626</id>
        <link href="https://happist.com/584626/21%eb%85%84-3%eb%b6%84%ea%b8%b0-%ec%bf%a0%ed%8c%a1-%ec%8b%a4%ec%a0%81"/>
        <updated>2022-02-15T03:39:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[필진 칼럼] 누군가 우리를 보고 있을까]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=73281</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2022/02/14/npc_aliensmightbewatchingus/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npc_aliensmightbewatchingus"/>
        <updated>2022-02-14T22:59:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[지난해 6월 네이처에는 흥미로운 논문 하나가 실렸습니다. 바로 우리 지구를 관찰할 수 있었던, 또는 앞으로 관찰할 수 있을 외계 생명의 가능성에 대한 논문입니다. 물론 정확히 말하면 이 논문은 외계의 생명체가 존재하는지를 다룬 내용은 아닙니다. 단지 지구의 존재를 파악할 수 있는 영역에 얼마나 많은 별이 있었고, 그 별 중에 생명체가 존재 가능한 행성이 있었는지를 찾은 것입니다. 곧, 이 논문은 아주 멀리 있는 대상들과의 거리가 얼마나 되는지, 또 그렇게 수십 광년 떨어진 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>veritaholic</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Visual Studio 2022 — stylish and fresh. How PVS-Studio supported VS2022]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/0920/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/0920/"/>
        <updated>2022-02-14T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Seems like Microsoft has just announced Visual Studio 2022. And it already came out! For us at PVS-Studio, this meant only one thing — we must support this IDE in the next PVS-Studio release. Almost everything went smoothly. However, there were some hitches that we're going to discuss today.]]></summary>
        <author>
            <name>from www.viva64.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[텅 빈 제스처]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/222647881719</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/222647881719"/>
        <updated>2022-02-14T20:48:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[나는 라캉이 말하는 <그것이 말하다>가 결국 언어주체로서 나를 부정하는 것이라고 이해했다. 다음과 같은 지젝의 언명이 이 점을 말하는 것이라고 생각한다. <라캉의 대타자, 혹은 상징적 질서, 씌어있지 않은 사회의 구성은 말하는 모든 존재에게 제2의 자연이다. 그것은 지금 여기에서 내 행동을 조종하고 통제한다. ... 우리, 즉 언어의 주체들은 마치 익명의 전능한 조종자가 시키는 대로만 말을 하고 행동하는 꼭두각시와 같다. 그렇다면, 이것은 우리 인간 개별자는 아무런 실재적인 힘도 없는 그림자 내지 부수현상에 불과해서, 자율적이고 자유로운 행위자라고 느끼는 우리의 감각이란 우리의 눈을 기만하는 사용자의 환영 같.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Info Diet: Replit CEO Amjad Masad]]></title>
        <id>https://future.a16z.com/?p=3274</id>
        <link href="https://future.a16z.com/what-replit-ceo-amjad-massad-reads/"/>
        <updated>2022-02-14T20:21:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Info Diet offers a peek into the personally curated feeds and media habits of the people shaping the future. In each installment, a different builder spends two days chronicling everything they read, follow, listen to, and watch in order to stay ahead of what’s next. This time: Amjad Masad, cofounder and CEO of the online... Read More
The post Info Diet: Replit CEO Amjad Masad appeared first on Future.]]></summary>
        <author>
            <name>Amjad Masad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Top 5 reasons to switch to Windows on Arm laptops]]></title>
        <id>dd9e70c8-6d3c-4c71-b136-2456382a7b5c:aac51c95-7b2e-46ea-b218-b2d52a6eedf6</id>
        <link href="https://community.arm.com/arm-community-blogs/b/architectures-and-processors-blog/posts/5-reasons-to-buy-windows-on-arm-laptops"/>
        <updated>2022-02-14T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This blog outlines the top 5 reasons why people should switch to a Windows on Arm laptop, from the physical design and efficient performance to the growing ecosystem and robust security protections.(read more)]]></summary>
        <author>
            <name>Daniel Matte</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[In-memory compute enables more efficient edge processing]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4473500</id>
        <link href="https://www.embedded.com/in-memory-compute-enables-more-efficient-edge-processing/"/>
        <updated>2022-02-14T15:42:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[New in-memory computing technology eliminates need to move large amounts of data around chip, to help addressing latency for time-critical applications, and power efficiency for IoT devices.
The post In-memory compute enables more efficient edge processing appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sustainability is a new side effect of digital transformation]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=9730</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/sustainability-is-a-new-side-effect-of-digital-transformation/"/>
        <updated>2022-02-14T15:15:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Digital transformation efforts are reaching a new phase, where the focus is shifting from productivity enhancements to sustainability. A new report from ABB, the sustainability efforts of Bosch that have been on display at CES over the past two years, and broad conversations I’ve had with companies in the manufacturing sector are all examples of […]
The post Sustainability is a new side effect of digital transformation appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Go’s Version Control History]]></title>
        <id>http://research.swtch.com/govcs</id>
        <link href="http://research.swtch.com/govcs"/>
        <updated>2022-02-14T15:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A tour of Go’s four version control systems.]]></summary>
        <author>
            <name>research!rsc</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[이집트의 여신 전성시대 (ft. 남신 아몬와 유일신 아톤의 등장)]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84164</id>
        <link href="https://slownews.kr/84164"/>
        <updated>2022-02-14T09:49:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[티그리스·유프라테스강에서 수메르 문명이 출현하는 시기에 나일강 유역에서도 또 다른 문명이 출현한다. 바로 이집트 문명이다. 에디오피아에서 발원하는 나일강은 매년 우기마다 엄청난 양의 물이 흘러내려와 강이 범람하는데, 이렇게 강물에 잠기는 지역은 물이 빠지고나면 비옥한 진흙밭으로 변한다. 별다른 노력 없이도 엄청난 곡식을 생산할 수 있는 축복받은 땅이다. 독수리 여신(네크벳)과 코브라  여신(와젯) 기원전 3,100년 경 수메르인이 젖은 점토판에 뾰족한 […]]]></summary>
        <author>
            <name>크레센도</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[C++ Templates: How to Iterate through std::tuple: std::apply and More]]></title>
        <id>https://www.cppstories.com/2022/tuple-iteration-apply/</id>
        <link href="https://www.cppstories.com/2022/tuple-iteration-apply/"/>
        <updated>2022-02-14T05:55:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In the previous article on the tuple iteration, we covered the basics. As a result, we implemented a function template that took a tuple and could nicely print it to the output. There was also a version with operator <<.
Today we can go further and see some other techniques. The first one is with std::apply from C++17, a helper function for tuples. Today’s article will also cover some strategies to make the iteration more generic and handle custom callable objects, not just printing.
here where we discuss the basics.


std:apply approach 
  




     
    


A handy helper for std::tuple is the std::apply function template that came in C++17. It takes a tuple and a callable object and then invokes this callable with parameters fetched from the tuple.
Here’s an example:
#include <iostream>
…]]></summary>
        <author>
            <name>C++ Stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[좌파의 핵심]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/222647020261</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/222647020261"/>
        <updated>2022-02-14T01:25:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<좌파의 핵심은 무엇인가? 내 개인적 경험에 입각해서 이 문제에 답을 해봤으면 한다. 지난해 나는 헨리 스피라(Henry Spira)라는 사람에 대한 텔레비전 다큐멘터리 한 편과 책 한 권을 마쳤다. 헨리 스피라라는 이름은 대다수 사람들에게 생소한 이름일 것이다. 하지만 그는 내가 지금껏 함께 일해 온 사람 중에 가장 뛰어난 사람이었다. 그는 열두 살 때 가족과 함께 파나마에서 살았다. 그의 아버지는 조그만 옷가게를 운영하고 있었는데, 장사가 그리 잘되는 편은 아니었다. 어느 날 아버지의 부유한 친구 한 명이 자신의 집에 남는 방 몇 칸에서 살면 어떻겠냐고 제안을 했고, 돈을 절약하기 위해 스피라 가족은 그 제안을 받아들였다. 그.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[필진 칼럼] 아프가니스탄, 20년 전으로 시계를 돌려보면]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=73252</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2022/02/13/npc_afghanwar/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npc_afghanwar"/>
        <updated>2022-02-13T22:59:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[취임 첫 해 바이든 대통령의 지지율이 가장 낮았던 순간은 아프가니스탄 철군 과정에서 잇단 혼선을 빚은 직후였습니다. 반년이 지난 지금 러시아와 우크라이나 문제를 놓고 미국의 군사, 외교 역량이 또 한 번 시험대에 올랐습니다. 오늘은 네이버 프리미엄 콘텐츠에 8월 25일에 썼던 글을 소개합니다. 오늘 네이버 프리미엄 콘텐츠에는 우크라이나 사태에 관한 내용을 정리해 올렸습니다. 미국이 또 한 번 전쟁에서 졌습니다. 요즘 미국 언론을 보면 온통 아프가니스탄 이야기뿐입니다. 바이든 행정부는 탈레반의 전력, 아프가니스탄 정부의 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[PVS-Studio 7.17: Unreal Engine, ASP.NET Core, Texas Instruments]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/0919/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/0919/"/>
        <updated>2022-02-13T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[We are pleased to announce the first release of PVS-Studio in 2022. In this article, we discuss various enhancements in managing Unreal Engine and ASP.NET Core projects. Keep reading to learn about new diagnostics and latest articles by PVS-Studio.]]></summary>
        <author>
            <name>from www.viva64.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[과장된 인플레이션 두려움과 하락시 주식을 매수해야할 5가지 이유]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584615</id>
        <link href="https://happist.com/584615/%ea%b3%bc%ec%9e%a5%eb%90%9c-%ec%9d%b8%ed%94%8c%eb%a0%88%ec%9d%b4%ec%85%98-%eb%91%90%eb%a0%a4%ec%9b%80%ea%b3%bc-%ed%95%98%eb%9d%bd%ec%8b%9c-%ec%a3%bc%ec%8b%9d%ec%9d%84-%eb%a7%a4%ec%88%98%ed%95%b4"/>
        <updated>2022-02-13T12:23:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[매출 178%와 영업이익 580% 증가, 3분기 인텍플러스 실적과 향후 인텍플러스 전망 메모]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=584605</id>
        <link href="https://happist.com/584605/21%eb%85%84-3%eb%b6%84%ea%b8%b0-%ec%9d%b8%ed%85%8d%ed%94%8c%eb%9f%ac%ec%8a%a4-%ec%8b%a4%ec%a0%81"/>
        <updated>2022-02-13T10:45:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[그것이 말한다]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/222646552187</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/222646552187"/>
        <updated>2022-02-13T10:14:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<그것이 말한다.> 그것은 내가 말하는 것도 아니고, 네가 말하는 것도 아니고, 그가 말하는 것도 아니다. 이런 것은 의식의 수준에서 오가는 표피적 말이다. 그것이 말하는 것은 인격적 차원이 아니다. 그것은 주체와 타자 사이를 돌고 있는 욕망의 말이다. 여기서 주체는 인격적 주체가 아니다. 그것은 무의식의 그것이다. 인격적 주체가 아니라 무의식의 주체이기에 그것(Es)이다. 라캉의 그것은 하이데거의 그것과 다르다. 라캉처럼 하이데거도 그것이 말한다고 주장한다. 라캉의 그것은 본능적 소유의 욕망과 관련되지만, 하이데거의 그것은 본성적 존재의 욕망과 관련을 맺고 있다. (라캉이거나 하이데거와 상관없이 <그것이 말한.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[File-driven testing in Go]]></title>
        <id>https://eli.thegreenplace.net/2022/file-driven-testing-in-go/</id>
        <link href="https://eli.thegreenplace.net/2022/file-driven-testing-in-go/"/>
        <updated>2022-02-13T04:20:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>This is a quick post about a testing pattern I've found useful in multiple
programming languages; Go's <tt class="docutils literal">testing</tt> package makes it particularly easy
to use and implement.</p>
<p><em>Table-driven tests</em> are a well-known and recommended technique for structuring
unit tests in Go. I assume the reader is familiar with table-driven tests …</p>]]></summary>
        <author>
            <name>Eli Bendersky's website</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[전문 번역] 원자력은 친환경 에너지일까요? 프랑스와 독일의 상반된 입장]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=74219</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2022/02/12/is-nuclear-energy-green/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=is-nuclear-energy-green"/>
        <updated>2022-02-12T22:59:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[워싱턴포스트, Rick Noack 원문보기   프랑스 정부는 원자력 발전소를 건설하려 합니다. 반면, 독일 정부는 폐쇄해야 한다고 믿고 있습니다. 프랑스의 마크롱 대통령은 지난 11월 대국민 담화에서 원자로 건설을 재개하겠다고 발표했습니다. 이 말을 들은 프랑스 동부의 작은 도시 주민들은 귀를 의심했습니다. 마크롱 대통령은 TV 연설에서 이렇게 선언했습니다. “프랑스는 수십 년 만에 새로운 원전 건설을 재개할 것입니다.” 프랑스 정부는 원전에 과도하게 쏠린 에너지원 비중을 조절하겠다고 공언한 뒤 첫 단추로 2020년 페센하임 원전 폐쇄 절차에 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>malecon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[embedded news: Arm, Intel, and a big week for RISC-V]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4473549</id>
        <link href="https://www.embedded.com/embedded-news-arm-intel-and-a-big-week-for-risc-v/"/>
        <updated>2022-02-11T18:05:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A roundup of this week’s embedded news including news on the Nvidia-Arm deal, Intel’s increasing presence in RISC-V, plus news, products, feature articles, people and funding news.
The post embedded news: Arm, Intel, and a big week for RISC-V appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[IoT news of the week, February 11, 2022]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=9719</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/iot-news-of-the-week-february-11-2022/"/>
        <updated>2022-02-11T18:00:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[No, IRS; you can’t ID.me: A few newsletters back, I called attention to some disturbing facial recognition news in the U.S. The Internal Revenue Service was planning to require face scans using ID.me for any citizens accessing or filing their federal taxes online. But following an onslaught of negative feedback, the IRS has relented and scrapped its plans. While this […]
The post IoT news of the week, February 11, 2022 appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Use Massive AI Models (Like GPT-3) in Your Startup]]></title>
        <id>https://future.a16z.com/?p=3332</id>
        <link href="https://future.a16z.com/ai-ml-foundation-models-for-the-rest-of-us/"/>
        <updated>2022-02-11T15:00:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[As machine learning technology has matured and moved from research curiosity to something industrial-grade, the methods and infrastructure needed to support large-scale machine learning have also evolved. Taking advantage of these advances represents both opportunities and risks for startups – almost all of which are leveraging machine learning in one way or another as they... Read More
The post How to Use Massive AI Models (Like GPT-3) in Your Startup appeared first on Future.]]></summary>
        <author>
            <name>Elliot Turner</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[volatility3를 활용한 메모리 분석 (2) - Ubuntu Linux]]></title>
        <id>https://cpuu.postype.com/post/11807930</id>
        <link href="https://cpuu.postype.com/post/11807930"/>
        <updated>2022-02-11T07:47:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[앞서 volatility3 을 이용해 윈도우 메모리 포렌식을 수행하는 방법을 설명했다.
https://cpuu.postype.com/post/9993241
요약해서 한번 더 언급하자면, 메모리 포렌식 프레임워크인 Volatility 의 최초 버전은 2007년 Black Hat DC 에서 공개되었다. 파이썬2를 이용하여 지속 개발되던 볼라틸리티 프로젝트는 2018년 12월 2.6.1 버전을 끝으로 개발이 중단된 상태이다. 아무래도 파이썬2의 생명이 끝난 것과 연관이 있을 것 같다. 
한편 파이썬3을 통한 Volatility3 신규 개발이 2019년부터 시작되었다. 개발진에 따르면 단순히 언어를 변환하는 수준이 아니라, 밑바닥부터 다시 설계했다고 한다. 2021년 2월에 Volatility3의 첫 번째 정식 버전이 공개되었다. 그리고 2022년 1월 13일에 Volatility3의 2.0.0 버전이 공개되었다. (이 글을 작성하는 시점인 2022년 2월 11일에 최신 버전을 clone 하면 2.0.2 버전이라고 출력된다)


지난번 글에서는 윈도우10 이미지를 분석하는 과정을 다루었다. 특히 편리했던 부분은, 기존에 '프로파일'이라고 부르던 운영체제 식별을 위한 방식이 바뀌었다는 점이다. 윈도우 운영체제의 경우 거의 자동으로 인식이 되기 때문에 사용자가 특별히 커널 정보를 맞춰줄 필요는 없었다.
하지만 리눅스에서 메모리 포렌식을 수행해보았던 사람이라면 공감할듯한데, 리눅스는 커널 종류가 많고 배포판이 워낙 다양해서 기존 볼라틸리티2에서 프로파일을 만들어서 맞추어주는 작업이 꽤나 복잡했었다. 이부분이 볼라틸리티3에…]]></summary>
        <author>
            <name>CPUU</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2021 TV 드라마 회고: 추천작 3편, 아쉬운 3편]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84152</id>
        <link href="https://slownews.kr/84152"/>
        <updated>2022-02-11T06:43:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021년 대한민국 TV 드라마는 코로나 팬데믹으로 확고하게 자리 잡은 OTT(온라인 동영상 서비스)와 경쟁하며 전보다 더 다양한 이야기를 통해 시청자와 만났습니다. 영화에서나 볼 수 있을법한 추리극부터 다시 돌아온 KBS 대하사극까지, 그야말로 풍성한 소재가 가득한 한 해였습니다. 민언련 방송모니터위원회는 2021년 TV에서 방영된 드라마 중 기억할만한 의미 있는 드라마 3편과 아쉬움을 남긴 드라마 3편을 선정해 살펴봤습니다. 의미 있는 […]]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022 클라우드 컴퓨팅 트렌드 ‘다섯 가지’]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84141</id>
        <link href="https://slownews.kr/84141"/>
        <updated>2022-02-11T05:43:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[매년 클라우드 컴퓨팅의 주요 트렌드를  살펴보는 것은 큰 흐름을 이해하는데 도움이 된다. 다양한 시장조사 기관이나 미디어마다 2022년 클라우드 컴퓨팅 전망을 발행하고 있어서 이번 글에서는 주요 미디어나 조사 기관의 예측을 정리해서 검토해 보고자 한다. 클라우드 컴퓨팅에 대한 수요는 2022년에도 지속해서 늘어날 것으로 본다. 코로나19 이전에도 그랬지만 원격 근무에 대한 도전과 자원 제약은 이런 추세를 가속할 것이다. […]]]></summary>
        <author>
            <name>한상기</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[필진 칼럼] 위기에 처한 아프간 여학생들과 STEM의 역설]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=73234</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2022/02/10/npc_afghanstem/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npc_afghanstem"/>
        <updated>2022-02-10T22:59:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[집권 첫 해였던 지난해 조 바이든 미국 대통령이 치른 가장 큰 시험은 코로나19 팬데믹 대응을 제외하면 아프가니스탄에서 미군을 철수한 일일 겁니다. 탈레반이 수도 카불을 포함한 아프가니스탄 전역을 탈환하자, 이슬람 율법을 매우 보수적으로 해석하는 탈레반이 여성 인권을 극도로 제약하고 탄압할 거라는 우려가 나왔습니다. 오늘 소개하는 글은 네이버 프리미엄 콘텐츠에 8월 23일 올린 “스템(STEM)의 역설”에 관한 글입니다. 지난주 탈레반이 아프가니스탄을 점령하고 사실상 정권을 장악하면서 여성 인권에 대한 우려가 커지고 있습니다. 미군이 점령한 지난 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>eyesopen1</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[5 칸트의 경험적 의미에서의 이원론과 러셀의 중립적 일원론]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/222644556182</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/222644556182"/>
        <updated>2022-02-10T22:41:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[5 강의의 부제가 “초월적 의미의 이원론은 성립할 수 없다”는 것이다. 오히려 초월적 의미에서는 일원론이 성립된다. 바로 이 점을 아주 잘 보여주고 있는 것이 중국철학이다. 이로써 중국철학과 서양철학, 즉 칸트로 대표될 수 있는 서양철학과의 회통(會通)이 가능하다. 모종삼은 다음처럼 말한다. <동양철학과 서양철학은 회통을 통하여 다 각자 새롭게 정리하여야 한다. ‘noumena’ 방면에 있어, 중국철학은 대단히 분명하게 이치를 꿰뚫고 있지만, 칸트는 분명하게 이해하지 못하고 있다. 그렇다면 우리는 분명하게 이해한 지혜로 그것을 자세하게 관찰하여 칸트철학이 다시 한 걸음 더 앞으로 나가게 할 수 있다.> 그러나 중국철.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vulnerabilities due to XML files processing: XXE in C# applications in theory and in practice]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/csharp/0918/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/csharp/0918/"/>
        <updated>2022-02-10T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[How can simple XML files processing turn into a security weakness? How can a blog deployed on your machine cause a data leak? Today we'll find answers to these questions, learn what XXE is and how it looks like.]]></summary>
        <author>
            <name>from www.viva64.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A walk through Project Zero metrics]]></title>
        <id>https://googleprojectzero.blogspot.com/2022/02/a-walk-through-project-zero-metrics.html</id>
        <link href="https://googleprojectzero.blogspot.com/2022/02/a-walk-through-project-zero-metrics.html"/>
        <updated>2022-02-10T16:58:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ol.lst-kix_p008n8rtcs1c-3.start{counter-reset:lst-ctn-kix_p008n8rtcs1c-3 0}.lst-kix_sr4t049r1bof-6>li{counter-increment:lst-ctn-kix_sr4t049r1bof-6}.lst-kix_ygk8qly5wagc-7>li:before{content:"\0025cb  "}.lst-kix_p008n8rtcs1c-6>li{counter-increment:lst-ctn-kix_p008n8rtcs1c-6}.lst-kix_ygk8qly5wagc-6>li:before{content:"\0025cf  "}.lst-kix_p008n8rtcs1c-7>li{counter-increment:lst-ctn-kix_p008n8rtcs1c-7}ol.lst-kix_p008n8rtcs1c-0.start{counter-reset:lst-ctn-kix_p008n8rtcs1c-0 0}.lst-kix_ygk8qly5wagc-8>li:before{content:"\0025a0  "}ol.lst-kix_sr4t049r1bof-1.start{counter-reset:lst-ctn-kix_sr4t049r1bof-1 0}.lst-kix_sr4t049r1bof-5>li{counter-increment:lst-ctn-kix_sr4t049r1bof-5}.lst-kix_7tz9dwqwiu1-5>li:before{content:"\0025a0  "}.lst-kix_7tz9dwqwiu1-4>li:before{content:"\0025cb  "}.lst-kix_7tz9dwqwiu…]]></summary>
        <author>
            <name>Project Zero</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[5 RTOS Design Best Practices]]></title>
        <id>https://www.beningo.com/?p=13923</id>
        <link href="https://www.beningo.com/5-rtos-design-best-practices/"/>
        <updated>2022-02-10T15:52:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[RTOS design has become critical to many embedded applications. RTOSes are used in more than 50% of embedded applications and with so many devices becoming connected and starting to use machine learning, those numbers will only go up. When designing an RTOS-based application, there are many caveats and it is easy to overlook best practices. … Continue reading 5 RTOS Design Best Practices
5 RTOS Design Best Practices first appeared on Beningo Embedded Group.]]></summary>
        <author>
            <name>Jacob Beningo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Podcast: Why Resideo’s First Alert buy makes sense]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=9711</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/podcast-why-resideos-first-alert-buy-makes-sense/"/>
        <updated>2022-02-10T14:00:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[On this week’s show, we talk about the Resideo purchase of smoke detector company First Alert for $593 million and why it makes sense. Then we focus on connectivity with an update on the Sigfox receivership and a look at the annual report from the LoRa Alliance covering the adoption of LoRaWAN networks around the […]
The post Podcast: Why Resideo’s First Alert buy makes sense appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[‘사이버불링’ 살인 시스템: 언론·포털·유튜브의 루머 장사]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84131</id>
        <link href="https://slownews.kr/84131"/>
        <updated>2022-02-10T08:33:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[최근 인터넷방송 스트리머 잼미(조장미 씨)와 프로배구 선수 김인혁 씨의 사망 소식이 알려지면서 ‘악플(악성댓글)’과 ‘사이버렉카’(Cyber Wrecker; 온라인 이슈를 짜깁기한 영상을 만들어 조회수 올리는 유튜버) 등 ‘사이버불링’(cyber bullying; 온라인에서 특정인을 괴롭히는 행위)’을 규제해야 한다는 목소리가 높습니다. 두 사람 모두 근거 없는 루머와 악플에 시달리며 고통을 호소했던 것으로 알려졌는데요. 온라인 커뮤니티와 SNS 개인메시지, 각종 댓글 창에서 악의적 인신공격이나 […]]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[네이버 자료실 무료 폰트를 영리로 사용한 이용자가 승소한 이유 (판결문)]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84102</id>
        <link href="https://slownews.kr/84102"/>
        <updated>2022-02-10T07:33:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[한 독자께서 어제 발행한 ‘무료폰트 영리 사용, 이용자 최종 승소 (ft. 오픈넷 공익소송)’의 본문 내용을 이해하는데 어려움이 있다고 하셔서요. 특히 이해가 어렵다고 하신 부분은 다음과 같습니다. 무료 폰트를 다운받았지만, 이용 범위(개인, 비상업적 용도)를 넘었는데 왜 저작권 침해가 아닌가. 폰트 회사(원고)가 이용자에게 폰트 사용 범위를 제한한 계약 내용의 성립과 이행을 주장할 수 있는 ‘고지(설명의무)의 정도’는 구체적으로 […]]]></summary>
        <author>
            <name>슬로우뉴스</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[필진 칼럼] 코로나19 팬데믹을 끝내는 멀고도 험한 길]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=73221</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2022/02/09/npc_yongcovid19/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npc_yongcovid19"/>
        <updated>2022-02-09T22:59:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[오미크론 변이가 대부분 나라에서 우세종을 차지하며 빠르게 퍼지고 있습니다. 전염력은 강한데 다행히 치명률은 높지 않아서 역설적으로 오미크론 변이가 팬데믹의 끝을 뜻하는 엔데믹(endemic)의 시작일 수 있다는 말이 나오고 있습니다. 오늘 시차를 두고 소개하는 글은 델타 변이가 맹위를 떨치던 지난 8월 20일 네이버 프리미엄 콘텐츠에 썼던 글입니다.   퓰리처상 저널리즘 분야에는 모두 14개의 상이 있습니다. 이 중 1998년 만들어진, 장문의 해설 기사에 주어지는 해설보도부문(Explanatory Reporting) 올해의 수상자는 아틀란틱의 대표적인 과학전문 기자 에드 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>veritaholic</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[An example of undefined behavior caused by absence of return]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/0917/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/0917/"/>
        <updated>2022-02-09T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This article contains a very interesting example. The absence of the return statement in a value-returning function leads to undefined behavior. It's a perfect example of how wrong code can crash one day, even though it could work for many years.]]></summary>
        <author>
            <name>from www.viva64.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A Guide to DeSci, the Latest Web3 Movement]]></title>
        <id>https://future.a16z.com/?p=3171</id>
        <link href="https://future.a16z.com/what-is-decentralized-science-aka-desci/"/>
        <updated>2022-02-09T17:49:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A growing number of scientists and entrepreneurs are leveraging blockchain tools, including smart contracts and tokens, in an attempt to improve modern science. Collectively, their work has become known as the decentralized science movement, or DeSci. Still in its infancy, DeSci lies at the intersection of two broader trends: 1) efforts within the scientific community... Read More
The post A Guide to DeSci, the Latest Web3 Movement appeared first on Future.]]></summary>
        <author>
            <name>Sarah Hamburg</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Using the Four Key Metrics to assess an infrastructure platform]]></title>
        <id>https://martinfowler.com/articles/building-infrastructure-platform.html##Donx2019tOver-complicateThings</id>
        <link href="https://martinfowler.com/articles/building-infrastructure-platform.html##Donx2019tOver-complicateThings"/>
        <updated>2022-02-09T15:43:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Poppy Rowse and
      Chris Shepherd complete their article on infrastructure
      platforms with a warning on over-complicating a platform and a section
      on how to use the Four Key Metrics to assess a platform's success.
      
more…]]></summary>
        <author>
            <name>Martin Fowler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Konnected embraces crowdfunding for an equity raise]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=9706</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/konnected-embraces-crowdfunding-for-an-equity-raise/"/>
        <updated>2022-02-09T15:09:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[DIY security company Konnected is in the midst of raising up to $1.07 million on the StartEngine crowdfunding platform to fund its next phase of growth. Unlike the startup’s previous crowdfunding campaigns, which were designed to raise money for building new products, this is an equity raise, with supporters getting stock in the five-year-old company. Konnected […]
The post Konnected embraces crowdfunding for an equity raise appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to use a smart plug as an “on-call” button]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=9691</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/how-to-use-a-smart-plug-as-an-on-call-button/"/>
        <updated>2022-02-09T14:00:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[On our most recent IoT Podcast, Matt called in to our voicemail hotline with an interesting use for a smart plug. Normally, we take questions from our hotline, but Matt’s idea was too good not to share. Essentially, he figured out a way to add a smart button to his house without actually owning or […]
The post How to use a smart plug as an “on-call” button appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Kevin C. Tofel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[러셀과 존재]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/222643295868</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/222643295868"/>
        <updated>2022-02-09T10:40:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[오운(B. Aune)은 <형이상학>(1986)에서 기본적인 철학적 문제에 접근하는 좋은 방법이 그 문제에 대해서 위대한 철학자가 말한 것을 고찰하는 것이라고 주장한다. 존재의 문제에 대해서 아리스토텔레스의 견해를 고찰하듯이 현대에는 러셀의 견해를 고찰해야 한다고 주장한다. 존재에 대한 러셀의 견해는 그의 서술 혹은 기술이론(theory of description)에 잘 나타나 있다. https://blog.naver.com/sellars/220302028365 러셀의 서술 이론 https://blog.naver.com/sellars/221453364245 러셀과 분석철학 https://blog.naver.com/sellars/100157407034 존재 https://blog.naver.com/sellars/100157407034 존재 문장 https://blog.naver.com.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Debugging with Dynamic Printf Breakpoints]]></title>
        <id>http://mcuoneclipse.com/?p=34487</id>
        <link href="https://mcuoneclipse.com/2022/02/09/debugging-with-dynamic-printf-breakpoints/"/>
        <updated>2022-02-09T09:23:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I’m not a big fan of using printf() in embedded applications, but I have to admit that in some cases it is very useful. One problem in debugging embedded systems debugging is getting values or information off the target: because … Continue reading →]]></summary>
        <author>
            <name>Erich Styger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[착취는 어떻게 죽음이 되는가: 이익의 사유화, 피해의 사회화]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84097</id>
        <link href="https://slownews.kr/84097"/>
        <updated>2022-02-09T08:15:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021년 6월 광주 동구 학동 재개발구역 철거작업 중 발생한 건물 붕괴사고는 불법 하도급과 무리한 해체방식 등 전형적인 후진국형 사고로 밝혀졌다. 국내 굴지의 건설회사인 HDC현대산업개발은 건물 해체 작업을 한솔기업에 하도급 주었고, 한솔기업은 백솔기업에 재하도급하면서 단위면적당(3.3㎡) 공사비는 28만 원에서 4만 원까지 떨어졌다. 누군가 평당 24만 원을 중간착취하는 사이 죽어야 할 이유가 없는 시민은 마른하늘에 날벼락을 맞았다. 참사 […]]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[무료폰트 영리 사용, 이용자 최종 승소 (ft. 오픈넷 공익소송)]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84081</id>
        <link href="https://slownews.kr/84081"/>
        <updated>2022-02-09T05:11:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[사단법인 오픈넷이 공익소송으로 진행한 폰트 저작권 남용 방어 소송에서 최종 승소했다. 그간 오픈넷은 무료폰트를 제공하고 저작권법 위반을 이유로 형사 및 민사소송을 남발하는 이른바 ‘저작권 합의금 장사’ 관련 민형사 소송을 방어하는 데 노력해왔다. 저작권 ‘합의금 장사 방지법’이 통과되어야 할 8가지 이유 (오픈넷) 타인의 저작물을 이용할 때 확인할 8가지 체크포인트 (오병일) 사실관계: 네이버 무료 폰트 게시판에서 복제한 […]]]></summary>
        <author>
            <name>오픈넷</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[필진 칼럼] 미국과 개인주의]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=73157</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2022/02/08/npc_culturalpsychologyusa/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npc_culturalpsychologyusa"/>
        <updated>2022-02-08T22:59:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[미국에는 도대체 왜 이렇게 백신 안 맞는 사람이 많을까? 개인적으로도 이 질문에 만족할 만한 답을 찾고자 많은 품을 들였던 것 같습니다. 여전히 확실한 이유를 찾지는 못했지만, 프리코노믹스 라디오에 출연한 비교문화심리학자의 설명이 흥미로워서 소개했던 글입니다. 이런 종류의 ‘큰 설명’은 어쩔 수 없이 일반화의 오류를 범하곤 하는데, 그 점이 걱정됐는지 글 중간에 주의를 당부하는 문단도 집어넣었네요. * 이번 글은 특정 국가, 문화권의 특징을 추려내다 보면 어쩔 수 없이 범하게 되는 일반화의 오류를 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How can we make TinyML secure? (And why we need to)]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=9703</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/how-can-we-make-tinyml-secure-and-why-we-need-to/"/>
        <updated>2022-02-08T19:30:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Lately, I’ve been reporting more and more on algorithms that parse incoming data locally in order to make some sort of decision. Last week, for example, I wrote about a company doing voice analysis locally to detect Alzheimer’s. I’ve also covered startups that process machine vibrations locally to detect equipment failures. Each of these examples benefits from machine learning […]
The post How can we make TinyML secure? (And why we need to) appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hyper-local ads targeting made easy and automated with Radium]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2022/02/hyper-local-ads-targeting-made-eas.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2022/02/hyper-local-ads-targeting-made-eas.html"/>
        <updated>2022-02-08T18:02:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Álvaro Lamas, Natalija Najdova


 





 Location targeting helps your advertising to focus on finding the right customers for your business. Are you, as a digital marketer, spending a lot of time optimizing your location targeting settings for your digital marketing campaigns? Are your ads running only in locations where you can deliver your services to your users or outside as well?  
Read further to find out how Radium can help automate your digital marketing campaigns location targeting and make sure you only run ads where you deliver your services. 
 The location targeting settings challenge
Configuring accurate location targeting settings in Marketing Platforms like Google Ads allows your ads to appear in the geographic locations that you choose: countries, cities and zip c…]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Communicating the technical vision of an infrastructure platform]]></title>
        <id>https://martinfowler.com/articles/building-infrastructure-platform.html#CommunicateYourTechnicalVision</id>
        <link href="https://martinfowler.com/articles/building-infrastructure-platform.html#CommunicateYourTechnicalVision"/>
        <updated>2022-02-08T14:31:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The next installment of Poppy Rowse and
      Chris Shepherd's article on infrastructure platforms
      looks how to communicate the technical vision of platform
      and how to understand the platform from the users' point of view.
more…]]></summary>
        <author>
            <name>Martin Fowler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[존재론적 논증]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/222642352358</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/222642352358"/>
        <updated>2022-02-08T10:35:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 데카르트는 신을 증명하는 두 유형의 논증을 제시하고 있다. 그 하나가 인과적 논증이며, 다른 하나가 이것보다 더 유명한 ‘존재론적 논증’이다. 존재론적 논증은 신의 존재는 ‘신은 최고 존재이다’라는 정의로부터 필연적으로 귀결된다는 것을 보이려는 시도이다. 이런 결론은 경험에 의존하지 않고 도출될 수 있기 때문에, 이 논증은 아프리오리(a priori) 논증으로 알려져 있다. 존재론적 논증에 따르면 신은 상상가능한 가장 완전한 존재, 또는 성 안셀무스의 표현을 빌면, ‘그 어떤 것도 이보다 더 위대하다고 생각될 수 없는 그런 존재’로 정의된다. 이러한 완전함 또는 위대함의 여러 측면 가운데 하나가 바로 ‘존재’이다. 완전.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[오차범위 내 수치 비교의 의미? 차이 없는 걸 있는 것처럼!]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84066</id>
        <link href="https://slownews.kr/84066"/>
        <updated>2022-02-08T07:58:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[대통령 선거를 30일 앞두고 대다수 신문은 여론조사 관련 보도를 1면 머리기사로 내세웠습니다. 이번에도 오차범위 내 수치를 비교해 우열을 강조하거나 ‘선거여론조사기준’을 지키지 않은 채 선거여론조사 공표·보도 사항 일부를 누락한 신문이 있는데요. 2022 대선미디어감시연대 서울지부는 신문 모니터 대상 6개 종합일간지(경향신문·동아일보·조선일보·중앙일보·한겨레신문·한국일보)와 2개 경제일간지(매일경제·한국경제)의 2월 7일 여론조사 보도를 살펴봤습니다. 차이 ‘없는’ 오차범위 수치, 차이 ‘있는’ 것처럼 왜곡 모니터 대상 […]]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[수화(손짓말)와 오스트리아 헌법]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84041</id>
        <link href="https://slownews.kr/84041"/>
        <updated>2022-02-08T06:45:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[민주주의를 쟁취하기 위해서는 민주화 요구에 역행하는 반작용을 극복하는 과정이 필요하다는 정치 이론이 있다. 작용과 반작용의 역사. 지금 우리는 어떤 시대에 있을까. 훗날 오늘을 돌아보았을 때 현재의 시간이 민주화로 나아가던 시대였을지, 반민주로 거슬러가던 시대였을지 지금으로서는 알 수 없다. 사람마다 오늘을 바라보는 시각도 다를 수 있다. 그렇다면 우리는 발전하고 있는 시대에 살고 있는가? 현대의 삶이 각박해져 행복과 […]]]></summary>
        <author>
            <name>참여연대 의정감시센터</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[사이버렉카가 만든 죽음: 고 김인혁, 고 잼미를 추모하며]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84036</id>
        <link href="https://slownews.kr/84036"/>
        <updated>2022-02-08T03:17:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[지난 주말 고(故) 김인혁 선수와 고(故) BJ 잼미의 사망 소식이 전해졌다. 두 사람의 공통점은 생전 악성댓글과 루머로 고통받았다는 것이다. 특히 사이버렉카의 무분별하고 폭력적인 의혹 제기는 그들이 안타까운 선택을 하게 된 주요 원인으로 알려졌다. 사이버렉카(Cyber-wrecker)는 교통사고 현장에 제일 먼저 달려와 사건·사고를 정리하는 견인차(wrecker)처럼 온라인 공간에서 이슈가 발생하면 이를 정리하는 콘텐츠를 올리는 유튜브 채널을 의미한다. 이들은 막대한 […]]]></summary>
        <author>
            <name>언론인권센터</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[필진 칼럼] 말과 함께하는 스포츠는 동물 학대일까?]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=73184</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2022/02/07/npc_animalsports/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npc_animalsports"/>
        <updated>2022-02-07T22:59:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[도쿄 올림픽 기간 중에 이슈가 됐던 또 다른 이야기도 프리미엄 콘텐츠에 소개했습니다. 근대5종 선수가 승마 종목에서 배정받은 말이 말을 듣지 않아 발생한 사건이 발단이었는데, 사람과 짝을 지어 동물을 스포츠에 참여하게 한 인간의 일방적인 결정을 과연 동물들은 어떻게 받아들일까에 관한 이야기를 담았습니다. 지난 8일 막을 내린 2020 도쿄올림픽 근대5종 경기는 경기 결과와 관계없는 소식으로 화제에 올랐습니다. 중간순위 1위를 달리던 아니카 슐로이 선수가 제비뽑기로 말을 배정받아 경기하는 승마 종목에서 말이 말을 듣지 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>eyesopen1</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[어머니 살해와 희생양: 기독교 신화의 기원]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=84001</id>
        <link href="https://slownews.kr/84001"/>
        <updated>2022-02-07T08:53:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[19세기 유럽 고고학자들은 메소포타미아 지역에서 바빌로니아 유적을 발굴하는 과정에서 기이한 유물들을 발견했다. 기존에 알려졌던 바빌론과 앗시리아보다 더 오래된, 이들과 전혀 다른 문명이 존재했다는 놀라운 사실이 비로소 드러났다. 인류 최초의 문명 ‘수메르’(Sumer) 문명이다. 티그리스강과 유프라테스강 사이에 있는 비옥한 평야에서 무리지어 살던 이들은 느슨한 연맹체를 이뤘다. 농업 생산량이 폭증하기 시작하면서 공동관개시설을 구축하기 시작했고, 자연스럽게 촌락도 생겨났다. 특히 […]]]></summary>
        <author>
            <name>크레센도</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What memory release strategy does the PVS-Studio C and C++ core use?]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/0916/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/0916/"/>
        <updated>2022-02-06T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In various discussions, we have already commented on how the PVS-Studio C and C++ module works with memory. Now it's time to make a small article from this comment.]]></summary>
        <author>
            <name>from www.viva64.com</name>
        </author>
    </entry>
</feed>