<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://mononn.github.io/newsfeed/index.html</id>
    <title>News Feed</title>
    <updated>2023-05-01T20:12:39.248Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://mononn.github.io/newsfeed/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://mononn.github.io/newsfeed/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] A kernel without buffer heads]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/930173/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/930173/"/>
        <updated>2023-05-01T15:28:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[No data structures found in the Linux kernel — at least, in any version
that escaped from Linus Torvalds's development machine — are older than the
buffer head.  Like many other legacies from the early days of Linux, buffer
heads have been targeted for removal for years.  They persist, though,
despite the problems they present.  Now, Christoph Hellwig has posted a patch
series that enables the building of a kernel without buffer heads — but
the cost of doing so at this point will be more than most want to pay.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Four new stable kernels]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/930592/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/930592/"/>
        <updated>2023-05-01T14:04:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Greg Kroah-Hartman has announced the 6.3.1,
6.2.14, 6.1.27, and 5.15.110 stable kernels.  They all contain a
fairly small collection of important fixes.  Note that there is a report
of build problems in the wireguard subsystem for the 6.1.27 and 5.15.110
kernels, so we may see updates for those fairly soon.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Monday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/930588/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/930588/"/>
        <updated>2023-05-01T13:54:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (distro-info-data, ffmpeg, jackson-databind, jruby, libapache2-mod-auth-openidc, libxml2, openvswitch, sniproxy, and wireshark), Fedora (git, libsignal-protocol-c, php-nyholm-psr7, python-setuptools, rust-askama, rust-askama_shared, rust-comrak, thunderbird, and webkitgtk), SUSE (git, glib2, shadow, thunderbird, and webkit2gtk3), and Ubuntu (Apache Commons Net, git, linux-azure-5.15, linux-azure-fde, linux-kvm, linux-ibm-5.4, linux-snapdragon, netty, and ZenLib).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“너 혼자 그런다고 뭐가 바뀌니”에 대한 답은]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=76764</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/05/01/npsp_ethicalconsumption/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_ethicalconsumption"/>
        <updated>2023-05-01T13:00:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[지난 4월 24일은 방글라데시에서 의류공장 건물이 무너지며 1천 명 넘는 노동자가 목숨을 잃은 라나 플라자 참사가 일어난 지 10년 되는 날이었습니다. 사고 이후 건물 안전 책임자를 비롯한 몇 명이 처벌을 받았고, 당장의 개선 조치가 있었지만, 패스트 패션으로 대표되는 의류 산업 공급망 전반에 만연한 부당노동과 투명성 부재 문제는 여전히 그대로 있습니다. 의류 산업 공급망 곳곳에 만연한 강제 노역과 인권 유린의 실상을 폭로해 온 E. 벤자민 스키너는 30년 전보다 오히려 싸진 티셔츠 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Playing around with Unabiz’s LTE UnaBell button]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12197</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/playing-around-with-unabizs-lte-unabell-button/"/>
        <updated>2023-05-01T13:00:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[For the last week, I’ve been playing with a connected LTE button from Unabiz that uses the LTE-M network and Unabiz’s UnaConnect software to send and show device data. The review unit came with the button itself, some batteries, and a temperature probe. The UnaBell button is designed for industrial use, and costs $59 for […]
The post Playing around with Unabiz’s LTE UnaBell button appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[아마존 실적을 읽는 월가의 시선, 기대보다 나은 실적, AWS 바닥은 가까워지다..]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590477</id>
        <link href="https://happist.com/590477/%ec%95%84%eb%a7%88%ec%a1%b4-%ec%8b%a4%ec%a0%81-%ed%8f%89%ea%b0%80"/>
        <updated>2023-05-01T10:36:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Why service mesh and API management are better together]]></title>
        <id>2319ff1a-48e5-4872-82b7-a2bf8e4b32dc</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/05/01/why-service-mesh-and-api-management-are-better-together"/>
        <updated>2023-05-01T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[When it comes to managing microservices, the possibilities are truly endless with service mesh and API management. You might think service mesh and API management are competing technologies—however, they are actually complementary and can help revolutionize the way you manage and secure your microservices and APIs.
In this article, we will explore the benefits of using service mesh and API management together, using a fictitious travel company as an example. 
Service mesh versus API management
Service mesh is a dedicated infrastructure layer that gives you the power to manage and control communication between microservices, with features like traffic management, service discovery, load balancing, and security.
API management refers to the process for creating, publishing, and managing APIs…]]></summary>
        <author>
            <name>Vamsi Ravula</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[아마존 실적, 예상보다 좋았지만 AWS 성장 둔화 지속 전망에 시무룩]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590473</id>
        <link href="https://happist.com/590473/23%eb%85%84-1%eb%b6%84%ea%b8%b0-%ec%95%84%eb%a7%88%ec%a1%b4-%ec%8b%a4%ec%a0%81"/>
        <updated>2023-05-01T04:00:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] ‘안전한 의석’, ‘소액 기부 급증’은 미국 민주주의에 위협이 될까]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=76096</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/04/30/npsp_usspeaker/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_usspeaker"/>
        <updated>2023-04-30T22:59:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 지난해 11월부터 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 그에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 글을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 1월 16일 스프에 쓴 글입니다. ‘붉은 파도’는 없었지만, 공화당은 지난 중간선거에서 하원을 되찾아왔습니다. 전체 435석인 하원의 최소 과반은 218석입니다. 선거 전에는 민주 222석, 공화 213석으로 민주당이 아슬아슬한 다수당이었는데, 공화당이 9석을 더 얻으면서 118기 의회의 하원 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[빌라왕 해보실래요? 위험천만한 제안: 슬로우레터 5월1일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89831</id>
        <link href="https://slownews.kr/89831"/>
        <updated>2023-04-30T22:01:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[더 깊이 읽기. 혁신 도시 40%가 주말 부부. 음성군에 있는 충북혁신도시와 나주시에 있는 전남혁신도시, 주말이면 유령도시가 된다. 회사 셔틀 버스를 타고 서울로 빠져 나가기 때문. 인프라 없이 10개의 서울을 만들려다 옮겨온 공기업 경쟁력만 약화됐다는 분석이다. 5만 명이 지역으로 내려갔는데 10개 도시로 쪼개지니 효과가 크지 않았다는 분석도 있다. KDB산업은행은 지역 이전 발표 후 퇴직자가 예년의 두 […]
The post 빌라왕 해보실래요? 위험천만한 제안: 슬로우레터 5월1일. first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Computer: Plot the data]]></title>
        <id>https://shape-of-code.com/?p=7818</id>
        <link href="https://shape-of-code.com/2023/04/30/computer-plot-the-data/"/>
        <updated>2023-04-30T20:55:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Last Saturday I attended my first 24-hour hackathon in over 5-years (as far as I know, also the first 24-hour hackathon in London since COVID); the GenAI Hackathon. I had a great idea for the tool to build. Readers will be familiar with the scene in sci-fi films where somebody says “Computer: Plot the data”, […]]]></summary>
        <author>
            <name>Derek Jones</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[STM32 B-CAMS-OMV Walkthrough]]></title>
        <id>https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1511.php</id>
        <link href="https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1511.php"/>
        <updated>2023-04-30T18:35:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The STM32 B-CAMS-OMV camera module offers an accessible way to get started with embedded vision. Coupled with the STM32H747I-DISCO discovery kit and the FP-AI-VISION1 function pack, it's possible to be up and running in minutes.

This video describes the camera connection interface to...]]></summary>
        <author>
            <name>EmbeddedRelated.com Blogs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Booting J-Link as CMSIS-DAP Debug Probe]]></title>
        <id>http://mcuoneclipse.com/?p=37471</id>
        <link href="https://mcuoneclipse.com/2023/04/30/booting-j-link-as-cmsis-dap-debug-probe/"/>
        <updated>2023-04-30T16:01:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This article shows how a SEGGER J-Link debug probe can be configured to support the CMSIS-DAP protocol, making it usable for CMSIS-DAP debuggers, including the NXP MCUXpresso IDE LinkServer connection. Continue reading →]]></summary>
        <author>
            <name>Erich Styger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Preventing thermal runaway through hot-spot detection]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479065</id>
        <link href="https://www.embedded.com/preventing-thermal-runaway-through-hot-spot-detection/"/>
        <updated>2023-04-30T14:58:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In thermal runaway, failures spreads from one component to another and leads to system-wide problems, so it is critical to identify problems using techniques such...
The post Preventing thermal runaway through hot-spot detection appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Emily Newton</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[My favorite C compiler flags during development]]></title>
        <id>https://nullprogram.com/blog/2023/04/29/</id>
        <link href="https://nullprogram.com/blog/2023/04/29/"/>
        <updated>2023-04-29T22:55:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This article was discussed on Hacker News and on reddit.
The major compilers have an enormous number of knobs. Most are
highly specialized, but others are generally useful even if uncommon. For
warnings, the venerable -﻿Wall -﻿Wextra is a good start, but
circumstances improve by tweaking this warning set. This article covers
high-hitting development-time options in GCC, Clang, and MSVC that ought
to get more consideration.
There’s an irony that the more you use these options, the less useful they
become. Given a reasonable workflow, they are a harsh mistress in a fast,
tight feedback loop quickly breaking the habits that cause warnings and
errors. It’s a kind of self-improvement, where eventually most findings
will be false positives. With heuristics internalized, you will be able
spot the…]]></summary>
        <author>
            <name>null program</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SystemTap 4.9 released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/930497/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/930497/"/>
        <updated>2023-04-28T22:39:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Version
4.9 of the SystemTap tracing tool has been released.  The headline
changes this time include a new, Jupyter-based frontend and a
language-server-protocol interface for name completion.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[IoT news of the week for April 28, 2023]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12194</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/iot-news-of-the-week-for-april-28-2023/"/>
        <updated>2023-04-28T18:30:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Amazon kills off its Halo band business: Amazon is bowing to the inevitable and killing off its Halo Band fitness tracking business effective July 31. If you purchased a Halo band or Halo-branded devices, including the recently launched Halo Rise sunrise lamp, in the last 12 months you get a full refund. Which is absolutely […]
The post IoT news of the week for April 28, 2023 appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A Tool for Exploring and Testing Google Workspace APIs]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2023/04/a-tool-for-exploring-and-testing-google-workspace-apis.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2023/04/a-tool-for-exploring-and-testing-google-workspace-apis.html"/>
        <updated>2023-04-28T16:00:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Chanel Greco, Developer Advocate Google Workspace
  






We recently launched the Google Workspace APIs Explorer, a new tool to help streamline developing on the Google Workspace Platform. What is this handy tool and how can you start using it?
The Google Workspace APIs Explorer is a tool that allows you to explore and test Google Workspace APIs without having to write any code. It's a great way to get familiar with the capabilities of the many Google Workspace APIs.
The Google Workspace APIs Explorer is a web-based tool that allows you to interact with Google Workspace APIs in a visual way. 







How to use the Google Workspace APIs Explorer

  
To use this tool, simply navigate to the Google Workspace APIs Explorer page and select the API that you want to explore. The Googl…]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How Arm is making it easier to build platforms that support Confidential Computing]]></title>
        <id>dd9e70c8-6d3c-4c71-b136-2456382a7b5c:62d6c437-1fd0-4246-b186-07bc64d9a460</id>
        <link href="https://community.arm.com/arm-community-blogs/b/architectures-and-processors-blog/posts/arm-and-confidential-computing"/>
        <updated>2023-04-28T15:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[With new open-source patches for the Realm Management Extension (RME) now available, this blog explores latest developments and techniques for confidential computing on Arm.(read more)]]></summary>
        <author>
            <name>Mark Knight</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] 6.4 Merge window, part 1]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/930068/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/930068/"/>
        <updated>2023-04-28T14:50:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[As of this writing, nearly 7,500 non-merge changesets have been pulled into
the mainline repository for the 6.4 kernel release.  The 6.4 merge window
is thus clearly off and running, with a number of significant changes
merged already.  Read on for a summary of the most significant pulled
so far.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Debian "bookworm" release on June 10]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/930476/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/930476/"/>
        <updated>2023-04-28T14:14:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[For those who are waiting for the upcoming Debian "bookworm" release, the
date has
now been set: it's coming out on June 10.  The full-freeze date
for the distribution will be May 24.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Friday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/930462/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/930462/"/>
        <updated>2023-04-28T13:53:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Fedora (git, libpcap, php-laminas-diactoros2, php-nyholm-psr7, tcpdump, and xen), Oracle (cloud-init), Scientific Linux (kernel), SUSE (conmon, docker, glib2, glibc, libmicrohttpd, libX11, liferea, python3, qemu, rubygem-actionview-5_1, s390-tools, stellarium, vim, and xen), and Ubuntu (linux, linux-aws, linux-aws-5.4, linux-azure, linux-azure-4.15,
 linux-azure-5.4, linux-gcp, linux-gcp-4.15, linux-gcp-5.4, linux-gke,
 linux-gkeop, linux-hwe, linux-hwe-5.4, linux-ibm, linux-kvm, linux-oracle,
 linux-oracle-5.4 and openssl-ibmca).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Solar charging an EV takes some pre-planning or costly add-ons]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12128</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/solar-charging-an-ev-takes-some-pre-planning-or-costly-add-ons/"/>
        <updated>2023-04-28T13:01:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[On a recent Internet of Things podcast, we took a voicemail from Jared on our podcast hotline. Jared’s home is equipped with solar panels and he recently purchased a Tesla EV. He’s looking for some smart device that will let him charge his EV directly when his home is producing more energy than it’s using. […]
The post Solar charging an EV takes some pre-planning or costly add-ons appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Kevin C. Tofel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Stanford 암호학 - Week 1 - Programming Assignment]]></title>
        <id>https://cpuu.postype.com/post/14442997</id>
        <link href="https://cpuu.postype.com/post/14442997"/>
        <updated>2023-04-28T07:14:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[이 포스팅은 Coursera의 Stanford University Cryptography I - Dan Boneh 강의를 바탕으로 제작되었습니다. Cryptography를 공부하시고자 하는 분들을 위해 조금이나마 기여할 수 있을까하여 포스팅을 지속하기로 결정하였습니다. 
이번 강좌는 Week 1 Review Questions and Programming Project 에 해당하는 Week 1 - Programming Assignment 입니다. 
기본적으로 Coursera는 정책상 퀴즈의 풀이나 답안을 공개하는 행위를 금지하고 있습니다.
이 블로그는 한국에서 학습하시는 분들에 한해 도움이 되기를 바라는 마음에서 내용을 공개하는 것이며, 기밀 유지를 위해 부득이하게 일부 분량을 제외한 나머지는 유료분량으로 공개합니다. (1000원으로 책정)
그리고 당부드리는 말씀은, (물론 여러분의 자유지만) 답만 똑같이 베끼는 것은 공부에는 아무런 의미가 없습니다. 차라리 제것을 참고하시더라도 한국어로 자세히 읽어보시고 이해하고 넘어가실 꼭 추천드립니다.

1. Many Time Pad
스트림 암호의 키는 오직 한번만 사용되는 것이 원칙입니다. 그런데 만약 이 키를 여러번 사용할 경우 어떤 문제가 발생할까요? 이 문제에서는 스트림 암호 키가 한 번 이상 사용될 때 무엇이 잘못되는지 살펴보겠습니다. 아래에는 동일한 스트림 암호 키로 11개의 평문을 암호화한 결과로 나온 11개의 16진수로 인코딩된 암호문이 있습니다. 여러분의 목표는 마지막 암호문을 해독하고 그 안에 있는 비밀 메시지를 솔루션으로 제출하는 것입니다. 
힌트 : …]]></summary>
        <author>
            <name>CPUU</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Stanford 암호학 - Week 1 - Problem Set]]></title>
        <id>https://cpuu.postype.com/post/14357233</id>
        <link href="https://cpuu.postype.com/post/14357233"/>
        <updated>2023-04-28T05:57:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[이 포스팅은 Coursera의 Stanford University Cryptography I - Dan Boneh 강의를 바탕으로 제작되었습니다. Cryptography를 공부하시고자 하는 분들을 위해 조금이나마 기여할 수 있을까하여 포스팅을 지속하기로 결정하였습니다. 
이번 강좌는 Week 1 Review Questions and Programming Project 에 해당하는 Week 1 - Problem Set 입니다. 
이 부분은 10개의 문항으로 구성되어 있으며 80점 이상을 맞춰야 통과됩니다.
기본적으로 Coursera는 정책상 퀴즈 문항의 답안을 공개하는 행위를 금지하고 있습니다.
이 블로그는 한국에서 학습하시는 분들에 한해 도움이 되기를 바라는 마음에서 내용을 공개하는 것이며, 기밀 유지를 위해 부득이하게 일부 분량을 제외한 나머지는 유료분량으로 공개합니다. (500원으로 책정)
구글에서 검색되는 것을 피하기 위하여, 영어로 제공된 문항은 글자로 올리지 않고 사진으로 올립니다. 그리고 (필요한 경우) 문항 및 정답에 대한 한국어 부연 설명을 제가 달아드리겠습니다.
참고로 Coursera 문제 시스템은 문제 은행이 구축되어 있어서, 제가 본 시험과 여러분이 본 시험의 문항 일부 혹은 전체가 상이할 수 있습니다. 하지만 통상적으로 봤을 때 대다수가 충분히 유추 가능하며, 저의 글 말고도 구글 검색을 통해 몇가지 족보를 수집하신다면 과정 이수에는 큰 지장 없이 문제를 해결하실 수 있을 것 같습니다.
그리고 당부드리는 말씀은, (물론 여러분의 자유지만) 답만 똑같이 베끼는 것은 공부에는 아무런 의미가 없습니다. 차라리 제것을 참고하시더라도 한국어로 자세히 읽어보시고 이해하고 넘어가실 꼭 추천드립니다.

1번
문제해석 : 데이터의 저장과 전송에 있어서 종종 데이터 압축(data compression)이 사용된다. 만약 압축과 암호화를 동시에 사용하고 싶은 경우 어떻게 하는 것이 좋을까?
1) 순서는 상관 없으며 어떻게 수행하던 좋다.
2) 압축을 먼저 하고 나서 암호화를 한다.
3) 순서는 상관 없지만 압축 효과가 없을 것이다.
4) 암호화를 먼저 하고 나서 압축을 한다.
정답 : 암호화란 주어진 원문에 대해서 아무런 정보를 얻지 못하도록 무작위의 순서로 배치하는 작업이 수반된다. 하지만 압축은 원문의 내용간의 관계를 파악하고 이를 축약할 수 있는 알고리즘이 적용된다. 때문에 압축을 먼저 수행한 다음에 암호화를 수행하는 것이 효율적일 것이다. (암호화를 먼저하면 랜덤한 내용으로 변경되기 때문에 압축 효율이 떨어질 수밖에 없다는 뜻)]]></summary>
        <author>
            <name>CPUU</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[언론의 신뢰, 그 복잡한 질문에 대한 구조적 접근.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89808</id>
        <link href="https://slownews.kr/89808"/>
        <updated>2023-04-28T05:17:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[한국 언론의 신뢰도는 집계 이래 계속해서 세계 꼴찌 수준이다. 왜 이 모양일까. 4월24일 자유언론실천재단 주최로 열렸던 토론회에서 박진우(건국대 교수)는 질문을 뒤집어 마이클 셧슨의 말로 되물었다. “사람들이 언론을 신뢰한 적이 있기는 했을까? 간단한 대답은 ‘아니다’다.” 왼쪽에 한겨레부터 오른쪽에 조선일보까지 통으로 묶어서 언론의 신뢰도를 이야기하는 것이 과연 가능하기나 한가. 한국에는 등록된 정기간행물이 2만3000개가 넘는다. 누군가는 여기에 유튜브 […]
The post 언론의 신뢰, 그 복잡한 질문에 대한 구조적 접근. first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[배제된 주체성]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223087690069</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223087690069"/>
        <updated>2023-04-28T04:42:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[인간이란 무엇인가? 혹은 그것이 어떻게 인간으로 되는가? 페란도는 이 질문과 관련해서 인간으로부터 배제되는 것들, <배제된 주체성>에 초점을 맞출 것을 요구하고 있다. 그녀의 표현에 의하면 인간에 대한 <패권적 전통>을 분석하는데 그쳐서는 안 된다. 그녀는 배제된 주체성의 네 가지 사례를 들고 있다. 그것이 노예재산제, 인종 학살, 기형쇼, 마녀사냥 등이다. 철학과목 중의 <철학적 인간학>은 페란도가 지적하듯이 <패권적 전통>에서 이야기하는 인간을 분석하고 있다고 할 수 있다. 혹은 그런 전통에 속해 있었던, 페란도와 같은 철학자들이 혐오하는 그런 하얀 백인 남자 철학자들이 어떻게 인간을 바라보고.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[한국경제의 두 얼굴: 건설사 손해엔 개입하라, 서민 피해엔 신중하라]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89802</id>
        <link href="https://slownews.kr/89802"/>
        <updated>2023-04-28T03:00:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[4월 17일 전세사기 피해자의 사망 소식이 또다시 전해졌습니다. 올해 들어서만 벌써 세 번째 안타까운 죽음이 이어지고 있는데요. 피해 규모도 전국적으로 확산되는 모양새입니다. 뒤늦게 정부·여당에선 피해자 지원 대책을 내놓고 있지만, 피해자의 요구를 충분히 담아내지 못한 채 지원 ‘문턱’이 지나치게 높거나 소극적인 지원에 머물러 확실한 해결책이 되지 못하고 있습니다. 언론도 정부 대책의 ‘세금 투입’을 염려하며 ‘과잉 대책’을 […]
The post 한국경제의 두 얼굴: 건설사 손해엔 개입하라, 서민 피해엔 신중하라 first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[중증장애인 일실손해 불인정 사건 (2023): 중증장애인이 왜 노동 무능력자입니까]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89795</id>
        <link href="https://slownews.kr/89795"/>
        <updated>2023-04-28T02:20:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[지난 4월 20일은 ‘장애인차별철폐의 날’이었습니다. 장애인 인권을 보장하기 위한 노력과 투쟁이 이어지고 있지만, 우리 사회 장애인을 향한 차별과 혐오 또한 계속되고 있습니다. 서울시는 최근 지하철에서 진행된 장애인 이동권 투쟁에 과태료를 통지하는 등 강경한 대응을 이어가고 있습니다. 이에 참여연대는 장애인 인권에 주요한 의미를 가지는 판결들을 대상으로 특집 판결비평을 준비했습니다. 두 번째 판결비평에서는 폭행으로 사망한 장애인에 대해 […]
The post 중증장애인 일실손해 불인정 사건 (2023): 중증장애인이 왜 노동 무능력자입니까 first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>참여연대 사법감시센터</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Machine Learning Communities: Q1 ‘23 highlights and achievements]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2023/04/MLCommunities2023Q1.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2023/04/MLCommunities2023Q1.html"/>
        <updated>2023-04-28T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Nari Yoon, Bitnoori Keum, Hee Jung, DevRel Community Manager / Soonson Kwon, DevRel Program Manager



Let’s explore highlights and accomplishments of vast Google Machine Learning communities over the first quarter of 2023. We are enthusiastic and grateful about all the activities by the global network of ML communities. Here are the highlights!



ML Campaigns



ML Community Sprint

ML Community Sprint is a campaign, a collaborative attempt bridging ML GDEs with Googlers to produce relevant content for the broader ML community. Throughout Feb and Mar, MediaPipe/TF Recommendation Sprint was carried out and 5 projects were completed. 

Tweet Image Maker - Learning to recommend engaging images for tweets by ML GDE Victor Dibia (United States): a slide deck and a Kaggle Notebook

T…]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 큰 키를 여전히 선호하는 이유가 있다]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=76075</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/04/27/npsp_shorttall/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_shorttall"/>
        <updated>2023-04-27T22:59:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 지난해 11월부터 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 그에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 글을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 1월 12일 스프에 쓴 글입니다. 보편적인 믿음에 도전하는 주장은 늘 흥미롭습니다. 그 주장에 그럴듯한 근거가 있다면 더욱 그렇죠. 그러나 보편적인 믿음이 보편적으로 된 데는 타당한 이유들이 있습니다. 그래서 대개 새로운 주장은 잠깐 관심을 끌다가 사라지곤 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>veritaholic</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[아메리칸 파이 열창, 미국 기자가 한국을 걱정했다: 슬로우레터 4월28일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89785</id>
        <link href="https://slownews.kr/89785"/>
        <updated>2023-04-27T21:52:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[오늘이 바로 내가 죽는 날이 될 거라고 노래했지. 오늘이 바로 내가 죽는 날이 될 거라고. (Singin’ this’ll be the day that I die. This’ll be the day that I die.) – 돈 맥클레인, ‘아메리칸 파이’ 가운데. 기타 하나와 아메리칸 파이, 밥값은 누가 냈을까. 화기애애했지만 씁쓸한 뒷맛을 남긴다. 한국일보는 “백악관 주인이 밥값을 톡톡히 챙긴 것 같다”고 […]
The post 아메리칸 파이 열창, 미국 기자가 한국을 걱정했다: 슬로우레터 4월28일. first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Get ready for Google I/O]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2023/04/get-ready-for-google-io.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2023/04/get-ready-for-google-io.html"/>
        <updated>2023-04-27T16:30:00.084Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Timothy Jordan, Director, Developer Relations & Open Source
  

  



I/O is just a few days away and we couldn’t be more excited to share the latest updates across Google’s developer products, solutions, and technologies. From keynotes to technical sessions and hands-on workshops, these announcements aim to help you build smarter and ship faster. 
Here are some helpful tips to maximize your experience online.



Start building your personal I/O agenda
Starting now, you can save the Google and developer keynotes to your calendar and explore the program to preview content. Here are just a few noteworthy examples of what you’ll find this year:
What's new in Android
Get the latest news in Android development: Android 14, form factors, Jetpack + Compose libraries, Android Studio, and…]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Unprivileged BPF and authoritative security hooks]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/929746/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/929746/"/>
        <updated>2023-04-27T14:59:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[When the developers of the Linux security module (LSM) subsystem find
themselves disagreeing with other kernel developers, it tends to be because
those other developers don't think to — or don't want to — add security
hooks to their shiny new subsystems.  Sometimes, though, the addition of
new hooks by non-LSM developers can also create some friction.  Andrii
Nakryiko's posting of a pair of
BPF-related security hooks raised a couple of interesting questions,
one of which spurred a fair amount of discussion, and one that did not.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Digitally wrapped analog subsystem IP drops into any ASIC design]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479059</id>
        <link href="https://www.embedded.com/digitally-wrapped-analog-subsystem-ip-drops-into-any-asic-design/"/>
        <updated>2023-04-27T14:32:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Agile Analog has launched three digital wrapped analog subsystems which claim to reduce the effort to integrate multiple analog IPs into any ASIC, allowing the IP to be dropped straight into a digital design flow and connected via a standard peripheral bus.
The post Digitally wrapped analog subsystem IP drops into any ASIC design appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Thursday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/930367/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/930367/"/>
        <updated>2023-04-27T13:02:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Fedora (chromium, perl-Alien-ProtoBuf, and redis), Oracle (kernel), SUSE (dmidecode, fwupd, libtpms, libxml2, openssl-ibmca, and webkit2gtk3), and Ubuntu (cloud-init, ghostscript, linux, linux-aws, linux-aws-5.15, linux-azure, linux-gke, linux-gke-5.15,
 linux-gkeop, linux-hwe-5.15, linux-ibm, linux-lowlatency,
 linux-lowlatency-hwe-5.15, linux-oracle, linux-oracle-5.15, linux, linux-aws, linux-azure, linux-gcp, linux-hwe-5.19, linux-ibm,
 linux-kvm, linux-lowlatency, linux-oracle, linux-raspi, and linux, linux-aws, linux-kvm, linux-lts-xenial).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Podcast: First impressions of the new Aqara mmWave sensor]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12189</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/podcast-first-impressions-of-the-new-aqara-mmwave-sensor/"/>
        <updated>2023-04-27T13:00:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This week we start the show with my first impressions of the Aqara FP2 mmWave sensor. This $83 sensor can detect multiple people in a room, light settings and falls. It’s also one of the first presence sensors that uses radar to detect people as opposed to interruptions in infrared light. (The newest Ecobee thermostat […]
The post Podcast: First impressions of the new Aqara mmWave sensor appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[5 tips for writing configurable firmware]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479054</id>
        <link href="https://www.embedded.com/5-tips-for-writing-configurable-firmware/"/>
        <updated>2023-04-27T10:56:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Configurable firmware might increase complexity and starting costs in some cases, but configurability offers flexibility and scalability needed to meet customer challenges in the future....
The post 5 tips for writing configurable firmware appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Jacob Beningo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[GM 실적을 읽는 월가의 시선, 견고한 실적과 차세대 전기차 플레이어로 대두할 가능성]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590457</id>
        <link href="https://happist.com/590457/gm-%ec%8b%a4%ec%a0%81%ea%b3%bc-gm-%ec%a3%bc%ea%b0%80-%ec%a0%84%eb%a7%9d"/>
        <updated>2023-04-27T07:23:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to add public Ingress to a PrivateLink ROSA cluster]]></title>
        <id>fb947412-f1ec-40f9-8910-2b5dec129b87</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/04/27/how-add-public-ingress-private-link-rosa-cluster"/>
        <updated>2023-04-27T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This article demonstrates how to expose applications to the internet by deploying in a PrivateLink Red Hat OpenShift Service on AWS (ROSA) cluster within a truly private Virtual Private Cloud (VPC) that doesn’t have a network address translation (NAT) gateway or an internet gateway attached to it. We will be using a single VPC for Ingress and Egress traffic. However, you might choose to have separate VPCs for Ingress and Egress traffic to provide more security control of this traffic.
The cluster used in this article has been installed as per the architecture diagram detailed in Figure 1 of the previous article, Create a PrivateLink Red Hat OpenShift cluster on AWS with STS. There are cloud formation templates to automate the cluster deployment as per the architecture discussed in that pre…]]></summary>
        <author>
            <name>Suresh Gaikwad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[인(仁)과 서(恕)의 정당화]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223086662221</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223086662221"/>
        <updated>2023-04-27T04:33:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[공자의 핵심 주장이 <인(仁)하라>는 것이다. <인(仁)한다>는 것은 <인간다워야 한다>는 것을 의미한다. 그런데 무엇이 인간다운 것인가? 인간다움을 확인할 수 있는 징표가 무엇인가? 그것이 바로 서(恕)이다. 네가 하기 싫은 것은 남에게 강요하지 말라. 따라서 <인(仁)하라>는 것은 곧 <서(恕)하라는 것이다. 박이문의 <<논어>의 논리>는 이런 공자 언명에 대한 정당성을 더 추구해야 한다고 주장한다. 공자 언명에 대한 한자어적 주석이 중요한 것이 아니라, 공자 주장에 대한 근거를 묻고 그러한 근거를 마련하는 것이 중요하다. 실제로 박이문은 이러한 작업을 하고 있기에 책 제목이 <<논어.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[따뜻하고 착한 아이디어, 플레이펌프는 왜 실패했나.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89774</id>
        <link href="https://slownews.kr/89774"/>
        <updated>2023-04-27T02:47:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[솔루션 저널리즘에 대한 논의 가운데 가장 논쟁적인 부분은 솔루션 저널리즘이 아닌 것을 구분하는 것이다. 솔루션저널리즘네트워크는 다음 일곱 가지 유형을 ‘솔루션 저널리즘 사기꾼(imposter)’으로 분류해 경계하고 있다. 가짜 해법을 경계하라. 첫째, 솔루션 저널리즘이 영웅 숭배(Hero Worship)가 돼서는 곤란하다. 세상을 바꾸는 누군가를 소개할 수는 있다. 다만 사람이 아니라 그 사람이 만든 변화에 집중하고 이런 변화에 필요한 기회 비용을 […]
The post 따뜻하고 착한 아이디어, 플레이펌프는 왜 실패했나. first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[구글 알파벳 실적을 읽는 월가의 시선, 우려보다는 더 나은, 안정화 단계에 진입한 듯]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590451</id>
        <link href="https://happist.com/590451/%ec%95%8c%ed%8c%8c%eb%b2%b3-%ec%8b%a4%ec%a0%81%ea%b3%bc-%ec%95%8c%ed%8c%8c%eb%b2%b3-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac"/>
        <updated>2023-04-27T02:36:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[마이크로소프트 실적을 읽는 월가의 시선, 어떤 칭찬도 부족할 정도로 훌륭하다]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590445</id>
        <link href="https://happist.com/590445/%eb%a7%88%ec%9d%b4%ed%81%ac%eb%a1%9c%ec%86%8c%ed%94%84%ed%8a%b8-%ec%8b%a4%ec%a0%81%ea%b3%bc-%eb%a7%88%ec%9d%b4%ed%81%ac%eb%a1%9c%ec%86%8c%ed%94%84%ed%8a%b8-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac"/>
        <updated>2023-04-27T01:37:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] LWN.net Weekly Edition for April 27, 2023]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/929686/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/929686/"/>
        <updated>2023-04-27T00:35:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The LWN.net Weekly Edition for April 27, 2023 is available.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 어느 편에도 서지 않은 나라, 인도 이야기]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=76047</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/04/26/npsp_warindia/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_warindia"/>
        <updated>2023-04-26T22:59:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 지난해 11월부터 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 그에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 글을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 1월 9일 스프에 쓴 글입니다. 다음 달 24일이면 러시아가 우크라이나를 침공한 지 1년이 됩니다. 전쟁 초기 많은 사람이 했던 수많은 예상은 대부분 빗나갔고, 전쟁은 여전히 쉬이 끝날 것 같지 않습니다. 2023년 벽두에 ‘끝날 기미가 보이지 않는 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] A user's guide for the people API]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/930169/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/930169/"/>
        <updated>2023-04-26T22:08:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Longtime Pythonista Ned Batchelder gave the first of four keynotes at PyCon's
20th-anniversary edition, PyCon 2023, which was held
April 19-27 in Salt Lake City, Utah.  In fact, it is still being held
at the time of this writing; the sprints continue for four days after the
three days of main-conference talks.  Batchelder presented his thoughts on
communication, how it can often go awry for technical people, and how to
make it work better.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[윤석열에게 “누가 친구를 염탐하냐”고 물었다: 슬로우레터 4월27일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89750</id>
        <link href="https://slownews.kr/89750"/>
        <updated>2023-04-26T21:46:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[우리는 가장 모르는 것을 가장 잘 믿는다. – 몽테뉴.     이슈의 맥락 읽기. 출생아 월 2만 명도 안 됐다. 40개월째 인구가 줄고 있다. 2041년이면 5000만 명이 무너진다. 이원택(민주당 의원)이 이런 말을 했다. “김제는 26만 명에서 8만 명으로 줄었는데 10만 명이 지나니 영화관이 사라지고 8만 명을 지나니 응급실과 분만실이 사라졌다. 나이키와 아디다스도 사라졌다. 면 단위는 […]
The post 윤석열에게 “누가 친구를 염탐하냐”고 물었다: 슬로우레터 4월27일. first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How static analysis works?]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/1048/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/1048/"/>
        <updated>2023-04-26T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This is a review article on what technologies underlies the work of static code analyzers. The article covers pattern-based analysis, data flow analysis, symbolic execution, taint checking, etc.]]></summary>
        <author>
            <name>from pvs-studio.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[왜 극단의 다이어트, 극단의 운동을 하는 소년소녀가 탄생했나]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=76728</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/04/26/npsp_anorexia/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_anorexia"/>
        <updated>2023-04-26T15:30:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[거식증(anorexia)는 많은 정신질환 가운데 치사율이 가장 높은 질병 중 하나입니다. 무언가를 먹는 일은 생명체의 보편적인 활동이자 생존을 위해 꼭 필요한 행동이므로, 거식증은 이런 본능을 거스르는 질환이기도 합니다. 뉴욕타임스에 코로나19를 거치면서 소녀들의 거식증이 특히 증가했다는 칼럼이 실렸습니다. 전문 번역: 자신에게 스스로 화풀이하고 있는 소녀들 해설: 왜 극단의 다이어트, 극단의 운동을 하는 소년소녀가 탄생했나]]></summary>
        <author>
            <name>NewsPeppermint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Using ChatGPT as a technical writing assistant]]></title>
        <id>https://martinfowler.com/articles/2023-chatgpt-tech-writing.html</id>
        <link href="https://martinfowler.com/articles/2023-chatgpt-tech-writing.html"/>
        <updated>2023-04-26T14:49:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[My colleague Mike Mason is an experienced software
     developer and architect. He's also an skillful writer, with a couple of
     books under his belt together with plenty of writing for Thoughtworks,
     including a regular macro-trends article and contributing to the
     Thoughtworks Technology Radar. In the last couple of months he's been
     experimenting with Large Language Models (LLMs) both for programming and
     prose writing. Here he focuses on the latter, sharing how he's been able to
     make effective use of ChatGPT.
more…]]></summary>
        <author>
            <name>Martin Fowler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Seven stable kernels]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/930260/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/930260/"/>
        <updated>2023-04-26T14:00:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The
6.2.13,
6.1.26,
5.15.109,
5.10.179,
5.4.242,
4.19.282, and
4.14.314
stable kernels have all been released; each contains another set of
important fixes and updates.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[GCC 13.1 released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/930259/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/930259/"/>
        <updated>2023-04-26T13:54:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Version
13.1 of the GCC compiler suite has been released.


	This release integrates a frontend for the Modula-2 language which
	was previously available separately and lays foundation for a
	frontend for the Rust language which will be available in a future
	release.


Other changes include the removal of support for the STABS
debugging-information format, addition of a number of C++23 features, a
number of static-analyzer improvements, support for a number of recent CPU
features, and more.  See this page for details.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Wednesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/930258/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/930258/"/>
        <updated>2023-04-26T13:51:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Fedora (chromium, lilypond, and lilypond-doc), Oracle (java-1.8.0-openjdk), Red Hat (emacs, java-1.8.0-openjdk, java-11-openjdk, java-17-openjdk, kernel, kernel-rt, pesign, and virt:rhel, virt-devel:rhel), Scientific Linux (java-1.8.0-openjdk and java-11-openjdk), Slackware (git), SUSE (fwupd, git, helm, and runc), and Ubuntu (firefox, golang-1.18, linux-hwe-5.15, and openssl, openssl1.0).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Looking to replace Z-Wave bulbs? Try these Matter or Zigbee options]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12081</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/looking-to-replace-z-wave-bulbs-try-these-matter-or-zigbee-options/"/>
        <updated>2023-04-26T13:00:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[On a recent Internet of Things podcast, we took a voicemail from Michael on our podcast hotline. Michael recently had a bunch of Z-Wave bulbs die on him and he’s thinking to replace them. He wants to know what Matter or Zigbee options are the better choices. He also wants an option that has some […]
The post Looking to replace Z-Wave bulbs? Try these Matter or Zigbee options appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Kevin C. Tofel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[일본 자동차업계가 전기차 시대에 뒤쳐진 이유]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590440</id>
        <link href="https://happist.com/590440/%ec%9d%bc%eb%b3%b8-%ec%a0%84%ea%b8%b0%ec%b0%a8-%ec%97%85%ea%b3%84"/>
        <updated>2023-04-26T11:23:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Will your next embedded hire be an AI?]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479049</id>
        <link href="https://www.embedded.com/will-your-next-embedded-hire-be-an-ai/"/>
        <updated>2023-04-26T10:00:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Leveraging AI technologies in the coming years will likely give you an advantage your competitors may overlook. I’m sure you’ve heard and seen; AI hype...
The post Will your next embedded hire be an AI? appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Jacob Beningo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google launches inaugural North American Google for Startups Accelerator: Cloud]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2023/04/google-launches-inaugural-north-american-google-for-startups-accelerator-cloud.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2023/04/google-launches-inaugural-north-american-google-for-startups-accelerator-cloud.html"/>
        <updated>2023-04-26T08:00:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Ashley Francisco, Head of Startup Developer Ecosystem, North America, & Darren Mowry, Managing Director, Corporate Sales





Startups are solving the world’s most important challenges with agility, innovative technology, and determination, and Google is proud to support them.
TL;DR: Applications are now open for the inaugural North American Google for Startups Accelerator: Cloud cohort. Designed to help connect founders who are building with Cloud to the people, products, and best practices they need to grow, this 10-week virtual accelerator will help 8-12 startups prepare for the next phase of their growth journey.
Around the world, the cloud is helping businesses and governments accelerate their digital transformations, scale their operations, and innovate in new areas. At Goo…]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[반성 없는 양당정치, 바꾸려면 선거제를 개혁하라]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89737</id>
        <link href="https://slownews.kr/89737"/>
        <updated>2023-04-26T00:46:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2024년 총선을 앞두고 국회는 선거제 개편 논의로 한창입니다. 선거제를 어떻게 바꿀지도 문제지만, 국회가 결단해야 할 정치개혁 과제들도 산적해있습니다. 선거제 개편이 아닌 개혁이 되기 위해, 나아가 정치개혁을 위해 필요한 것이 무엇인지 참여연대 의정감시센터가 매주 칼럼을 통해 논하고 평가해보고자 합니다. 무엇보다 ‘중’요한건 ‘꺾’이지 않는 ‘정’치개혁이니까요. 오늘 ‘중꺽정’ 칼럼의 필자는 박영득 충남대학교 정치외교학과 조교수입니다. 선거제도 개편 논의, 여론이 […]
The post 반성 없는 양당정치, 바꾸려면 선거제를 개혁하라 first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>참여연대 의정감시센터</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 이번 새해에는 또, 어떤 결심을 하셨나요?]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=76035</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/04/25/npsp_resolution/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_resolution"/>
        <updated>2023-04-25T22:59:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 지난해 11월부터 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 그에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 글을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 1월 5일 스프에 쓴 글입니다. 연말연초는 새로운 결심을 하기 좋은 시기입니다. 우주의 관점에서 보면 1월 1일은 여느 하루와 전혀 다를 바 없는 날이지만, 지구가 태양 주위를 한 바퀴 도는 일에 어떤 기준을 부여한다는 점에서 나름의 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>veritaholic</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“영부인께도 보고했다.” 슬로우레터 4월26일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89725</id>
        <link href="https://slownews.kr/89725"/>
        <updated>2023-04-25T22:35:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[해법과 대안. 0교시 아침 운동이 학교를 바꾼다. “아침운동 열풍이 분다.” 조선일보 1면 기사다. 운동장을 한 바퀴 도는 것만으로도 충분하다고. 학폭 예방 효과도 있다. 존 레이티(하버드대 교수)는 “아이들은 힘이 세다는 걸 보여주기 위해 남을 괴롭힌다”면서 “운동을 하면 통제력을 갖게 되고 폭력을 쓸 필요를 느끼지 않게 된다”고 말하기도 했다. 세로토닌과 도파민이 배출돼 불안감을 줄여준다는 분석이다. ‘아침 체인지(體仁智)’라는 […]
The post “영부인께도 보고했다.” 슬로우레터 4월26일. first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Nikola: static-site generation in Python]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/929942/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/929942/"/>
        <updated>2023-04-25T22:15:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Static-site generators are tools that generate
HTML pages from source 
files, often written in Markdown or
another markup language. They have built-in templates and themes, which allows
developers to create lightweight and secure web sites that can be easily
maintained using version control. One of these tools is Nikola, written in Python.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[미국의 상업용 부동산에 관한 영상 하나]]></title>
        <id>http://economicview.net/?p=84496</id>
        <link href="http://economicview.net/84496/"/>
        <updated>2023-04-25T21:15:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[포스트 코로나19 시대에는 이전의 ‘소비의 비대면화’를 넘어서 ‘노동의 비대면화’ 시대로 접어들 것이라 판단된다. 이번 사태로 인해 재택근무가 반강제적으로 활성화되며 알게 된 ‘놀라운’ 사실은 의외로 재택근무로도 기업이 제법 원활하게 돌아가는 것이기 때문이다. 처음에는 기업의 거센 반발을 불러왔던 주5일제 노동이 당연시되듯 앞으로 ‘주3일 사무실 + 2일 재택 옵션’이 자연스러워 질지도 모른다.[비대면(非對面) 경제] 3년 전에 쓴 글이다. 우리나라 […]]]></summary>
        <author>
            <name>sticky</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Git 2.40.1 (and several others) released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/930157/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/930157/"/>
        <updated>2023-04-25T17:19:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[There is a new
stable Git release containing fixes for three separate security
vulnerabilities.  The fixes have also been backported to the older v2.39.3,
v2.38.5, v2.37.7, v2.36.6, v2.35.8, v2.34.8, v2.33.8, v2.32.7, v2.31.8, and
v2.30.9 releases.  Sites using Git in untrusted environments — or with
untrusted input — should probably upgrade soon.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[#WeArePlay | Meet Maria, AnnMaria and Dennis from the USA. More stories from around the world]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2023/04/weareplay-meet-maria-annmaria-and-dennis-from-the-usa-more-stories-from-around-the-world.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2023/04/weareplay-meet-maria-annmaria-and-dennis-from-the-usa-more-stories-from-around-the-world.html"/>
        <updated>2023-04-25T16:00:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Leticia Lago, Developer Marketing



  

From underserved communities needing more support with kids' education, to struggling to preserve the memories of passed loved ones. In our latest release of #WeArePlay stories, we’re celebrating the inspiring founders who identified problems around them and made apps or games to solve them.





Starting with Maria, Annmaria and Dennis from Minnesota, USA - founders of 7 Generation Games. Growing up as a Latina in rural North Dakota, Maria wanted to build something inspired by her experiences and help support the education gap in underserved communities. She teamed up with her mom AnnMaria, a teacher and computer programmer, and software developer Dennis, to set up 7 Generation Games. They make educational games – in English, Spanish and …]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[맥킨지를 나와, 스타트업의 시작에서 유니콘 성장까지를 존버하며 배운 것]]></title>
        <id>https://kimchihill.com/?p=2617</id>
        <link href="https://kimchihill.com/2023/04/25/lessons-throughout-8years-at-a-global-startup-after-mckinsey/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=lessons-throughout-8years-at-a-global-startup-after-mckinsey"/>
        <updated>2023-04-25T14:07:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[센드버드라는 스타트업의 직원으로 입사를 한 뒤 8년이 흘렀다. 맥킨지에서 약 2년반의 시간을 보냈으니, 대학 졸업 후 첫 직장이었던 맥킨지의 세 배가 넘는 시간을 센드버드에서 보내게 된 것이다. 사실 본 블로그의 제목의 세 가지 키워드, ‘맥킨지 (컨설팅)’, ‘스타트업’, ‘존버’는 개념적으로 공존하기 어려운 측면이 있다. 의례 검증된 성공을 지향하여, 치열한 경쟁을 하며 입사하는 회사인 맥킨지의 위험회피적 성향이Continue reading "맥킨지를 나와, 스타트업의 시작에서 유니콘 성장까지를 존버하며 배운 것"
맥킨지를 나와, 스타트업의 시작에서 유니콘 성장까지를 존버하며 배운 것 appeared first on Kimchi hill.]]></summary>
        <author>
            <name>kimchihill</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[An update on the GCC frontend for Rust]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/930135/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/930135/"/>
        <updated>2023-04-25T14:03:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Philip Herron and Arthur Cohen have posted an
update on the status of gccrs — the GCC frontend for the Rust language
— and why it will not be a part of the upcoming GCC 13 release.


	While all of this appears like a lot of work, we are confident in
	our progress and hope to get closer and closer to getting the
	core crate working in the next few months. There is also a
	lot of important work remaining in order to produce a valid Rust
	compiler, which is why we will spend the coming months focusing on
	the core crate as well as a borrow-checker implementation,
	and the development of the necessary tooling to allow us to try and
	pass the Rust 1.49 testsuite.
	
#![no_std] Rust programs and, hopefully, some embedded
	targets.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Tuesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/930128/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/930128/"/>
        <updated>2023-04-25T13:32:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by CentOS (firefox, java-11-openjdk, and thunderbird), Debian (apache2), Fedora (kernel), Oracle (emacs), Red Hat (emacs, haproxy, java-1.8.0-openjdk, kernel, kernel-rt, kpatch-patch, pcs, pki-core:10.6, and qatzip), and SUSE (avahi, cdi-apiserver-container, cdi-cloner-container, cdi- controller-container, cdi-importer-container, cdi-operator-container, cdi- uploadproxy-container, cdi-uploadserver-container, cont, giflib, kernel, kubevirt, virt-api-container, virt-controller-container, virt-handler-container, virt-launcher-container, virt-libguestfs-tools- container, virt-operator-container, ovmf, and protobuf-c).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CareBand bet on Amazon Sidewalk. How will it turn out?]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12170</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/careband-bet-on-amazon-sidewalk-how-will-it-turn-out/"/>
        <updated>2023-04-25T13:00:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I first met Adam Sobol, the CEO of CareBand, at the LoRaWAN World Expo in Paris last year. He was building a wearable device for people with dementia using LoRaWAN connectivity to track them in case they wandered off. When Amazon showed off new partners for use of its Sidewalk Network in 2021, CareBand was one […]
The post CareBand bet on Amazon Sidewalk. How will it turn out? appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[마이크로소프트 실적을 기대하는 월가의 시선, 무엇을 기대하고 있을까?]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590434</id>
        <link href="https://happist.com/590434/%eb%a7%88%ec%9d%b4%ed%81%ac%eb%a1%9c%ec%86%8c%ed%94%84%ed%8a%b8-%ec%8b%a4%ec%a0%81-%ec%a0%84%eb%a7%9d"/>
        <updated>2023-04-25T10:50:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[참고]주식 리딩방의 2차전지 주식 종목 분석 모음]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590432</id>
        <link href="https://happist.com/590432/2%ec%b0%a8%ec%a0%84%ec%a7%80-%ec%a3%bc%ec%8b%9d-%eb%b6%84%ec%84%9d"/>
        <updated>2023-04-25T09:14:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Optimize container images for NGINX and Apache HTTPd]]></title>
        <id>40488572-2eb5-4d73-bbf3-95f8210de674</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/04/25/optimize-container-images-nginx-and-apache-httpd"/>
        <updated>2023-04-25T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Container image size matters. Let’s look at an experiment that reduced Apache HTTP and NGINX servers to micro container images. This article walks through the process we used to achieve the final result, plus how many megabytes (MB) this approach saved.
For this experiment, we used Fedora RPMs, but a similar approach should work in other operating systems or container images, as you see in the list of available images (there is an Apache HTTP server image that uses CentOS Stream 8 and 9 RPMs).
A shortcut: If you are only interested in the result and want to try out the micro variant of Apache HTTP or NGINX server container images, check out the images in the following registries.
podman pull quay.io/fedora/httpd-24-micro
podman pull quay.io/fedora/nginx-122-micro
podman pull quay.io/sclorg…]]></summary>
        <author>
            <name>Honza Horak</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[52. Python 프로그래밍 언어 2]]></title>
        <id>https://joone.net/?p=4754</id>
        <link href="https://joone.net/2023/04/24/52-python-%ed%94%84%eb%a1%9c%ea%b7%b8%eb%9e%98%eb%b0%8d-%ec%96%b8%ec%96%b4-2/"/>
        <updated>2023-04-25T06:06:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1편에서 이어집니다. 1989년 12월 귀도 반 로섬은 크리스마스 휴가기간 동안 드디어 파이썬 개발을 시작한다. “드라마가 끝났네. 크리스마스라고 딱히 할 일도 없으니, 그동안 생각해 왔던 새로운 프로그래밍 언어를 만들어보자.” 그의 머릿속에는 새로운 프로그래밍 언어에 대한 디자인이 이미 있었다. 참고: 어휘 분석기 (Lexer, Scanner, Tokenizer): 어휘 분석기는 컴파일 또는 해석 과정의 첫 번째 단계. 주요 작업은 입력 […]]]></summary>
        <author>
            <name>joone</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[마지막 1명까지 사라지고 나면 어떻게 기억해야 하나]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=76713</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/04/25/npsp_holocaust/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_holocaust"/>
        <updated>2023-04-25T05:15:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[홀로코스트 생존자와 일본군 위안부, 제주 4.3 생존자들 사이의 공통점이 있다면, 세월이 흐르면서 생존자들이 하나 둘 세상을 떠나고 있다는 겁니다. 뉴욕타임스에 홀로코스트 생존자 집안에서 나고 자란 작가 다프네 칼로테이가 칼럼을 썼습니다. 직접 겪지는 않았지만, 전해들은 이야기를 사명을 가지고 풀어내 역사를 기록해야 하는 이들의 책무에 관한 글입니다. 전문 번역: 홀로코스트 생존자 자녀들이 전하는 ‘간접흡연 효과’와 역사의 증언 해설: 마지막 1명까지 사라지고 나면 어떻게 기억해야 하나]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[윤리와 사상] <논어>의 논리]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223084441735</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223084441735"/>
        <updated>2023-04-25T02:14:44.000Z</updated>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pocket article: Debug vs. Release Builds Considered Harmful]]></title>
        <id>https://interrupt.memfault.com/blog/debug-vs-release-builds</id>
        <link href="https://interrupt.memfault.com/blog/debug-vs-release-builds"/>
        <updated>2023-04-25T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Separate “debug” and “release” builds are very common in embedded development.
Typically the notion is improved debug capabilities (less aggressive compiler
optimizations, more debugging information like logs) vs. highly optimized and
hardened production release builds. I’m here to describe disadvantages to this
practice, and why it might make sense to consolidate to a single build!
Continue reading…]]></summary>
        <author>
            <name>Interrupt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[FT, 테슬라 전략은 테슬라 자율주행차 꿈에 테슬라 이익을 기꺼이 걸고 있다.]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590430</id>
        <link href="https://happist.com/590430/%ed%85%8c%ec%8a%ac%eb%9d%bc-%ec%9e%90%ec%9c%a8%ec%a3%bc%ed%96%89%ec%b0%a8-%ea%bf%88"/>
        <updated>2023-04-24T23:41:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Development statistics for 6.3]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/929582/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/929582/"/>
        <updated>2023-04-24T23:10:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The 6.3 kernel was released
on April 24 after a nine-week development cycle.  As is the case with
all mainline releases, this is a
major kernel release with a lot of changes and a big pile of new features.
The time has come, yet again, for a look at where that work came from and
who supported it.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[물가에 내놓은 대통령, 공포의 한주가 시작됐다: 슬로우레터 4월25일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89711</id>
        <link href="https://slownews.kr/89711"/>
        <updated>2023-04-24T21:47:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[맥락과 구조를 따라 잡기. “100년 전 일로 무릎 꿇어야 하나.” 믿기 어렵지만 한국 대통령의 말이다. 일본이 왜 사과를 해야 하느냐는 의미다. 워싱턴포스트와 인터뷰에서 이런 말을 했다. 워싱턴포스트는 “비공개회의에서 그를 만난 사람들에 따르면 그는 개인적으로 놀랄 만큼 필터링(정제)되지 않았다”고 보도했다. 그래서 ‘바이든-날리면’ 논란이 터진 거 아니냐는 분석이다. 한겨레가 1면 머릿기사로 뽑았는데 조선일보는 6면으로 넘겨 부제로 뽑았다. […]
The post 물가에 내놓은 대통령, 공포의 한주가 시작됐다: 슬로우레터 4월25일. first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Do developers dream of secure apps?]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/1047/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/1047/"/>
        <updated>2023-04-24T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Do developers care about code security? This question, I believe, is still open to debate. I wrote this article to solicit feedback from both developers and security experts. Would you help me with that?]]></summary>
        <author>
            <name>from pvs-studio.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to debug OpenShift operators on a live cluster using dlv]]></title>
        <id>1c9b4d81-6214-4d43-99f4-82e55760ed12</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/04/24/how-debug-openshift-operators-live-cluster-using-dlv"/>
        <updated>2023-04-24T18:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Debugging operators can be tricky, especially if the operator needs to be debugged on a live cluster, which is useful for developing Red Hat OpenShift cluster operators. Remotely running delve debugger inside the container helps in this case. This article is about debugging operators live in an OpenShift cluster on the fly by rebuilding the operator container image and using go dlv remotely through the oc port-forward.
About cluster operators and Delve debugger
Kubernetes operators are used to manage the lifecycle of applications within a Kubernetes cluster. The operator pattern is aimed at simplifying installation, management, and configuration of applications and services. OpenShift is an operator-first platform with its fundamental architecture strongly rooted to various operators. In t…]]></summary>
        <author>
            <name>Swarup Ghosh</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What Does a Technical Author Look Like?]]></title>
        <id>https://martinfowler.com/articles/2023-tech-author-portrait.html</id>
        <link href="https://martinfowler.com/articles/2023-tech-author-portrait.html"/>
        <updated>2023-04-24T17:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[While working with my colleague Mike Mason on a forthcoming article, we
     asked Stable Diffusion to come up with portraits of technical authors. We
     thought the results were worth sharing.
more…]]></summary>
        <author>
            <name>Martin Fowler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Simple Fixes on the Quest for Improved Performance]]></title>
        <id>https://embeddedartistry.com/?p=25180</id>
        <link href="https://embeddedartistry.com/blog/2023/04/24/the-simple-fixes-on-the-quest-for-improved-performance/"/>
        <updated>2023-04-24T17:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[24 April 2023 by Phillip JohnstonMany people are interested in becoming more effective, improving their quality of life, having a better recall of what they learn, performing at a higher level, producing fewer errors, etc. You can find countless podcasts, books, articles, and tweets on the topic. People want to adopt strategies or structure their … 
Continue reading "The Simple Fixes on the Quest for Improved Performance"
The post The Simple Fixes on the Quest for Improved Performance appeared first on Embedded Artistry.]]></summary>
        <author>
            <name>Phillip Johnston</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Release of a Technical Report into Intel Trust Domain Extensions]]></title>
        <id>https://googleprojectzero.blogspot.com/2023/04/technical-report-into-intel-tdx.html</id>
        <link href="https://googleprojectzero.blogspot.com/2023/04/technical-report-into-intel-tdx.html"/>
        <updated>2023-04-24T16:27:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ol{margin:0;padding:0}table td,table th{padding:0}.RqhFbizZKN-c0{color:#000000;font-weight:400;text-decoration:none;vertical-align:baseline;font-size:11pt;font-family:"Arial";font-style:normal}.RqhFbizZKN-c2{padding-top:0pt;padding-bottom:0pt;line-height:1.5;orphans:2;widows:2;text-align:left}.RqhFbizZKN-c4{text-decoration-skip-ink:none;-webkit-text-decoration-skip:none;color:#1155cc;text-decoration:underline}.RqhFbizZKN-c1{padding-top:0pt;padding-bottom:0pt;line-height:1.0;text-align:left}.RqhFbizZKN-c7{background-color:#ffffff;max-width:468pt;padding:72pt 72pt 72pt 72pt}.RqhFbizZKN-c5{color:inherit;text-decoration:inherit}.RqhFbizZKN-c3{border:1px solid black;margin:5px}.RqhFbizZKN-c6{height:11pt}.title{padding-top:0pt;color:#000000;font-size:26pt;padding-bottom:3pt;font-family:"Arial";l…]]></summary>
        <author>
            <name>Project Zero</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Monday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/930052/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/930052/"/>
        <updated>2023-04-24T14:43:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (389-ds-base, chromium, connman, curl, redis, and thunderbird), Fedora (ceph, doctl, dr_libs, ffmpeg, freeimage, golang-github-digitalocean-godo, insight, libreswan, mingw-binutils, mingw-freeimage, mingw-freetype, openvswitch, rnp, suricata, webkitgtk, and wireshark), Mageia (dnsmasq, emacs, openimageio, php-smarty, redis, squirrel/supertux, and tcpdump), Red Hat (emacs), and SUSE (avahi, chromium, dmidecode, indent, jettison, openssl, openstack-cinder, openstack-nova, python-oslo.utils, and ovmf).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What to expect with 6G and the industrial IoT]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12167</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/what-to-expect-with-6g-and-the-industrial-iot/"/>
        <updated>2023-04-24T13:00:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[It’s 2035 and you’re a plant manager inside a manufacturing line that produces electric vehicles. Or maybe it’s Twinkies. Either way, inside this factory setting a dozen years into the future someone needs to predict what types of things you might want to know. If this seems like a tough job, it is. But that’s […]
The post What to expect with 6G and the industrial IoT appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Programming embedded systems: RTOS – automating scheduling]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479033</id>
        <link href="https://www.embedded.com/programming-embedded-systems-rtos-automating-scheduling/"/>
        <updated>2023-04-24T10:48:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The goal for today is to automate the scheduling process with a simple policy called round-robin so that MiROS can finally run all your threads...
The post Programming embedded systems: RTOS – automating scheduling appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Miro Samek</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[’22년 스타트업 실적 분석, 토스 실적 외]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590423</id>
        <link href="https://happist.com/590423/22%eb%85%84-%ec%8a%a4%ed%83%80%ed%8a%b8%ec%97%85-%ec%8b%a4%ec%a0%81-%eb%b6%84%ec%84%9d"/>
        <updated>2023-04-24T10:25:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[장애 질문 불합격 사건 (2020): 비장애인에겐 하지 않았을 질문]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89696</id>
        <link href="https://slownews.kr/89696"/>
        <updated>2023-04-24T02:20:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[지난 금요일은(4월 20일)은 ‘장애인차별철폐의 날’이었습니다. 장애인 인권을 보장하기 위한 노력과 투쟁이 이어지고 있지만, 우리 사회 장애인을 향한 차별과 혐오 또한 계속되고 있습니다. 서울시는 최근 지하철에서 진행된 장애인 이동권 투쟁에 과태료를 통지하는 등 강경한 대응을 이어가고 있습니다. 이에 참여연대는 장애인 인권에 주요한 의미를 가지는 판결들을 대상으로 특집 판결비평을 준비했습니다. 첫 번째 판결비평은 공무원 채용 면접에서 발생한 […]
The post 장애 질문 불합격 사건 (2020): 비장애인에겐 하지 않았을 질문 first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>참여연대 사법감시센터</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[반도체 장비주 램리서치 실적을 읽는 월가의 시각]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590415</id>
        <link href="https://happist.com/590415/%eb%9e%a8%eb%a6%ac%ec%84%9c%ec%b9%98-%ec%8b%a4%ec%a0%81%ea%b3%bc-%eb%9e%a8%eb%a6%ac%ec%84%9c%ec%b9%98-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac"/>
        <updated>2023-04-24T02:09:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[반도체 장비주 ASML 실적을 보는 월가의 시각]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590413</id>
        <link href="https://happist.com/590413/asml-%ec%8b%a4%ec%a0%81%ea%b3%bc-asml-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac"/>
        <updated>2023-04-24T02:05:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[잘 나가던 버즈피드를 무너뜨린 건 바이럴의 추억과 미련.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89684</id>
        <link href="https://slownews.kr/89684"/>
        <updated>2023-04-24T01:36:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[버즈피드는 세계적으로 많은 언론인들에게 애증의 대상이었다. 욕하면서도 닮고 싶어했다. 다른 언론사들이 우리는 써야 할 기사를 쓴다고 정신 승리를 하는 동안 버즈피드는 철저하게 팔리는 콘텐츠에 집중했고 콘텐츠 바이럴이라는 새로운 영역을 개척했다. 잘 나가던 때는 방문자 수가 월 2억 명, 트래픽이 70억 건을 넘어서기도 했다. 세상에서 가장 권위있는 신문으로 꼽히는 뉴욕타임스가 이런 평가를 했을 정도다. “리스티클이나 고양이 […]
The post 잘 나가던 버즈피드를 무너뜨린 건 바이럴의 추억과 미련. first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[비트겐슈타인의 선험적 연역과 칸트의 사적 언어 논증]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223083398107</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223083398107"/>
        <updated>2023-04-24T01:33:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<인간 본성에 관한 10가지 이론>의 저자인 레슬리 스티븐슨의 논문, <비트겐슈타인의 선험적 연역과 칸트의 사적 언어 논증>(1982)은 <경험의 필연적 조건>에 대한 칸트와 비트겐슈타인의 논증이 유사하다고 주장한다. 두 철학자 모두 <내 경험의 필연적 조건>이 내가 아닌 타인의 존재나 내가 아닌 사태나 사물의 존재를 인정해야 한다는 것이다. 이런 의미에서 두 철학자들은 나만 존재한다는 유아론에 대해서 비판적이며, 두 철학자를 통해 구성할 수 있는 선험적 논증이 바로 유아론의 불가능성에 대한 논증이다. 그런데 정작 스티븐슨의 논문을 읽으면서 칸트의 <선험적 연역>이 무엇을 하고 있었던 작업인지.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Q&A - C++ Initialization]]></title>
        <id>https://www.cppstories.com/2023/qaquiz/</id>
        <link href="https://www.cppstories.com/2023/qaquiz/"/>
        <updated>2023-04-24T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Last time I showed a couple of questions about initialization. Try them here if you haven’t already. In this article, I’ll show you the answers and add more notes about initialization in C++.



     
    


I selected the following questions from 25 questions that you can find in my C++ Initialization Story book:

Print version @Amazon
C++ Initialization Story @Leanpub 


Moreover, in the book, you can find a few coding exercises to practice skills.



     
    


The quiz consists of 10 questions; below, I grouped them into categories and explained them in one go.



     
    



Which C++ Standard did add in-class default member initializers? 
    



C++98
C++11
C++14
C++17
Answer: C++11 - added as N2756
struct User { std::string name = "unknown"; unsigned age { 0 }; };
User u { "Joh…]]></summary>
        <author>
            <name>C++ Stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[아름다움이 진리요, 진리가 아름다움이리라]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=76705</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/04/23/npsp_mathliterature/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_mathliterature"/>
        <updated>2023-04-23T22:59:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[스브스 프리미엄 주말판으로 발행한 글에서는 수학과 문학의 밀접한 관계에 관해 썼습니다. 수학자 사라 하트가 쓴 칼럼을 번역하고, 해설을 덧붙였습니다. 특히 여전히 교육 과정에서 이과와 문과를 구분하는 전통이 남아 있는 한국에서 수학과 문학이 실은 전혀 다른 종류의 학문이 아니라는 주장은 새겨 들을 만합니다. 칼럼 번역: 놀라워라, 수학과 문학이 이렇게 연결될 수 있다니! 해설: 아름다움이 진리요, 진리가 아름다움이리라]]></summary>
        <author>
            <name>veritaholic</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[윤석열 살상무기 지원 발언: 다양한 언론 반응]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89644</id>
        <link href="https://slownews.kr/89644"/>
        <updated>2023-04-23T22:56:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[윤석열 대통령은 4월 19일 공개된 로이터 [인터뷰]에서 “대규모 민간인 공격이나 학살, 심각한 전쟁법 위반 상황이 있다면 인도적·재정적 지원만 고집하긴 어려울 것”이라며 우크라이나에 살상무기를 지원할 가능성을 내비쳤습니다. 그러자 러시아 대통령실은 “한국이 우크라이나에 무기를 전달하면 확실한 분쟁 개입”이라 경고하고, 러시아 외무부는 ‘반러시아 적대행위로 간주된다’며 빠르게 반응을 내놨는데요. 북한의 연이은 미사일 실험으로 한반도 위기가 고조되는 상황에서 윤 대통령의 발언을 […]
The post 윤석열 살상무기 지원 발언: 다양한 언론 반응 first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Is the code reuse problem now solved?]]></title>
        <id>https://shape-of-code.com/?p=7800</id>
        <link href="https://shape-of-code.com/2023/04/23/is-the-code-reuse-problem-now-solved/"/>
        <updated>2023-04-23T22:07:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Writing a program to solve a problem involves breaking the problem down into subcomponents that have a known coding solution, and connecting the input/output of these subcomponents into sequences that produced the desired behavior. When computers first became available, developers had to write every subcomponent. It was soon noticed that new programs contained some functionality […]]]></summary>
        <author>
            <name>Derek Jones</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[정의가 이뤄지는 방식이 이와 같다: 슬로우레터 4월24일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89663</id>
        <link href="https://slownews.kr/89663"/>
        <updated>2023-04-23T21:50:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[맥락과 구조를 따라 잡기. 전세 사기 피해 보상, 두 가지 선택지가 있다. 첫째, 우선 매수권을 받아서 경매에서 낙찰을 받거나, (현금을 마련하거나 대출을 받아야 한다.) 둘째, 공공 임대 주택으로 넘겨서 최장 20년까지 거주하는 방안이다. (임대료를 시세의 50% 이하로 잡을 거라고 한다.) 문제는 예산인데, 공공 임대 예산이 지난해 보다 3조 원 넘게 깎인 상태다. 임대 주택이 다른 […]
The post 정의가 이뤄지는 방식이 이와 같다: 슬로우레터 4월24일. first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The 6.3 kernel is released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/929851/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/929851/"/>
        <updated>2023-04-23T20:35:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Linus has released the 6.3 kernel as
expected.


	It's been a calm release this time around, and the last week was
	really no different. So here we are, right on schedule, with the
	6.3 release out and ready for your enjoyment.

	That doesn't mean that something nasty couldn't have been lurking
	all these weeks, of course, but let's just take things at face
	value and hope it all means that everything is fine, and it really
	was a nice controlled release cycle. It happens.


Significant changes in this release include
the removal of a lot of obsolete Arm board files and drivers,
ongoing improvements to the (still minimal) Rust language support,
red-black trees for BPF programs,
ID-mapped mounts for tmpfs filesystems,
BIG TCP support for IPv4,
support for non-executable memfds,
the hwnoise
jitter-measurement tool,
and a lot more.  See the LWN merge-window summaries
(part 1,
part 2) and the (in-progress) KernelNewbies 6.3 page for
more information.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Best practices for secure embedded systems]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479040</id>
        <link href="https://www.embedded.com/best-practices-for-secure-embedded-systems/"/>
        <updated>2023-04-23T12:56:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[We discuss the challenges and best practices for securing embedded systems from various types of malicious events, and also explore security concepts and standards that make it easier to implement.
The post Best practices for secure embedded systems appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Syed Rehan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[WebAssembly Text code samples]]></title>
        <id>https://eli.thegreenplace.net/2023/webassembly-text-code-samples/</id>
        <link href="https://eli.thegreenplace.net/2023/webassembly-text-code-samples/"/>
        <updated>2023-04-22T14:46:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>This post talks about writing WebAssembly by hand (using its textual format),
and mentions a new GitHub <a class="reference external" href="https://github.com/eliben/wasm-wat-samples/">repository</a> I've created with code samples.</p>
<p>A bit of nomenclature first. <strong>WASM</strong> stands for WebAssembly - it has a <a class="reference external" href="https://webassembly.github.io/spec/core/binary/index.html">binary
format</a> and a
<a class="reference external" href="https://webassembly.github.io/spec/core/text/index.html">textual format</a>.
The textual format, called WebAssembly Text or <strong>WAT</strong>, is …</p>]]></summary>
        <author>
            <name>Eli Bendersky's website</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[13 로티와 셀라스 1]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223082140546</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223082140546"/>
        <updated>2023-04-22T04:09:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 다음 글을 요약하고 논평해 보라. * 얼마간 시간이 흐른 후, 나는 윌프리드 셀라스(Wilfrid Sellars)의 저작들을 읽기 시작했다. 소여의 신화(the myth of the given)에 대한 셀라스의 공격은 나에게 마치 근대철학 대부분의 바탕에 깔려 있는 가정들을 의심스럽게 만드는 것처럼 보였다. 그리고 더 이후에 나는 언어와 사실의 구분에 대한 콰인의 회의적인 접근을 진지하게 읽기 시작했고, 콰인의 관점을 셀라스의 관점과 연결하려고 노력했다. 그후로 나는 전통적인 경험론에 대한 셀라스와 콰인의 비판을 일반화하고 확장시키기 위해서 근대철학의 문제들의 바탕에 깔린 더 많은 가정들을 따로 떼어 생각해보려고 노력해왔다. 카르납이 교과.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Python Software Foundation on European cybersecurity]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/929855/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/929855/"/>
        <updated>2023-04-21T19:12:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This ten days old but hopefully better late than never: the Python Software
Foundation has put out an
article describing how the proposed European "cyber resilience act"
threatens the free-software community.


	Under the current language, the PSF could potentially be
	financially liable for any product that includes Python code, while
	never having received any monetary gain from any of these
	products. The risk of huge potential costs would make it impossible
	in practice for us to continue to provide Python and PyPI to the
	European public.


The Internet Systems Consortium has also recently put out
a statement on the proposal.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[IoT news of the week for April 21, 2023]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12164</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/iot-news-of-the-week-for-april-21-2023/"/>
        <updated>2023-04-21T19:00:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Well, this is a blow to DIY security systems: Think your Nest cam or Ring doorbell is going to identify thieves after they rob your home? Or stop them? Think again. This story notes that thieves are using Wi-Fi jamming devices to disable security systems. Gratefully, the thieves using a signal jammer in this story got caught because their […]
The post IoT news of the week for April 21, 2023 appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Designated movable (memory) blocks]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/928795/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/928795/"/>
        <updated>2023-04-21T13:55:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The concept of movable memory was initially designed for hot-pluggable
memory on server-class systems, but it would now appear that this mechanism
is finding a new use in consumer-electronics devices as well.  The
designated movable block patch set was first submitted
by Doug Berger in September 2022.  By adding more flexibility around the
configuration and use of movable memory, this work will, it is hoped, improve how
Linux performs on resource-constrained systems.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA["Trusted publishers" on the Python Package Index]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/929830/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/929830/"/>
        <updated>2023-04-21T13:52:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Python Package Index (PyPI) has, like
many language-specific repositories, had ongoing problems with malicious uploads.  PyPI
is now launching an authentication mechanism called trusted
publishers in an attempt to fight this problem.


	Instead, PyPI maintainers can configure PyPI to trust an identity
	provided by a given OpenID Connect Identity Provider (IdP). This
	allows allows PyPI to verify and delegate trust to that identity,
	which is then authorized to request short-lived, tightly-scoped API
	tokens from PyPI. These API tokens never need to be stored or
	shared, rotate automatically by expiring quickly, and provide a
	verifiable link between a published package and its source.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Friday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/929828/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/929828/"/>
        <updated>2023-04-21T13:46:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (golang-1.11 and libxml2), Fedora (chromium, dr_libs, frr, ruby, and runc), Oracle (java-11-openjdk and java-17-openjdk), Red Hat (emacs, httpd and mod_http2, kpatch-patch, and webkit2gtk3), SUSE (libmicrohttpd, nodejs16, ovmf, and wireshark), and Ubuntu (kauth and patchelf).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Free Sessions @ the 2023 Embedded Online Conference]]></title>
        <id>https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1510.php</id>
        <link href="https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1510.php"/>
        <updated>2023-04-21T13:08:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Although the 2023 Embedded Online Conference will officially start only on Monday 04/24, today we are pre-releasing all Theatre Talks and Demos in order to give attendees a headstart over the weekend on a very busy program.

The good news is, you don't need a paid registration to access theatre talks and demos.  All you have to do is <a...]]></summary>
        <author>
            <name>EmbeddedRelated.com Blogs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Battery management software unlocks easy software wins]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479023</id>
        <link href="https://www.embedded.com/battery-management-software-unlocks-easy-software-wins/"/>
        <updated>2023-04-21T12:14:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[New new battery intelligence software from WAE is said to unlock significant improvements in the life, safety, usable energy, power, and rapid charging times of any battery system.
The post Battery management software unlocks easy software wins appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[STM32 VS Code Extension Under The Hood]]></title>
        <id>https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1509.php</id>
        <link href="https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1509.php"/>
        <updated>2023-04-21T10:01:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[VS Code is becoming the "go to" environment for many developers. Increasingly, toolchain providers are publishing VS Code extensions and ST has recently followed suit. Additionally, CMake is significantly growing in popularity, with many projects adopting it for its ease of use and flexibility. This video shows how the STM32 VS Code extension works under the hood and how to get more out of...]]></summary>
        <author>
            <name>EmbeddedRelated.com Blogs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[전기 하이데거와 불교 2]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223081151267</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223081151267"/>
        <updated>2023-04-21T03:19:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[하이데거의 사유를 불교적으로 이해한다는 것이 다른 방식의 이해보다 더 보여주는 것이 있는 것인가? 그 더 보여주는 것이 무엇인가? 김형효가 주장하듯이 불교적 관점에서 하이데거를 읽는 것이 하이데거가 말하고 싶은 것을 더 잘 보여주는가? 더 따져보아야 하겠지만, 적어도 나에게는 하이데거의 핵심적인 철학적 주장은 그것을 불교적으로 읽거나 그렇지 않거나 별 상관이 없어 보인다. 가령 다음과 같은 하이데거에 대한 김형효의 서술은 그것을 반드시 불교적으로 읽기를 강요하지는 않는다고 생각한다. <그래서 세상 사람이 사용하는 시간은 모두 존재자적이고, 마음은 주관적으로 모두 자아적인 ‘지금’ 중심이다. 공식적으로는 저.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[테슬라 실적을 읽는 월가의 시선, 마진 걱정에 잠을 못 이루거나 테슬라 미래를 믿고 숙면을 취하거나..]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590402</id>
        <link href="https://happist.com/590402/23%eb%85%84-1%eb%b6%84%ea%b8%b0-%ed%85%8c%ec%8a%ac%eb%9d%bc-%ec%8b%a4%ec%a0%81-%eb%b6%84%ec%84%9d"/>
        <updated>2023-04-21T01:58:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[인터뷰] 기후위기와 솔루션 저널리즘, 어떻게 접근할까.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89588</id>
        <link href="https://slownews.kr/89588"/>
        <updated>2023-04-21T01:34:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[– 기후위기는 이 시대를 살아가는 사람들에게 가장 중요한 이슈 가운데 하나인데도 언론에서는 그 중요성을 다루지 않거나 단편적이고 부정적인 현실만을 언급하고 다음 기사로 넘어가기 바쁜 것 같습니다. 현재 한국에서의 기후 위기 보도의 현실에 대해 어떻게 생각하시는지요. 이런 생각을 하곤 합니다. 우리가 그렇게 많은 기사를 썼는데도 여전히 문제가 반복되고 있다면 우리가 이 문제를 제대로 다루고 있는 게 […]
The post [인터뷰] 기후위기와 솔루션 저널리즘, 어떻게 접근할까. first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 테슬라는 이제 ‘진짜’ 시장 경쟁 앞에 섰다]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=76003</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/04/20/npsp_tesla/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_tesla"/>
        <updated>2023-04-21T01:20:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 지난해 11월부터 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 그에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 글을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 1월 2일 스프에 쓴 글입니다. 이 글은 해가 바뀌고 난 2023년 1월에 발행되지만, 글을 쓰는 지금은 2022년이 끝나가는 무렵입니다. 한 해를 정리하고 되돌아보는 기사가 쏟아져 나오는데, 경제 뉴스 중에는 이른바 ‘서학개미’들이 테슬라 주식을 대거 사들였다가 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[비례대표 늘리자, 표가 절반 이상 버려진다]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89618</id>
        <link href="https://slownews.kr/89618"/>
        <updated>2023-04-21T00:22:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2024년 총선을 앞두고 국회는 선거제 개편 논의로 한창입니다. 선거제를 어떻게 바꿀지도 문제지만, 국회가 결단해야 할 정치개혁 과제들도 산적해있습니다. 선거제 개편이 아닌 개혁이 되기 위해, 나아가 정치개혁을 위해 필요한 것이 무엇인지 참여연대 의정감시센터가 매주 칼럼을 통해 논하고 평가해보고자 합니다. 무엇보다 ‘중’요한건 ‘꺾’이지 않는 ‘정’치개혁이니까요(중꺽정~!). 이 글의 필자는 김형철 한국선거학회 회장, 성공회대 민주주의연구소 연구교수입니다. 선거제도 개편 논의, 여론이 모순에 빠지는 […]
The post 비례대표 늘리자, 표가 절반 이상 버려진다 first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>참여연대 의정감시센터</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[개고기 금지, 대통령 부인이 할 말인가: 슬로우레터 4월21일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89604</id>
        <link href="https://slownews.kr/89604"/>
        <updated>2023-04-20T21:41:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[‘다걸기’ 외교, 방미가 걱정이다. “‘한·미·일 대 북·중·러’ 대결 구도가 한층 강화되는 가운데, 미국 쪽에 밀착하는 ‘다걸기’ 외교에 대한 우려가 쏟아진다”는 게 한겨레 평가다. 경향신문은 “‘안미경미’(안보도 미국, 경제도 미국) 행보의 연장선”이라며 “한·미 두 정상의 메시지 수위에 따라 파장이 극대화할 수 있다”고 분석했다. 동아일보는 “파장의 수위나 향후 미칠 여파를 가볍게 본 것은 아닌지 의문”이라고 비판했다. 중앙일보는 “국익을 […]
The post 개고기 금지, 대통령 부인이 할 말인가: 슬로우레터 4월21일. first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] GNOME releases version 44]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/929220/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/929220/"/>
        <updated>2023-04-20T21:06:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[GNOME is, of course, a widely-used
desktop 
environment for Linux
systems; on March 22, the project released GNOME 44,
codenamed "Kuala Lumpur". This version features enhancements to the 
settings panels, quick settings, the files application, and an updated file
chooser with a grid view, among others. The full list of changes can
be seen in the release
notes available on the GNOME website.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ubuntu 23.04 (Lunar Lobster) released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/929729/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/929729/"/>
        <updated>2023-04-20T17:46:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Ubuntu 23.04 release is out.  Headline features include a new
installer, GNOME 44, Azure Active Directory authentication, and more.


	The newest Edubuntu, Kubuntu, Lubuntu, Ubuntu Budgie, Ubuntu
	Cinnamon, Ubuntu Kylin, Ubuntu MATE, Ubuntu Studio, Ubuntu Unity,
	and Xubuntu are also being released today.


See the
release notes for more information.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Revolutionizing Edge AI for Computer Vision: Explore Axelera AI’s Metis AI Hardware and Software Platform at Embedded World 2023]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479018</id>
        <link href="https://www.embedded.com/revolutionizing-edge-ai-for-computer-vision-explore-axelera-ais-metis-ai-hardware-and-software-platform-at-embedded-world-2023/"/>
        <updated>2023-04-20T17:36:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Explore the future of Edge AI for computer vision with Axelera AI at Embedded World 2023. At the event, Axelera AI showcased its new products,...
The post Revolutionizing Edge AI for Computer Vision: Explore Axelera AI’s Metis AI Hardware and Software Platform at Embedded World 2023 appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Axelera AI</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rust + Embedded: A Development Power Duo]]></title>
        <id>https://medium.com/p/db43dae21206</id>
        <link href="https://blog.espressif.com/rust-embedded-a-development-power-duo-db43dae21206?source=rss----d5414d5dee73---4"/>
        <updated>2023-04-20T14:36:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Almost eighteen years later, Rust has become the hottest new language in the world with more and more people interested every year. In Q1 2020 there were around 600,000 Rust developers and in Q1 2022…]]></summary>
        <author>
            <name>Juraj Sadel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Disabling SELinux's runtime disable]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/927463/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/927463/"/>
        <updated>2023-04-20T14:31:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Distributors have been enabling the SELinux security module for nearly
20 years now, and many administrators have been disabling it on their
systems for almost as long.  There are a few ways in which SELinux can be
disabled on any given system, including command-line options, a run-time
switch, or simply not loading a policy after boot.  One of those ways,
however, is about to be disabled itself.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Seven new stable kernels]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/929675/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/929675/"/>
        <updated>2023-04-20T14:08:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The latest crop of stable kernels is out; 6.2.12, 6.1.25, 5.15.108, 5.10.178, 5.4.241, 4.19.281, and 4.14.313 have been released.  As is usual,
they all contain important fixes throughout the kernel tree.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Thursday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/929671/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/929671/"/>
        <updated>2023-04-20T13:54:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (golang-1.11), Fedora (chromium, golang-github-cenkalti-backoff, golang-github-cli-crypto, golang-github-cli-gh, golang-github-cli-oauth, golang-github-gabriel-vasile-mimetype, libpcap, lldpd, parcellite, tcpdump, thunderbird, and zchunk), Red Hat (java-11-openjdk, java-17-openjdk, and kernel), SUSE (chromium, dnsmasq, ImageMagick, nodejs16, openssl-1_0_0, openssl1, ovmf, and python-Flask), and Ubuntu (dnsmasq, libxml2, linux, linux-aws, linux-aws-5.4, linux-azure, linux-azure-5.4, linux-gcp,
 linux-gcp-5.4, linux-gke, linux-gkeop, linux-hwe-5.4, linux-ibm,
 linux-ibm-5.4, linux-kvm, linux-oracle, linux-oracle-5.4, linux-raspi,
 linux-raspi-5.4, linux, linux-aws, linux-aws-hwe, linux-azure, linux-azure-4.15,
 linux-dell300x, linux-gcp, linux-gcp-4.15, linux-hwe, linux-kvm,
 linux-oracle, linux-raspi2, linux-oem-5.17, linux-oem-6.0, linux-oem-6.1, and linux-snapdragon).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Episode 419: Little sensors save big amounts of water]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12159</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/episode-419-little-sensors-save-big-amounts-of-water/"/>
        <updated>2023-04-20T13:00:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This week’s show has lots of updates and small updates. We start off with a story about a golf course near San Diego that has saved millions of gallons of water using connected soil sensors. And then we review what changed with Zigbee PRO 2023 and cover the NIST efforts to create practical framework for […]
The post Episode 419: Little sensors save big amounts of water appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wi-Fi 6 companion chips make connected IoT more affordable]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479011</id>
        <link href="https://www.embedded.com/wi-fi-6-companion-chips-make-connected-iot-more-affordable/"/>
        <updated>2023-04-20T12:43:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[When attached to a MCU or processor, the new CC33xx family of ICs from TI enable a secure IoT connection with reliable RF performance in industrial markets such as grid infrastructure, medical and building automation.
The post Wi-Fi 6 companion chips make connected IoT more affordable appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Four ways test engineers add value to every project]]></title>
        <id>https://www.bluefruit.co.uk/?p=13364</id>
        <link href="https://www.bluefruit.co.uk/quality/four-ways-test-engineers-add-value/"/>
        <updated>2023-04-20T11:47:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Our test engineers are essential to the success of every project. In this blog post, Senior Test Engineer Bianca explains how […]
The post Four ways test engineers add value to every project appeared first on Bluefruit Software.]]></summary>
        <author>
            <name>Bianca Man</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bringing the Developer Sandbox to you at Red Hat Summit]]></title>
        <id>607ca81b-9986-4aa5-aa91-aafa1c4d12c3</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/04/20/developer-sandbox-red-hat-summit"/>
        <updated>2023-04-20T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Developer Sandbox for Red Hat OpenShift offers you free access to a Red Hat OpenShift cluster. It's a great way to learn about and experiment with containers, Kubernetes, OpenShift, and microservices.
I'll be demonstrating the Developer Sandbox at Red Hat Summit 2023. Read on for a sneak peek of what to expect at my lightning talk.
Check out our session preview: The developer's guide to Red Hat Summit 2023
Two rules of a sandbox
A sandbox has two rules:
Don’t throw sand.
No cats in the sandbox.
What does this mean? It means you don't harm other users and you don't allow unwanted visitors. In terms of the Developer Sandbox: Your code won't interfere with anyone else's code, and scammers, cryptocurrency miners, and other bad actors won't be admitted.
How to build applications in OpenShif…]]></summary>
        <author>
            <name>Don Schenck</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to build RHEL images for edge deployments]]></title>
        <id>26ea5a25-7501-4211-a188-9e6117aafd7e</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/04/20/how-build-rhel-images-edge-deployments"/>
        <updated>2023-04-20T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[As edge infrastructure scales outside the data center into remote locations, small-factor devices such as IoT, POS, and sensors that have Linux images, need a way to be updated at scale.
The rpm-ostree core premise is that by default, the updates should base on a whole base image that is created and tested offline, and once ready deployed everywhere into the remote locations, overriding the previous image and lowering the risks of patching at scale.

  


Figure 1: The image builder.


We know many people are working in secure edge environments and need the ability to create and lifecycle manage operating systems. In order to help with this we have created a way to build, host and manage these images using the Red Hat Ansible Automation Platform.
This article will cover the Ansible collect…]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Santiago</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[4/20 기술주 투자의견, JP 모건 애플 목표주가가 상향]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590387</id>
        <link href="https://happist.com/590387/4-20-%ea%b8%b0%ec%88%a0%ec%a3%bc-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac"/>
        <updated>2023-04-20T05:42:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[BofA, AI 워크로드 증가로 엔비디아 GPU 수요 급증 가능성으로 목표주가 340달러 상향]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590385</id>
        <link href="https://happist.com/590385/%ec%97%94%eb%b9%84%eb%94%94%ec%95%84-%eb%aa%a9%ed%91%9c%ec%a3%bc%ea%b0%80-340"/>
        <updated>2023-04-20T02:08:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1분기 넷플릭스 실적을 읽는 월가의 시선, 구독자 순증은 기대에 미치지 못했으나 경쟁 완화로 유리한 환경으로 전환되어 장기적으로 상승 가능]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590380</id>
        <link href="https://happist.com/590380/23%eb%85%84-1%eb%b6%84%ea%b8%b0-%eb%84%b7%ed%94%8c%eb%a6%ad%ec%8a%a4-%ec%8b%a4%ec%a0%81-%eb%b6%84%ec%84%9d"/>
        <updated>2023-04-20T01:41:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] LWN.net Weekly Edition for April 20, 2023]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/928944/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/928944/"/>
        <updated>2023-04-20T01:10:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The LWN.net Weekly Edition for April 20, 2023 is available.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[BIWIN Goes Public, Shows Wide Range of Embedded Storage Solutions]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4479008</id>
        <link href="https://www.embedded.com/biwin-goes-public-shows-wide-range-of-embedded-storage-solutions/"/>
        <updated>2023-04-20T00:36:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[BIWIN STORAGE TECHNOLOGY executives at EW23, discuss their recent successful IPO– and new Science & Technology Campus which expands capacity nearly 10-fold. BIWIN features its...
The post BIWIN Goes Public, Shows Wide Range of Embedded Storage Solutions appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>BIWIN Technology LLC.</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1분기 테슬라 실적, 고대하던 매직은 없었지만 희망의 싹은 자라고 있다.]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590372</id>
        <link href="https://happist.com/590372/23%eb%85%84-1%eb%b6%84%ea%b8%b0-%ed%85%8c%ec%8a%ac%eb%9d%bc-%ec%8b%a4%ec%a0%81"/>
        <updated>2023-04-19T23:33:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 화성 이주만큼 어렵다는 레이저 핵융합, 20년 뒤면 가능할까]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=75973</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/04/19/npsp_fusionenergy/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_fusionenergy"/>
        <updated>2023-04-19T22:59:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 지난해 11월부터 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 그에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 글을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 12월 29일 스프에 쓴 글입니다. 지난 13일, 제니퍼 그랜홈 미국 에너지부 장관은 로런스 리버모어 국립연구소(LLNL) 내의 핵융합 연구시설인 국립점화시설(INF) 연구진이 핵융합 점화(ignition)에 처음으로 성공했다고 발표했습니다. 그러나 오늘날 여느 과학 뉴스가 그런 것처럼 이 발표가 어떤 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>veritaholic</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[도청 당한 김에, 막 지르는 윤석열: 슬로우레터 4월20일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89574</id>
        <link href="https://slownews.kr/89574"/>
        <updated>2023-04-19T21:44:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[이슈와 맥락. 도청 당한 김에, 막 지르는 윤석열. 윤석열(대통령)이 우크라이나에 살상 무기를 지원할 수 있다고 밝혔다. 로이터와 인터뷰를 했다. “러시아가 민간인을 공격하면”이라는 단서를 달았지만 전쟁에 전면 개입하겠다는 발언으로 해석할 수 있다. 우크라이나를 돕는다는 차원을 넘어 이건 한반도를 둘러싼 역학관계에서 매우 복잡한 문제다. 러시아는 당장 “우리가 북한에 무기를 지원하면 어떻게 할 거냐”고 반발하고 있다. 애초에 대통령실 […]
The post 도청 당한 김에, 막 지르는 윤석열: 슬로우레터 4월20일. first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[5 reasons why static analysis is important for business]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/1046/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/1046/"/>
        <updated>2023-04-19T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This article goes through five key reasons why static code analysis is beneficial to software companies. This may help you decide whether to explore code analysis methodology and then integrate it into your company's development process.]]></summary>
        <author>
            <name>from pvs-studio.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Shrödinger’s Meeting]]></title>
        <id>https://embeddedartistry.com/?p=25470</id>
        <link href="https://embeddedartistry.com/blog/2023/04/19/shrodingers-meeting/"/>
        <updated>2023-04-19T19:09:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[19 April 2023 by Phillip JohnstonI’ve coined a phrase for a situation that I’m sure we’re all familiar with. Shrödinger’s Meeting When a person requests a meeting, but they don’t accept the invite or respond to the confirmation email. You’re both having and not having the meeting until you show up and collapse the superposition.
The post Shrödinger’s Meeting appeared first on Embedded Artistry.]]></summary>
        <author>
            <name>Phillip Johnston</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Vanilla OS shifting from Ubuntu to Debian]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/929124/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/929124/"/>
        <updated>2023-04-19T17:45:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Vanilla OS, a lightweight,
immutable operating system designed for developers and advanced users, has 
been using Ubuntu as its base. However, a
recent announcement
has revealed that, in the upcoming Vanilla OS 2.0 Orchid release, the
project will be shifting to Debian unstable (Sid) as
its new base 
operating system. Vanilla OS is making the switch due to Ubuntu's changes to
its version of the GNOME desktop environment along with the distribution's
reliance on the Snap packaging format.
The decision has generated a fair amount of interest and
discussion within the open-source community.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hands on with the Matter beta for Home Assistant]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12140</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/hands-on-with-the-matter-beta-for-home-assistant/"/>
        <updated>2023-04-19T15:11:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Now that I’m done reviewing the latest Matter devices from Nanoleaf, it’s time to turn my attention back to Home Assistant. Since I haven’t taken a deep dive on this open source smart home platform in a few years, I recently set it up on a spare Raspberry Pi. Aside from a simpler setup experience, […]
The post Hands on with the Matter beta for Home Assistant appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Kevin C. Tofel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[10 Questions to ask before buying a software composition analysis tool]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4478961</id>
        <link href="https://www.embedded.com/10-questions-to-ask-before-buying-a-software-composition-analysis-tool/"/>
        <updated>2023-04-19T14:34:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Software composition analysis (SCA) can help identify security & safety vulnerabilities in third-party and open-source software. This checklist can help evaluate the tools available.
The post 10 Questions to ask before buying a software composition analysis tool appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Curtis Yanko</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[RISC-V as you like it: the ‘first’ fully configurable 64-bit processor core]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4478996</id>
        <link href="https://www.embedded.com/risc-v-as-you-like-it-the-first-fully-configurable-64-bit-processor-core/"/>
        <updated>2023-04-19T14:26:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Startup SemiDynamics has come out of stealth mode to introduce what it said is the first fully customizable, 64-bit RISC-V core family for handling large amounts of data for ML, AI, and HPC.
The post RISC-V as you like it: the ‘first’ fully configurable 64-bit processor core appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[‘카톡 답장의 속도’가 알려주는 나와 그 사람과의 관계]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=76685</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/04/19/npsp_emailurgencybias/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_emailurgencybias"/>
        <updated>2023-04-19T14:00:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[펜실베이니아대학교 와튼 스쿨의 교수이자 ‘오리지널스’의 저자 애덤 그랜트가 최근 이메일이 주는 스트레스를 이야기하며, 우리가 여기에서 벗어날 필요가 있다는 칼럼을 뉴욕타임스에 썼습니다. 이메일 외에 사용하는 메신저나 대화 수단이 다양한 우리나라에서는 이메일 대신 ‘카톡’을 넣고 읽어봐도 재미있는 지점이 많은 칼럼입니다. 칼럼 번역: “늦어서 미안”할 일 아니에요, 우선순위가 아니니까! 해설: ‘카톡 답장의 속도’가 알려주는 나와 그 사람과의 관계]]></summary>
        <author>
            <name>veritaholic</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The rebooting of Solus Linux]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/929534/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/929534/"/>
        <updated>2023-04-19T13:37:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The desktop-oriented Solus distribution
has been through a difficult period; this post describes
the extensive changes that have been made in response.


	Notably, innovation in the Linux ecosystem is presently centered
	around the use of application sandboxing, containers and the
	development of immutable operating systems with a well understood
	Software Bill of Materials. Each of these concepts allow for a
	degree of separation and stability when developing, testing and
	certifying software and products.

	The current Solus tooling, as well as the resulting packaging and
	development experience, is somewhat ill-suited to this objective
	and would most likely need a wholesale re-engineering of the tools
	before this becomes feasible.

	However, there is a more straightforward path for Solus: Rebasing
	onto Serpent OS.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Wednesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/929533/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/929533/"/>
        <updated>2023-04-19T13:26:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (asterisk), Fedora (lldpd and openssh), Red Hat (curl, kernel, and openvswitch2.13), SUSE (compat-openssl098, glib2, grafana, helm, libgit2, openssl, and openssl-1_1), and Ubuntu (linux, linux-aws, linux-aws-5.15, linux-azure, linux-azure-5.15,
 linux-azure-fde, linux-gcp, linux-gcp-5.15, linux-gke, linux-gke-5.15,
 linux-gkeop, linux-ibm, linux-kvm, linux-lowlatency,
 linux-lowlatency-hwe-5.15, linux-oracle, linux-oracle-5.15, linux-raspi, linux, linux-aws, linux-azure, linux-gcp, linux-hwe-5.19, linux-kvm,
 linux-lowlatency, linux-oracle, linux-raspi, and vim).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Can advanced engineering skills both future-proof applications and secure jobs?]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4478991</id>
        <link href="https://www.embedded.com/can-advanced-engineering-skills-both-future-proof-applications-and-secure-jobs/"/>
        <updated>2023-04-19T09:03:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[AI and robotics offer many benefits but raise concerns that they may replace many human beings in jobs in the embedded engineering sector. Instead, they...
The post Can advanced engineering skills both future-proof applications and secure jobs? appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Richard McCullagh</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OpenJDK 8u372 to feature cgroup v2 support]]></title>
        <id>ed0cf383-c604-47bf-b79e-5edc5248c27f</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/04/19/openjdk-8u372-feature-cgroup-v2-support"/>
        <updated>2023-04-19T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The control group (cgroup) pseudo filesystem is the key feature enabling resource quotas on containers deployed on Kubernetes. The cgroups filesystem is a Linux kernel feature and comes in one of three forms, depending on the hosts' configuration:
cgroup v2, or unified hierarchy
cgroup v1, or legacy hierarchy
hybrid (basically cgroup v1, but some system services use cgroup v2).
The state of the art is cgroup v2. With the releases of Red Hat OpenShift 4.12 and Red Hat Enterprise Linux 9, which both feature cgroup v2, it becomes increasingly likely that OpenJDK 8 running in containers runs on a cgroup v2-enabled Linux kernel. Cgroup v1, the current predominant configuration, will become increasingly less frequent in practice as time moves forward.
OpenJDK 8u372: cgroup v1 and v2 support
With…]]></summary>
        <author>
            <name>Severin Gehwolf</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[똑똑하게 쓰고 읽기, 악시오스의 제안은 유효할까.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89542</id>
        <link href="https://slownews.kr/89542"/>
        <updated>2023-04-19T05:34:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[서평] 스마트 브레비티. 우리는 인정해야 한다. 이 글을 끝까지 읽는 사람은 100명 가운데 5명도 채 안 될 것이다. 소셜 미디어 게시물의 59%는 읽지도 않고 공유된다. 뉴스 사이트 방문자의 3분의 2는 클릭 한 번 없이 사이트를 빠져나간다. 우리는 이런 독자들을 대상으로 뭔가를 읽게 만들어야 한다. 악시오스의 바이블로 꼽히는 ‘스마트 브레비티’가 출간됐다. 한국의 여러 언론인들이 번역 출간을 […]
The post 똑똑하게 쓰고 읽기, 악시오스의 제안은 유효할까. first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[36 기호학]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223079099300</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223079099300"/>
        <updated>2023-04-19T03:49:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 다음 글에 대해서 논평해 보라. 보드리야르의 사유의 바탕에는 아직 정치경제학의 흔적이 남아 있다. 가령 그의 ‘시뮬라시옹’의 개념은 마르크스의 ‘상품 물신성’ 개념을 깔고 있다. 마르크스에 따르면 상품경제에서 생산은 사용가치가 아닌 교환가치를 지향한다. 그 결과 교환가치가 사용가치에서 독립해서 물신화한다. 이렇게 자본주의 체제가 화폐를 통해 사물을 사라지게 하는 거대한 물신화의 가상현실이라면, 자본의 재생산은 곧 그 가상의 복제인 셈이다. 이 정치경제학의 명제가 보드리야르에게서는 ‘소비되는 것은 사용가치가 아니라 기호’라는 기호학적 명제로 변용된다. 보드리야르는 ‘기호학적 환원’을 통해 사회를 상징과.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HSBC, 놀라운 엔비디아 AI 칩 가격 책정력으로 엔비디아 목표주가 355달러로 2배 상향]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590365</id>
        <link href="https://happist.com/590365/%ec%97%94%eb%b9%84%ec%a7%80%ec%95%84-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b1%b4"/>
        <updated>2023-04-19T01:50:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[4/19, 월가의 전기차 투자의견, 전기차 가격전쟁으로 수익성이 관건, 리비안 수익성 확보 어려움과 테슬라 마진 구조]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590359</id>
        <link href="https://happist.com/590359/%ec%a0%84%ea%b8%b0%ec%b0%a8-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac-2"/>
        <updated>2023-04-19T00:39:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Building a Triumvirate: From Eclipse CDT to CMake, CMD and Visual Studio Code]]></title>
        <id>http://mcuoneclipse.com/?p=37408</id>
        <link href="https://mcuoneclipse.com/2023/04/19/building-a-triumvirate-from-eclipse-cdt-to-cmake-cmd-and-visual-studio-code/"/>
        <updated>2023-04-18T23:25:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Eclipse CDT managed-build is great, but has its limits if going for multi-IDE or automated build project. This article shows how a 'classic' Eclipse CDT project can be augmented with CMake to be built with make, ninja, Eclipse or Visual Studio Code. Continue reading →]]></summary>
        <author>
            <name>Erich Styger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How a preferred audio response curve enhances sound quality in true wireless stereo devices]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4478989</id>
        <link href="https://www.embedded.com/how-a-preferred-audio-response-curve-enhances-sound-quality-in-true-wireless-stereo-devices/"/>
        <updated>2023-04-18T22:56:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[How can designers meet consumer demand for a better listening experience? Our audio engineering team set out to find the frequency response needed to produce...
The post How a preferred audio response curve enhances sound quality in true wireless stereo devices appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Mehul Kochar</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Linux Plumbers Conference CFP announcements]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/929344/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/929344/"/>
        <updated>2023-04-18T22:41:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The 2023 Linux Plumbers Conference (November 13-15, Richmond VA, USA) has
put out its calls for proposals for the
refereed track (due August 6) and the
microconference track (June 1).  Proposals are also being accepted
for the kernel-summit track.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[예상대로 부진한 1분기 넷플릭스 실적, 약한 구독자 증가 그리고 실망스런 2분기 전망]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590350</id>
        <link href="https://happist.com/590350/23%eb%85%84-1%eb%b6%84%ea%b8%b0-%eb%84%b7%ed%94%8c%eb%a6%ad%ec%8a%a4-%ec%8b%a4%ec%a0%81"/>
        <updated>2023-04-18T22:36:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[문재인의 탄식, “5년 동안 이룬 성취 무너졌다.”: 슬로우레터 4월19일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89527</id>
        <link href="https://slownews.kr/89527"/>
        <updated>2023-04-18T21:40:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[이슈의 흐름을 따라잡기. “영길이 형이 많이 처리했더라.” 송영길(당시 민주당 대표 후보)이 돈 봉투를 돌린 사실을 알고 있었거나 직접 돌렸다는 정황이 나왔다. 이상민(민주당 의원)은 “당 간판을 내릴 상황”이란 말까지 했다. 한겨레는 “선당 후사 팽개쳤다”는 익명의 민주당 의원의 말을 제목으로 뽑았다. “귀국이 늦어질수록 당이 망가지는 것”이라는 말도 했다. 경매 미루는 걸로 일단 땜방. 전세 사기 피해자들의 극단적인 […]
The post 문재인의 탄식, “5년 동안 이룬 성취 무너졌다.”: 슬로우레터 4월19일. first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Textual: a framework for terminal user interfaces]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/929123/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/929123/"/>
        <updated>2023-04-18T19:55:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[For developers seeking to create applications with terminal user
interfaces (TUIs), options have been relatively limited compared to the
vast number of graphical user interface (GUI) frameworks available. As a
result, many command-line applications reinvent the same user interface
elements. Textual aims to
remedy this: it's a rapid-application-development framework for
Python TUI applications. Offering cross-platform support, Textual
incorporates layouts, CSS-like styles, and an expanding collection of
widgets.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[An openSUSE ALP status update]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/929479/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/929479/"/>
        <updated>2023-04-18T19:09:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Richard Brown has posted an
update on the status of the SUSE Adaptable Linux Platform (ALP) project
and what it means for the openSUSE distribution.


	The ALP concept should be flexible enough that these openSUSE
	Products will be able to leverage all the stuff SUSE is doing for
	SUSE's ALP Products, but then we (community) can add anything we
	want. If we find it is not flexible enough, then we (SUSE) will
	work to adapt it to make it possible for the community to build
	what it wants.

	So, if we the community want to build something like old Leap, that
	should be totally technically feasible.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Building a Simplified CLI Using Invoke (for Monorepo Management)]]></title>
        <id>https://embeddedartistry.com/?p=25368</id>
        <link href="https://embeddedartistry.com/blog/2023/04/18/building-a-simplified-cli-using-invoke-for-monorepo-management/"/>
        <updated>2023-04-18T17:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[18 April 2023 by Phillip JohnstonOur monorepo work has involved creating several helper scripts to handle repeated complex operations. This is essential, but let me tell you, it’s annoying to always be in the monorepo root and to invoke these scripts by the full path. I’m a huge fan of creating simplified CLI interfaces to … 
Continue reading "Building a Simplified CLI Using Invoke (for Monorepo Management)"
The post Building a Simplified CLI Using Invoke (for Monorepo Management) appeared first on Embedded Artistry.]]></summary>
        <author>
            <name>Phillip Johnston</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[LXD 5.13 released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/929453/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/929453/"/>
        <updated>2023-04-18T16:11:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Version 5.13 of the LXD virtual-machine manager has been released.  New
features include fast live migration, support for AMD's secure enclaves,
and more.  See this
announcement for details.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fedora 38 released]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/929391/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/929391/"/>
        <updated>2023-04-18T14:48:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Fedora 38
release is available.  Fedora has mostly moved past its old pattern of
late releases, but it's still a bit surprising that this release came out
one week ahead of the scheduled date.  Some of the changes in this
release, including
reduced shutdown timeouts
and frame pointers have been covered here
in the past; see the announcement and the Workstation-edition
"what's
new" post for details on the rest.


	If you want to use Fedora Linux on your mobile device, F38
	introduces a Phosh image. Phosh is a Wayland shell for mobile
	devices based on Gnome. This is an early effort from our Mobility
	SIG. If your device isn’t supported yet, we welcome your
	contributions!]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Tuesday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/929389/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/929389/"/>
        <updated>2023-04-18T14:23:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (protobuf), Fedora (libpcap, libxml2, openssh, and tcpdump), Mageia (kernel and kernel-linus), Oracle (firefox, kernel, kernel-container, and thunderbird), Red Hat (thunderbird), Scientific Linux (thunderbird), SUSE (gradle, kernel, nodejs10, nodejs12, nodejs14, openssl-3, pgadmin4, rubygem-rack, and wayland), and Ubuntu (firefox).]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Garrett: PSA: upgrade your LUKS key derivation function]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/929343/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/929343/"/>
        <updated>2023-04-18T14:06:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Matthew Garrett points
out that many Linux systems using encrypted disks were installed with a
relatively weak key derivation function that could make it relatively easy
for a well-resourced attacker to break the encryption:


	So, in these days of attackers with access to a pile of GPUs, a
	purely computationally expensive KDF is just not a good
	choice. And, unfortunately, the subject of this story was almost
	certainly using one of those. Ubuntu 18.04 used the LUKS1 header
	format, and the only KDF supported in this format is PBKDF2. This
	is not a memory expensive KDF, and so is vulnerable to GPU-based
	attacks. But even so, systems using the LUKS2 header format used to
	default to argon2i, again not a memory expensive KDF. New versions
	default to argon2id, which is. You want to be using argon2id.


The article includes instructions on how to (carefully) switch an installed
system to a more secure setup.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Accelerate Your IoT Development with the Espressif WebIDE]]></title>
        <id>https://medium.com/p/a4ed0b459884</id>
        <link href="https://blog.espressif.com/accelerate-your-iot-development-with-the-espressif-webide-a4ed0b459884?source=rss----d5414d5dee73---4"/>
        <updated>2023-04-18T13:36:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Espressif Web IDE is an implementation of the Eclipse Theia framework with the ESP-IDF extension for Visual Studio Code and few…]]></summary>
        <author>
            <name>Brian Ignacio</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Will smart medicine drive privacy legislation? It should.]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12124</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/will-smart-medicine-drive-privacy-legislation-it-should/"/>
        <updated>2023-04-18T13:00:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This week, I read an article in the Wall Street Journal about an artificial knee from Zimmer Biomet that, after being implanted in a patient’s knee, shared sensor data with the patient’s doctor about steps taken, range of motion for the knee, miles traveled, and various gait statistics. My first instinct was to focus on all the technical […]
The post Will smart medicine drive privacy legislation? It should. appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Why a software-defined approach is the future for embedded and IoT]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4478967</id>
        <link href="https://www.embedded.com/why-a-software-defined-approach-is-the-future-for-embedded-and-iot/"/>
        <updated>2023-04-18T10:22:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Embedded software development hasn't changed much since the 90s, choosing electronic components first and building software later, leaving little room for change or scalable growth.
The post Why a software-defined approach is the future for embedded and IoT appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Semir Haddad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Implementing C++20 semaphores]]></title>
        <id>afeb7533-a077-44a1-a7d3-be636d8d1cc2</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/04/18/implementing-c20-semaphores"/>
        <updated>2023-04-18T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[C++20 introduces counting_semaphore and binary_semaphore, which support blocking acquire() and non-blocking try_acquire() as well as timed try_acquire_for() and try_acquire_until(). On platforms that support __platform_wait()/__platform_notify(), we select an implementation strategy based on atomic; otherwise, we attempt to use POSIX semaphores.
If you missed the previous article, read it here: Implementing C++20 atomic waiting in libstdc++
Semaphores in C++
Here's what the ISO C++ Standard has to say on the matter of semaphores:
1 Class template counting_semaphore maintains an internal counter that is initialized when the semaphore is created. The counter is decremented when a thread acquires the semaphore, and is incremented when a thread releases the semaphore. If a thread tries to acqu…]]></summary>
        <author>
            <name>Thomas Rodgers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[미국 경제 전망은 점점 더 비관론 증가 By WSJ]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590343</id>
        <link href="https://happist.com/590343/%eb%af%b8%ea%b5%ad-%ea%b2%bd%ec%a0%9c-%ec%a0%84%eb%a7%9d"/>
        <updated>2023-04-18T05:27:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[잃어버린 엄마들, 충분히 피할 수 있는 죽음이었다.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89515</id>
        <link href="https://slownews.kr/89515"/>
        <updated>2023-04-18T04:54:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“We don’t pay enough attention(우리는 충분히 관심을 기울이지 않았다).” 산부인과 병원 간호사였던 로렌 블룸스타인(Lauren Bloomstein)은 그가 일하던 병원에서 자연 분만으로 딸을 낳은 뒤 20시간 만에 숨졌다. 미국은 주요 선진국 가운데 산모 사망률이 가장 높은 나라다. 2000년까지만 해도 산모 10만 명 가운데 9.8명이 죽었는데 2014년에는 21.5명으로 두 배 이상 늘었다. 프로퍼블리카의 분석에 따르면 미국에서 아이를 낳다가 […]
The post 잃어버린 엄마들, 충분히 피할 수 있는 죽음이었다. first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[’23년 1분기 중국 GDP 성장률 4.5%로 크게 반등]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590341</id>
        <link href="https://happist.com/590341/%ec%a4%91%ea%b5%ad-gdp-%ec%84%b1%ec%9e%a5%eb%a5%a0"/>
        <updated>2023-04-18T03:50:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[itoa (integer to string) in WebAssembly]]></title>
        <id>https://eli.thegreenplace.net/2023/itoa-integer-to-string-in-webassembly/</id>
        <link href="https://eli.thegreenplace.net/2023/itoa-integer-to-string-in-webassembly/"/>
        <updated>2023-04-18T03:09:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>This is a brief blog post that mostly consists of a single, well-documented code
snippet.</p>
<p>I've been getting more and more interested
<a class="reference external" href="https://eli.thegreenplace.net/tag/webassembly">in WebAssembly recently</a>,
and found there's a dearth of high-quality WAT (<em>WebAssembly Text</em>
language) code samples dealing with some of the trickier aspects of WASM like
working with …</p>]]></summary>
        <author>
            <name>Eli Bendersky's website</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[4.18, 테크주 주가를 보는 월간의 테크주 투자의견 시선]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590333</id>
        <link href="https://happist.com/590333/4-18-%ed%85%8c%ed%81%ac%ec%a3%bc-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac"/>
        <updated>2023-04-17T23:08:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] ‘몸통’ 트럼프를 기소해야 한다는 조사 결과, 다음은?]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=75961</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/04/17/npsp_jan6committee/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_jan6committee"/>
        <updated>2023-04-17T22:59:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 지난해 11월부터 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 그에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 글을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 12월 26일 스프에 쓴 글입니다. 지난 19일 미국 하원에서 열린 특별조사위원회(이하 특조위)의 마지막 발표는 여러모로 특별했습니다. 가장 큰 이유는 역시 조사 대상인 사건과 사람이 특별했기 때문입니다. 특별함을 넘어 ‘역사적인’ 특조위라고 쓴 미국 언론도 많습니다. 미국 하원은 임기가 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[4/18, 반도체 주가를 보는 월가의 시선, 실적 전망이 엇갈리는 반도체 기업 실적 시즌]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590325</id>
        <link href="https://happist.com/590325/4-18-%eb%b0%98%eb%8f%84%ec%b2%b4-%ec%a3%bc%ea%b0%80-%ec%a0%84%eb%a7%9d"/>
        <updated>2023-04-17T22:02:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[3만 건 통화 녹음이 고스란히 검찰 손에: 슬로우레터 4월18일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89502</id>
        <link href="https://slownews.kr/89502"/>
        <updated>2023-04-17T21:46:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[이슈의 흐름을 따라잡기. 집 비울 방법은 이것 밖에 없었다. 경향신문 기사 제목이 많은 걸 말해준다. 전세 사기에 9000만 원을 날리고 집을 비워줘야 했던 30대 여성의 극단적인 선택. 집 주인이 대출을 갚지 못했고 집이 경매에 넘어가는 바람에 전세 보증금을 돌려 받지 못했다. 며칠 전까지만 해도 이웃 주민에게 “일단은 버티고 살아보자”고 했다고 한다. 전세 보증금 때문에 스스로 […]
The post 3만 건 통화 녹음이 고스란히 검찰 손에: 슬로우레터 4월18일. first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Can code review be automated?]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/1045/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/1045/"/>
        <updated>2023-04-17T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Code reviews can be automated with the help of static analysis tools. Keep in mind that one-off checks are unproductive, so it is important to make static code analysis an integral part of the project development process.]]></summary>
        <author>
            <name>from pvs-studio.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[New release: digiKam 8.0.0]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/929322/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/929322/"/>
        <updated>2023-04-17T20:45:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The digiKam photo-management tool  has announced its 8.0.0 release, after two years of development, bug fixing, and testing.  Major new features include a documentation overhaul (with a new web site), support for more file formats, a new optical character recognition (OCR) tool, improved metadata handling, a neural-net-based image quality classifier, better integration with G'MIC-Qt, a Qt6-compatible code base, and lots more.  See the announcement for all the details.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Processing a complex syntax with Rust’s declarative macros]]></title>
        <id>https://palant.info/2023/04/17/processing-a-complex-syntax-with-rusts-declarative-macros/</id>
        <link href="https://palant.info/2023/04/17/processing-a-complex-syntax-with-rusts-declarative-macros/"/>
        <updated>2023-04-17T18:51:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I am by no means a Rust expert, and I’m no expert on declarative macros. I was merely solving an issue I had: there was a lot of redundancy in the way my error types were coded. I didn’t want to repeat the same coding patterns all the time, yet the types also seemed too heterogenous for declarative macros. And going with procedural macros wasn’t worth the effort in this case.
After some experimentation I figured out how declarative macros could work in this scenario after all. I doubt that this approach is very original, and maybe I solved something in a sub-optimal way. I couldn’t find any helpful online sources however, which is why I’m documenting this in my own article. Edit: After publishing this article, I found that the pattern used here is called TT munching.
Contents
A use case fo…]]></summary>
        <author>
            <name>Almost Secure</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Replacing find Shell Commands with Python]]></title>
        <id>https://embeddedartistry.com/?p=25178</id>
        <link href="https://embeddedartistry.com/blog/2023/04/17/replacing-find-shell-commands-with-python/"/>
        <updated>2023-04-17T17:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[17 April 2023 by Phillip JohnstonI am slowly working on migrating many of my bash scripts to Python. A common operation I perform is find. Since I need to replace a lot of these, I want to document replacement patterns. Here is an example of a find command that we’ll use as a reference: # … 
Continue reading "Replacing find Shell Commands with Python"
The post Replacing find Shell Commands with Python appeared first on Embedded Artistry.]]></summary>
        <author>
            <name>Phillip Johnston</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[$] Avoiding the merge trap]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/926240/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/926240/"/>
        <updated>2023-04-17T15:46:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The kernel subsystem maintainers out there probably have a deep
understanding of the sinking feeling that results from opening one's inbox
and seeing a response from Linus Torvalds to a pull request.  When all goes
well, pull requests are acted upon silently; a response usually means that
all has not gone well.  Several maintainers got to experience that
feeling during the 6.3 merge window, which seemed to generate more than the
usual number of grumpy responses related to merge commits.  Avoiding that
situation is not hard, though, with a bit of attention paid to how merges
are done.]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security updates for Monday]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/929303/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/929303/"/>
        <updated>2023-04-17T14:34:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Security updates have been issued by Debian (chromium, rails, and ruby-rack), Fedora (firefox, ghostscript, libldb, samba, and tigervnc), Mageia (ceph, davmail, firefox, golang, jpegoptim, libheif, python-certifi, python-flask-restx, thunderbird, and tomcat), Oracle (firefox), Red Hat (firefox), Scientific Linux (firefox), SUSE (apache2-mod_auth_openidc, aws-nitro-enclaves-cli, container-suseconnect, firefox, golang-github-prometheus-prometheus, harfbuzz, java-1_8_0-ibm, kernel, liblouis, php7, tftpboot-installation images, tomcat, and wayland), and Ubuntu (chromium-browser, imagemagick, kamailio, and libreoffice).]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Intel Foundry and Arm partner for mobile SoCs]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4478953</id>
        <link href="https://www.embedded.com/intel-foundry-and-arm-partner-for-mobile-socs/"/>
        <updated>2023-04-17T13:34:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Intel Foundry Services (IFS) and Arm announced an agreement to enable chip designers to build low-power compute SoCs on the Intel 18A process.
The post Intel Foundry and Arm partner for mobile SoCs appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[With its PRO 2023 release, Zigbee tries to stay relevant]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12121</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/with-its-pro-2023-release-zigbee-tries-to-stay-relevant/"/>
        <updated>2023-04-17T13:00:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Connectivity Standards Alliance (CSA) has released a new version of the Zigbee standard called Zigbee PRO 2023 with a stated focus on security. But looking deeper at the proposed changes to the low-power wireless mesh, I see an effort to keep Zigbee relevant by giving it a longer range, beefier security, and a roundabout way to […]
The post With its PRO 2023 release, Zigbee tries to stay relevant appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Semtech expands person sensors portfolio with new 5G chipset]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4478948</id>
        <link href="https://www.embedded.com/semtech-expands-person-sensors-portfolio-with-new-5g-chipset/"/>
        <updated>2023-04-17T13:00:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[With eight sensor inputs for multiple antennas, Semtech PerSe Connect SX9376 enables designers to optimize RF performance and support compliance with global specific absorption rate (SAR) standards for 5G-enabled consumer devices.
The post Semtech expands person sensors portfolio with new 5G chipset appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cadence adds SLAM and AI ISP software partners]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4478943</id>
        <link href="https://www.embedded.com/cadence-adds-slam-and-ai-isp-software-partners/"/>
        <updated>2023-04-17T11:33:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Cadence adds Kudan and Visionary.ai, to the software ecosystem for its Tensilica DSP, adding SLAM and AI ISP capability to its portfolio.
The post Cadence adds SLAM and AI ISP software partners appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Nitin Dahad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[어도비의 생성형 AI 시대 준비, 어도비 서밋의 주목할 5가지 주제]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590312</id>
        <link href="https://happist.com/590312/%ec%83%9d%ec%84%b1%ed%98%95-ai-%ec%8b%9c%eb%8c%80-%ec%a4%80%eb%b9%84"/>
        <updated>2023-04-17T11:13:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to use Wokwi Simulator with Espressif-IDE]]></title>
        <id>https://medium.com/p/7807eb6ab478</id>
        <link href="https://blog.espressif.com/how-to-use-wokwi-simulator-with-espressif-ide-7807eb6ab478?source=rss----d5414d5dee73---4"/>
        <updated>2023-04-17T09:25:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Espressif IDE version 2.9.0 has recently been released, introducing a new feature for the Espressif community who want to use the Wokwi…]]></summary>
        <author>
            <name>Kondal Kolipaka</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[My advice for transitioning to a clean architecture platform]]></title>
        <id>ddcab0d1-0a01-4520-9b72-a081a2a66062</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/04/17/my-advice-transitioning-clean-architecture-platform"/>
        <updated>2023-04-17T07:01:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Now that you have become an application development expert, it’s time to look at how clean architecture would look when we map it to the infrastructure side of an application platform. In case you're not familiar with clean architecture, read part one in this series, My advice for building maintainable, clean architecture.
Preferred application platform architecture
Before we get into the clean architecture mapping of our application platform, let’s describe how it should look (Figure 1).
We will have these four microservices:
Personal data service: Capturing personal information (i.e., email, name, phone number, age, gender, and address). Since this kind of data is relational in nature, we would opt for a relational database for this service.
Movies catalog service: A service to capture a…]]></summary>
        <author>
            <name>Maarten Vandeperre, Kevin Dubois</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[My advice for building maintainable, clean architecture]]></title>
        <id>cd4e3633-e78e-4cbd-b4b1-669cf87598f3</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/04/17/my-advice-building-maintainable-clean-architecture"/>
        <updated>2023-04-17T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[To say that DevOps is an illusion is a controversial statement to start this article. What I mean is that I often see DevOps passing by, but I have the feeling that they forgot the “and.” Development and operations are often two separated silos, not looking at each other, not looking at each other’s principles, even in cloud development. One of the best examples of looking for best practices in other silos is (in my opinion) agile software development, which originated from the Japanese car manufacturer, Toyota.
As hybrid and/or multi-cloud is often positioned from an infrastructure point of view, I believe that it can bring added value to tell the story about it, seeing through “application development glasses" instead of “infrastructure glasses." Hence, we wrote this article.
This is par…]]></summary>
        <author>
            <name>Maarten Vandeperre, Kevin Dubois</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[4/17, 테크기업 투자의견 및 목표주가, 실망스런 넷플릭스 실적에도 실망하지 말기..]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590305</id>
        <link href="https://happist.com/590305/%ed%85%8c%ed%81%ac%ea%b8%b0%ec%97%85-%ed%88%ac%ec%9e%90%ec%9d%98%ea%b2%ac-3"/>
        <updated>2023-04-17T05:22:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kernel prepatch 6.3-rc7]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/929227/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/929227/"/>
        <updated>2023-04-17T01:54:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The 6.3-rc7 kernel prepatch is out for
testing.  "Let's hope we have just one more calm week, and we'll have
had a nice uneventful release cycle. Knock wood".]]></summary>
        <author>
            <name>corbet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[커피 프랜차이즈 매출 및 영업이익 비교]]></title>
        <id>https://happist.com/?p=590295</id>
        <link href="https://happist.com/590295/%ec%bb%a4%ed%94%bc-%ed%94%84%eb%9e%9c%ec%b0%a8%ec%9d%b4%ec%a6%88-%eb%a7%a4%ec%b6%9c-%eb%b0%8f-%ec%98%81%ec%97%85%ec%9d%b4%ec%9d%b5"/>
        <updated>2023-04-17T01:22:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[마케팅 경영 사례 연구 및 트렌드 탐구]]></summary>
        <author>
            <name>happist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“쟤도 안 하는데 왜 내가 해야 해?”에 대한 답을 내놔야 한다]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=76654</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/04/16/npsp_yachtclimatechange/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_yachtclimatechange"/>
        <updated>2023-04-17T00:45:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[다음달 이스탄불 앞바다에서는 세계 슈퍼요트 시상식이 열립니다. 바다 위를 떠다니는 럭셔리 리조트, 초호화 저택이라고 해도 과언이 아닌 대궐 같은 요트들이 모여 체급(선박의 길이, 높이 등)에 따라 위용을 뽐내는 대회입니다. 세계의 부자들이 너도나도 명함을 내밀 것으로 보이는 가운데, 뉴욕타임스에는 이를 비판하는 칼럼이 한 편 실렸습니다. 경제적 불평등 때문에 부자들의 향연을 지적하는 게 아닙니다. 이런 호화 요트를 그냥 내버려두면 기후변화에 다같이 맞서 싸워야 하는 우리의 사기가 떨어져서 문제라는 이야기였습니다. 언론인 조 파슬러의 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[피츠버그 학파]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223076769172</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223076769172"/>
        <updated>2023-04-16T23:43:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[잘 읽히지 않는 메이야수의 글을 보다가 피츠버그 학파, 즉 셀라스, 맥도웰, 브랜덤에 대한 소개서를 본다. (Chauncey Maher (2012), The Pittsburgh School of Philosophy) 하나는 나름의 독창적 저술이고, 다른 하나는 독창적 철학자들에 대한 소개서이다. 아마 소개서가 훨씬 읽기 편할 것이다. 따라서 피츠버그 학파를 소개하는 마허(C. Maher)의 글은 여러 번 반복해 읽을 필요가 없다. 그러나 메이야수의 글은 한 번 읽어서 그 뜻을 파악하기 어렵고, 나아가 그 논증 구조를 파악하기 더욱 어렵다. 이것은 철학적 배경 차이 때문에 그런 것인가? 물론 피츠버그 학파의 철학에 내가 더 친숙한 것은 사실이지만, 단지 철학적 배경이라기 보다.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[변호사 선임 체크 포인트 (ft. 진행 중인 사건 수임이 어려운 이유)]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89461</id>
        <link href="https://slownews.kr/89461"/>
        <updated>2023-04-16T22:34:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[변호사로 가끔 다른 변호사가 진행 중인 사건을 검토하거나 맡아달라는 요청이 있었습니다. 사실 이런 부탁을 받으면 당혹스러워요. 가까운 분 부탁이라 무작정 거절할 수도 없어 지금은 일단 자료가 오기를 기다리는 중입니다. 이런 종류의 부탁이 부담스러운 이유가 있습니다. 대부분 부탁을 하면서 ‘담당 변호사를 믿을 수가 없습니다’, ‘연락도 안 되고, 지금껏 얼굴도 못 봤습니다’, ‘진행 상황에 관한 설명도 듣지 […]
The post 변호사 선임 체크 포인트 (ft. 진행 중인 사건 수임이 어려운 이유) first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>정연순</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[탈원전 선언한 독일이 치러야 할 대가? : 슬로우레터 2023년 4월17일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89471</id>
        <link href="https://slownews.kr/89471"/>
        <updated>2023-04-16T21:48:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[이슈의 흐름을 따라 잡기. 기시다 1m 뒤에서 터진 폭탄. 기시다 후미오(일본 총리)를 겨냥한 테러. 10m 뒤에서 사제 파이프 폭탄을 던졌다. 폭발력이 크지는 않았다. 두 가지 질문이 남는다. 총리의 동선이 이렇게 자세하게 공개돼도 되나. 테러의 이유도 밝혀지지 않았다. 범인은 온순하고 인사성이 밝았다는 소리를 듣는 24세 남성. 조직에 소속되지 않은 론 오펜더(lone offender), 단독 테러범일 가능성이 크다. […]
The post 탈원전 선언한 독일이 치러야 할 대가? : 슬로우레터 2023년 4월17일. first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Distribution of binary operator results]]></title>
        <id>https://shape-of-code.com/?p=7756</id>
        <link href="https://shape-of-code.com/2023/04/16/distribution-of-binary-operator-results/"/>
        <updated>2023-04-16T21:40:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[As numeric values percolate through a program they appear as the operands of arithmetic operators whose results are new values. What is the distribution of binary operator result values, for a given distribution of operand values? If we start with independent random values drawn from a uniform distribution, , then: the distribution of the result […]]]></summary>
        <author>
            <name>Derek Jones</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[이명휘의 초월과 내재]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223076027724</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223076027724"/>
        <updated>2023-04-16T01:20:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[이명휘는 내재적 초월을 반대하는 에임스와 홀의 견해를 비판하면서 모종삼을 옹호하고 있다. 에임스와 홀은 나와 마찬가지로 <내재적 초월>이라는 개념은 성립될 수 없다고 주장한다. 에임스와 홀에 의하면, 서양철학은 초월적이며, 중국사유는 내재적이다. 그리고 이러한 특성에 의해 중국문화를 이해해야 한다고 <공자를 통해 생각하기>(Thinking through Confucius, 1987)에서 주장한다. 모종삼이 초월(transcendental)과 초험(transcendent), 혹은 선험(transcendental)과 초월(transcendent), 또는 초월(transcendental)과 초리(超離)(transcendent)를 혼동하고 있다는 비판에 대해 이명휘는 <칸트철학에 대해 깊이 연구한.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Added Heap Memory Monitoring and Tracking to FreeRTOS V10.5]]></title>
        <id>http://mcuoneclipse.com/?p=37298</id>
        <link href="https://mcuoneclipse.com/2023/04/15/added-heap-memory-tracking-to-freertos-v10-5-1-using-systemview/"/>
        <updated>2023-04-15T21:04:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Finding memory allocation and heap related issues can be hard. In this article I show how a FreeRTOS based application can be extended to track all heap related operations, and visualize them in SEGGER SystemView. This allows fixing bugs which are otherwise hard to isolate. Continue reading →]]></summary>
        <author>
            <name>Erich Styger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[밥값은 한국이 세계에서 가장 비싸다: 슬로우레터 2023년 4월15일]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89449</id>
        <link href="https://slownews.kr/89449"/>
        <updated>2023-04-15T04:36:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[주말 아침 읽을 거리 세월호 생존 학생이 응급 구조사가 됐다 한겨레 주말 커버스토리. 세월호 9주기를 하루 앞둔 오늘, 위로가 되는 기사다. 장애진은 4월16일 그날 운좋게 바다에 건져져서 TV로 “전원 구조”라는 자막을 봤다. 졸업 이후 응급 구조사 자격을 땄고 노란 리본을 걸고 응급 현장에 투입됐다. 누가 물으면 “진상규명 활동이 트라우마 치유”라고 말한다. 기사 구성도 흥미롭다. 앞부분에 […]
The post 밥값은 한국이 세계에서 가장 비싸다: 슬로우레터 2023년 4월15일 first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[10 상관관계적 원환에서 벗어나기]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223075342146</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223075342146"/>
        <updated>2023-04-15T00:49:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[메이야수는 <상관관계적 원환>을 넘어야 한다고 주장한다. 어떻게 그 원환으로부터 벗어날 수 있는가? 메이야수는 <상관관계적 원환>에 대해서 다음처럼 말한다. <상관주의는 각자 무관한 것처럼 주관성의 영역과 객관성의 영역을 사유하는 모든 주장을 실격시키는 데 있다. 우리는 주체와의 관계로부터 따로 분리된 ‘즉자적’ 대상을 결코 파악할 수 없다고 말해야 할 뿐만 아니라, 언제나 이미 대상과 관계하고 있지 않은 주체를 결코 파악할 수 없다고 주장해야 한다. 악순환으로 들어가지 않으면서, 곧바로 자기모순에 빠지지 않으면서 즉자를 사유한다고 주장할 수는 없다는 저 논증을 ‘상관관계적 원환’이라고 명명할 수.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Duffy: Run an open source-powered virtual conference!]]></title>
        <id>https://lwn.net/Articles/929144/</id>
        <link href="https://lwn.net/Articles/929144/"/>
        <updated>2023-04-14T23:53:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[On her blog, Máirín Duffy writes
about using open-source software to run a virtual conference.  The Fedora design team
recently ran the first Creative
Freedom Summit as a virtual conference for FOSS creative tools.  The team
could have used the same non-open-source platform that is used by the Flock Fedora conference, but took a
different path:

Using Matrix's Element client, we embedded the live stream video and an
Etherpad into a public Matrix room for the conference. We used attendance
in the channel to monitor overall conference attendance. We had live chat
going throughout the conference and took questions from audience members
both from the chat and the embedded Q&A Etherpad. 


Back in 2020, the Linux Plumbers Conference also put together a virtual conference using free
software, as did LibrePlanet and likely others.]]></summary>
        <author>
            <name>jake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[IoT news of the week for April 14, 2023]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12119</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/iot-news-of-the-week-for-april-14-2023/"/>
        <updated>2023-04-14T18:33:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Emerson is buying National Instruments for $8.2B: Industrials giant Emerson is buying test and measurement company National Instruments for $8.2 billion. Word of the deal surfaced a few weeks back with a few other companies bidding for NI. With this deal, Emerson gets a valuable name in the automation business and adds to its portfolio […]
The post IoT news of the week for April 14, 2023 appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[문재인 정부 탓에 마약 수사 약화? 정말 그런지 살펴봤습니다]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89396</id>
        <link href="https://slownews.kr/89396"/>
        <updated>2023-04-14T10:48:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[급속히 퍼져나가는 마약범죄에 총력 대응하기 위해 검찰, 경찰, 관세청이 참여하는 ‘마약범죄 특별수사본부’가 4월 10일 출범했습니다. 수사 당국과 교육부, 식품의약품안전처, 서울시까지 참여하는 범정부 차원의 수사 기구엔 840여 명이 참여해 청소년과 인터넷 마약 유통 등을 중점 수사 대상으로 삼고 강력한 단속에 나선다고 하는데요. 최근 ‘대치동 마약 음료’ 사건을 비롯해 마약이 우리 사회 전반에 퍼져 있다는 우려가 계속되는 […]
The post 문재인 정부 탓에 마약 수사 약화? 정말 그런지 살펴봤습니다 first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[52. Python  프로그래밍 언어 1]]></title>
        <id>https://joone.net/?p=4684</id>
        <link href="https://joone.net/2023/04/14/52-python-%ed%94%84%eb%a1%9c%ea%b7%b8%eb%9e%98%eb%b0%8d-%ec%96%b8%ec%96%b4-1/"/>
        <updated>2023-04-14T07:52:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[파이썬을 개발한 귀도 반 로섬은 1956년 네덜란드에서 태어났다. 학창 시절, 그는 전형적인 너드였다. 운동은 별로 좋아하지 않았고, 전자회로 설계에 관심이 많아 이것 저것 만들어보는 것이 취미였다. “축구 안할래?” “나 지금 라디오 조립하느라고 좀 바빠서..” 암기가 필요한 역사에는 흥미가 없었지만, 기본적인 개념에서 뭔가를 유도하여 문제를 해결하는 과목인 수학과 과학은 잘 했다. 결국, 그는 1974년 암스테르담 대학에 […]]]></summary>
        <author>
            <name>joone</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 지금까지와는 확실히 다른 AI, 챗GPT]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=75944</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/04/13/npsp_chatgpt/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_chatgpt"/>
        <updated>2023-04-13T22:59:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 지난해 11월부터 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 그에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 글을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 12월 22일 스프에 쓴 글입니다. 알파고 이후 새로운 AI 기술이 등장해 우리를 놀라게 만드는 것은 정례적인 행사가 되었습니다. 그러나 최근에는 그 간격이 더 짧아진 듯합니다. 정말로 우리는 기술 발전의 속도가 급격하게 빨라지는 싱귤라리티의 시대를 살고 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>veritaholic</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[전광훈 끌어안고 홍준표를 쳤다: 슬로우레터 2023년 4월14일.]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89367</id>
        <link href="https://slownews.kr/89367"/>
        <updated>2023-04-13T21:52:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[이슈의 맥락을 따라 잡기. 문재인 정부 탄소 감축 목표가 쟁점이다. 김상협(탄소중립녹색성장위원장)이 나섰다. 탄소 감축 목표만 높여놓고 정작 문재인 정부는 온실 가스를 안 줄였다는 거다. 조선일보 인터뷰에서 “한숨 밖에 안 나왔다”면서 “구멍이 너무 많았고 불가능한 수준”이라고 말했다. 김상협은 온실 가스를 감축하려면 원전으로 가야 한다고 주장하고 있다. 재생에너지와 원전을 믹스해야 한다는 이야기다. 문재인 정부가 발표한 온실가스 감축량 […]
The post 전광훈 끌어안고 홍준표를 쳤다: 슬로우레터 2023년 4월14일. first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[스타트업 임원들의 품위유지비]]></title>
        <id>https://kimchihill.com/?p=2604</id>
        <link href="https://kimchihill.com/2023/04/14/maintenance-cost-of-startup-executives/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=maintenance-cost-of-startup-executives"/>
        <updated>2023-04-13T20:47:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[SaaS/Cloud 기반 스타트업들의 불황이 바닥을 모르고 계속되고 있다. 대호황기였던 2021년 말 대비, Cloud 기반의 상장사 스타트업 중 기업가치 기준 Top2 였던 두 군데를 살펴보더라도, 매출 대비 기업가치를 평가하는 지표가 5분의 1토막이 난 상황이다. 유의미한 규모의 (시리즈 A 기준으로 2~30억 미만) 매출이 나지 않은 초기 스타트업 입장에서는 런웨이를 최대한 길게 확보하기 위해, 유료화를 서두르고, 비용을 과감히Continue reading "스타트업 임원들의 품위유지비"
스타트업 임원들의 품위유지비 appeared first on Kimchi hill.]]></summary>
        <author>
            <name>kimchihill</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[6 Flutter/Dart Projects from Google Dev Library to Kickstart Your Next Project]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2023/04/flutter-projects-from-google-dev-library-to-kickstart-your-next-project.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2023/04/flutter-projects-from-google-dev-library-to-kickstart-your-next-project.html"/>
        <updated>2023-04-13T17:00:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Swathi Dharshna Subbaraj, Project Coordinator, Google Dev Library







Developers can build, test, and deploy any application from a single codebase in Flutter. With high performance and code reusability, it has transformed the app development process. Flutter has become the go-to framework for developers as it streamlines the development process, allowing applications to be built on multi-platform with ease and efficiency.
In this blog, we will explore 6 Flutter/Dart projects from Google Dev Library from building weather apps to Tetris games. These projects will help you grow as a developer, and inspire you to build your first open source project.  Let's dive in!
Flutter Design Patterns by Mangirdas Kazlauskas








Design patterns are reusable solutions to common software d…]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Q&A: What Pieces of the OTA Update Pipeline Should You Front Load?]]></title>
        <id>https://embeddedartistry.com/?p=25136</id>
        <link href="https://embeddedartistry.com/blog/2023/04/13/qa-what-pieces-of-the-ota-update-pipeline-should-you-front-load/"/>
        <updated>2023-04-13T17:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[13 April 2023 by Phillip JohnstonHere’s a question we answered in the Interrupt Slack channel after the OTA updates panel. We’re sharing the answer on our blog to make it available to a wider audience. ““ Quote As you mentioned, you think OTA updating is to be developed early in the development stage. Also, it … 
Continue reading "Q&A: What Pieces of the OTA Update Pipeline Should You Front Load?"
The post Q&A: What Pieces of the OTA Update Pipeline Should You Front Load? appeared first on Embedded Artistry.]]></summary>
        <author>
            <name>Phillip Johnston</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[An example of LLM prompting for programming]]></title>
        <id>https://martinfowler.com/articles/2023-chatgpt-xu-hao.html</id>
        <link href="https://martinfowler.com/articles/2023-chatgpt-xu-hao.html"/>
        <updated>2023-04-13T13:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A couple of weeks ago I watched a fascinating Zoom call hosted by Xu
     Hao, Thoughtworks's Head of Technology in China. He showed an
     example of how he uses ChatGPT to help him code in a self-testing
     style. His initial prompt primes the LLM with an implementation strategy
     (chain of thought prompting). His prompt also asks for an implementation
     plan rather than code (general knowledge prompting). Once he has the plan
     he uses it to refine the implementation and generate useful sections of
     code.
more…]]></summary>
        <author>
            <name>Martin Fowler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Podcast: Why is the smart home still so terrible?]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12114</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/podcast-why-is-the-smart-home-still-so-terrible/"/>
        <updated>2023-04-13T13:00:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This week’s show is full of both good news and bad news, starting with Google apparently dropping software update support for third-party smart displays. We question Google’s commitment to the smart home, even though the good news from Google is that it has released more capabilities to control new device types — a bit of […]
The post Podcast: Why is the smart home still so terrible? appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google at KotlinConf ‘23]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2023/04/google-at-kotlinconf-23.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2023/04/google-at-kotlinconf-23.html"/>
        <updated>2023-04-13T08:00:00.166Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Márton Braun, Developer Relations Engineer







As part of Google’s ongoing commitment to supporting the Kotlin language, we are really excited to be a gold level sponsor for KotlinConf again this year. Grace Kloba shared the story of Google’s investments in Kotlin within the keynote, which is recapped in this post. You’ll also find the list of talks by Google from the event’s schedule below, make sure you catch these on the live stream.
For a summary of all KotlinConf keynote announcements, read the blog post by JetBrains.
Kotlin for Android


Kotlin started gaining popularity in the Android community around 2016. We were also impressed with Kotlin’s concise syntax, modern features, and safety. In 2017, we announced official support for Kotlin on Android, and committed to its …]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to deploy Open Policy Agent for API authorization]]></title>
        <id>56531825-292e-470c-866c-833c3e9af210</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/04/13/how-deploy-open-policy-agent-api-authorization"/>
        <updated>2023-04-13T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this article, we will demonstrate how to deploy Open Policy Agent in server mode into a Red Hat OpenShift cluster. We will then set up simple Rego policies to validate a JWT token and provide authorization to specific APIs.
About Open Policy Agent
Open Policy Agent (OPA) is a Cloud Native Computing Foundation (CNCF) graduated project. OPA is an open source policy agent ideal for decoupling authorization from cloud-native applications, APIs, Kubernetes resources, and CI/CD pipelines, along with other artifacts. OPA uses Rego, a declarative language, to define policies as code. Applications and services can use OPA to query, provide an input evaluated against predefined policies, and provide a policy decision, as shown in the Figure 1 diagram.

  


Figure 1: The flow for evaluating polic…]]></summary>
        <author>
            <name>Jorge Balderas</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Stanford 암호학 - 11강. Stream Ciphers are Semantically Secure]]></title>
        <id>https://cpuu.postype.com/post/3528637</id>
        <link href="https://cpuu.postype.com/post/3528637"/>
        <updated>2023-04-13T06:16:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[이 포스팅은 Coursera의 Stanford University Cryptography I - Dan Boneh 강의를 바탕으로 제작되었습니다. Cryptography를 공부하시고자 하는 분들을 위해 조금이나마 기여할 수 있을까하여 포스팅을 지속하기로 결정하였습니다. 
이번 강좌는 Stream Ciphers 4: what is a secure cipher 에 포함된 "Stream Ciphers are Semantically Secure " 입니다.

지금까지 안전한 의사 난수 생성기(secure PRG)에 대해 살펴보았습니다. 그리고 의미적 보안(semantic security)가 무슨 뜻인지도 알아보았습니다. 그러므로 secure PRG를 사용하는 스트림 암호라면, 이는 사실상 semantically secure 하다는 것을 증명할 차례입니다. 이것이 이번 강의의 목표입니다. 어떻게 증명할지 천천히 살펴보겠습니다.
우리가 증명하려는 이론은, 말 그대로 안전한 의사난수 생성기(G)가 주어졌을 때, 이로부터 파생된 스트림 암호가 의미적으로 안전하다는 것입니다. 
한가지 강조할 점은, 완전한 기밀성(perfect secrecy)에 대해서는 이와 같은 정리를 증명하는 것이 불가능하다는 것입니다. 왜냐하면 완전한 기밀성을 보장하기 위해서는 키의 길이가 메시지의 길이와 같아야 하는데, 스트림 암호는 키의 길이가 짧기 때문에 샤논의 정리에 따른 완전한 기밀성을 보장할 수 없다는 것입니다. 
하지만 짧은 키를 가지는 암호도 의미적 안전성(semantic security)을 가질 수 있다는 것을 입증한다면, 이 의미적 보…]]></summary>
        <author>
            <name>CPUU</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nanoleaf Essentials Matter reviewed: Great but not quite seamless (updated)]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12094</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/nanoleaf-essentials-matter-reviewed-great-but-not-quite-seamless/"/>
        <updated>2023-04-12T23:42:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[After the introduction of the Nanoleaf Essentials Matter product line last month, I’ve spent nearly a week testing the new devices. These use Bluetooth and/or Thread for their connection and are available in a $19.99 A19 bulb and an 80-inch Light Strip kit for $49.99. How well do they work? Great once you have them […]
The post Nanoleaf Essentials Matter reviewed: Great but not quite seamless (updated) appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Kevin C. Tofel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[연진이 대학 못 가는 학폭 대책 나왔다: 슬로우레터 2023년 4월13일]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89339</id>
        <link href="https://slownews.kr/89339"/>
        <updated>2023-04-12T21:38:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[이슈의 흐름과 맥락을 따라 잡기 연진이 대학 못 가는 학폭 대책 나왔다 학폭위 결과 강제 전학(8호)을 당하면 졸업 이후 4년 동안 학교생활기록부에 기록이 남는다. 자퇴도 꼼수가 안 된다. 지금은 검정고시로 졸업하면 성적표로 대체했지만 2026년부터는 자퇴생도 재학시절 학생부를 내도록 했다. 출석정지(6호)와 학급교체(7호)는 삭제가 가능하지만 피해 학생이 동의해야 한다. 반성 없는 삭제는 안 된다는 이야기다. 엄벌로 가면 […]
The post 연진이 대학 못 가는 학폭 대책 나왔다: 슬로우레터 2023년 4월13일 first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[PVS-Studio 7.24: Unity, advanced warning suppression and much more]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/1044/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/1044/"/>
        <updated>2023-04-12T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[PVS-Studio 7.24 is released. We enhanced the analysis of Unity projects, introduced new features for handling suppress files (*.suppress), implemented new diagnostic rules, and so on. Learn more details on the release in this note.]]></summary>
        <author>
            <name>from pvs-studio.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Empowering a Greener Future at Embedded World with Future Electronics]]></title>
        <id>https://www.embedded.com/?p=4478908</id>
        <link href="https://www.embedded.com/empowering-a-greener-future-at-embedded-world-with-future-electronics/"/>
        <updated>2023-04-12T20:22:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[We’re at Embedded World with Riccardo Collura and Pawel Kaczynski from Future Electronics discussing sustainable approaches to technology. They cover the promotion of wide bandgap,...
The post Empowering a Greener Future at Embedded World with Future Electronics appeared first on Embedded.com.]]></summary>
        <author>
            <name>Future Electronics</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google Dev Library Newsletter: 20th Edition]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2023/04/google-dev-library-newsletter-20th.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2023/04/google-dev-library-newsletter-20th.html"/>
        <updated>2023-04-12T17:00:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by the Dev Library team

  





In this newsletter, we’re highlighting the best projects developed with Google technologies that have been contributed to the Google Dev Library platform. We hope this will spark some inspiration for your next project! 
Highlights of the Month - Cloud Champions




Google Anthos in a nutshell by Navveen Balani








Dive into the overview on Anthos Service Mesh (ASM) and go through the topology supported by ASM and high level steps to implement multi cluster service mesh on a single and multiple VPC network.
Read more on Dev Library


Google Cloud Contact Center Artificial Intelligence (CCAI) by Rubens Zimbres






Explore the concept of CCAI and how it can be used to improve customer service, along with tools that can be integrated with existing …]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Q&A: How Do You Manage Updates that Introduce Incompatible Changes?]]></title>
        <id>https://embeddedartistry.com/?p=25134</id>
        <link href="https://embeddedartistry.com/blog/2023/04/12/qa-how-do-you-manage-updates-that-introduce-incompatible-changes/"/>
        <updated>2023-04-12T17:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[12 April 2023 by Phillip JohnstonHere’s a question we answered in the Interrupt Slack channel after the OTA updates panel. We’re sharing the answer on our blog to make it available to a wider audience. ““ Quote What’s the best strategy to introduce incompatible changes regarding update-functionality, transport protokol, etc.? For starters, you need to … 
Continue reading "Q&A: How Do You Manage Updates that Introduce Incompatible Changes?"
The post Q&A: How Do You Manage Updates that Introduce Incompatible Changes? appeared first on Embedded Artistry.]]></summary>
        <author>
            <name>Phillip Johnston</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Why you should use io_uring for network I/O]]></title>
        <id>0b396414-89e5-49a9-8932-b7604cb3ba2d</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/04/12/why-you-should-use-iouring-network-io"/>
        <updated>2023-04-12T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[io_uring is an async interface to the Linux kernel that can potentially benefit networking. It has been a big win for file I/O (input/output), but might offer only modest gains for network I/O, which already has non-blocking APIs. The gains are likely to come from the following:
A reduced number of syscalls on servers that do a lot of context switching
A unified asynchronous API for both file and network I/O
Many io_uring features will soon be available in Red Hat Enterprise Linux 9.3, which is distributed with kernel version 5.14. The latest io_uring features are currently available in Fedora 37.
What is io_uring?
io_uring is an asynchronous I/O interface for the Linux kernel. An io_uring is a pair of ring buffers in shared memory that are used as queues between user space and the kernel:…]]></summary>
        <author>
            <name>Donald Hunter</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1 나치 운동의 내적 위대함]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223072426093</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223072426093"/>
        <updated>2023-04-12T06:44:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[지젝의 <까다로운 주체>(2005)의 한 부분이 하이데거에 관한 것이다. 지젝의 표현에 의하면, 하이데거는 <근대 데카르트적 주체성의 지평을 횡단한다.> 지젝이나 그 부근에서 활동하고 있는 철학자 혹은 사상가의 어투에 익숙하지 않아서 <주체성의 지평을 횡단한다(transverse)>라는 것이 무슨 의미인지 잘 이해되지 않는다. <주체성의 지평에 반대한다>는 것인가? 어떤 의미에서 하이데거의 <존재와 시간>은 데카르트주의에 대한 비판이라고 할 수 있다. 따라서 <횡단한다>라는 비유어는 <반대하고 비판한다>라는 의미로 이해할 수 있다. 그런데 하이데거는 왜 데카르트의 주체성에 반대하는가? 지.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[광고 시장 무너지는데… 지난해 주요 신문사 매출 역대 최고 수준]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89258</id>
        <link href="https://slownews.kr/89258"/>
        <updated>2023-04-12T06:21:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[다음 그림은 18개 주요 언론사 매출 추이를 나타낸 그래프다. (2003년부터 2022년까지. 금융감독원 자료. 단위 : 백만 원.)     2022년 18개 언론사 매출 합계는 2조1133억 원이다. 2011년 2조2127억 원 이래 최고 매출이다. 물론 매출 순위가 매체력 순위와 직결되는 게 아니고 저널리즘 퀄리티와도 별개다. 다만 뉴스 기업의 지속 가능성과 시장 점유율을 확인하는 정도로 이해하면 된다. 지난해에는 […]
The post 광고 시장 무너지는데… 지난해 주요 신문사 매출 역대 최고 수준 first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[방통위 ‘접수’를 위한 몸부림 (ft. 정+검+언)]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89226</id>
        <link href="https://slownews.kr/89226"/>
        <updated>2023-04-12T02:36:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[검찰이 한상혁 방송통신위원장을 구속해서 수사하겠다고 영장을 청구했지만, 법원은 이를 기각했다. 서울북부지방법원 이창열 영장전담판사는 주요 혐의에 관해 다툼의 여지가 있고, 현 단계에서 구속은 피의자의 방어권을 지나치게 제한한다고 밝혔다. 검찰은 2020년 TV조선 재승인 심사에서 심사위원 일부가 점수를 고의로 낮게 수정했다는 의혹과 관련해 방송통신위원회를 수사했다. 일명 ‘먼지털이식’ 수사와 감사을 벌여 직원들을 위축시키고 있다는 이야기가 나올 정도였다. 지난해 9월부터 […]
The post 방통위 ‘접수’를 위한 몸부림 (ft. 정+검+언) first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[대학도 무상급식 갑니까: 슬로우레터 2023년 4월12일]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89223</id>
        <link href="https://slownews.kr/89223"/>
        <updated>2023-04-12T02:14:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[다르게 생각하기 100만 원 가사 도우미를 보는 두 가지 시선 장영욱(대외정책연구원 부연구위원)은 경향신문 칼럼에서 “선택받은 소수가 그렇지 못한 사람들의 희생 위에 행복을 누리는 곳을 발전한 사회라고 할 수 있느냐”고 묻는다. 100만 원 가사 도우미는 저출생 대책이 될 수 없다. 누구나 인간 다운 삶을 누릴 수 있는 곳에서 아이 낳고 키울 수 있어야 한다. 이 논란에 […]
The post 대학도 무상급식 갑니까: 슬로우레터 2023년 4월12일 first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[어려운 문제, 어떻게 하면 쉽게 바꿔 풀 수 있을까]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=76619</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/04/11/npsp_tradewarclimatechange/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_tradewarclimatechange"/>
        <updated>2023-04-12T00:50:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[지구라는 행성이 인간이 거주할 수 있는 환경을 갖추게 된 데는 지금의 기후가 결정적인 역할을 했습니다. 그래서 기후는 어쩌면 인류의 가장 크고 중요한 공유재(public commons)일 수 있습니다. 최근 들어 미국을 필두로 보호무역을 추진하는 바람이 불면서 미국과 유럽연합 국가들 사이에 전기차 보조금이나 각종 수입 제한 정책을 두고 경쟁과 갈등이 빚어졌습니다. 그런데 무역 분쟁이나 갈등이 오히려 기후변화에 맞서는 데는 도움이 될 수도 있다는 칼럼이 뉴욕타임스에 실려 그 글을 번역하고 해설을 덧붙였습니다. 어려운 문제, → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>veritaholic</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What we've been reading in February & March]]></title>
        <id>https://interrupt.memfault.com/blog/feb-march-2023-roundup</id>
        <link href="https://interrupt.memfault.com/blog/feb-march-2023-roundup"/>
        <updated>2023-04-12T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Here are the articles, videos, and tools that we’ve been excited about this
February & March. We’re a little late with the February issue but we’ll catch up!
Continue reading…]]></summary>
        <author>
            <name>Interrupt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[선거제도 개편 논의, 여론이 모순에 빠지는 이유]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89214</id>
        <link href="https://slownews.kr/89214"/>
        <updated>2023-04-11T23:29:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2024년 총선을 일 년 여 남짓 남긴 현재 국회에서 선거제도 개편 논의가 한창이다. 4월 10일부터 나흘간 일정으로 진행되는 국회 전원위원회는 정개특위를 통과한 세 가지 개편안을 중심으로 하되, 그 내용은 선거제도 전반에 관한 논의, 비례대표제와 지역구 선거제에 대한 논의, 선거제도 관련 전문가들을 상대로 한 질의응답으로 구성된다. 현재 언론에 보도된 내용에 따르면 김진표 국회의장은 전원위원회의 합의를 거쳐 […]
The post 선거제도 개편 논의, 여론이 모순에 빠지는 이유 first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>참여연대 의정감시센터</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Different Laser-Cut Enclosures for the MCU-Link]]></title>
        <id>http://mcuoneclipse.com/?p=37366</id>
        <link href="https://mcuoneclipse.com/2023/04/11/different-laser-cut-enclosures-for-the-mcu-link/"/>
        <updated>2023-04-11T21:51:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The NXP MCU-Link does not come with an enclosure for protection. I already use 3D printed enclosures, but printing takes a lot of time. With a laser-cut enclosure I can produce them faster, and in different colors, using different materials. Continue reading →]]></summary>
        <author>
            <name>Erich Styger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Q&A: Where Should Firmware Update Capabilities Live?]]></title>
        <id>https://embeddedartistry.com/?p=25132</id>
        <link href="https://embeddedartistry.com/blog/2023/04/11/qa-where-should-firmware-update-capabilities-live/"/>
        <updated>2023-04-11T17:01:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[11 April 2023 by Phillip JohnstonHere’s a question we answered in the Interrupt Slack channel after the OTA updates panel. We’re sharing the answer on our blog to make it available to a wider audience. ““ Quote Thoughts on implementing the update application outside of the bootloader, such as in a userspace process? Ultimately, where … 
Continue reading "Q&A: Where Should Firmware Update Capabilities Live?"
The post Q&A: Where Should Firmware Update Capabilities Live? appeared first on Embedded Artistry.]]></summary>
        <author>
            <name>Phillip Johnston</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Shoreline IoT has built a programmable industrial sensor]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12077</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/shoreline-iot-has-built-a-programmable-industrial-sensor/"/>
        <updated>2023-04-11T13:00:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Building sensors for enterprise or industrial IoT deployments is tough. But an 8-year-old startup thinks it has found the keys to successfully doing so by rethinking business models, identifying the true technical challenges, and taking advantage of the cloud. Kishore Manghnani and Mark Stubbs are the co-founders of Shoreline IoT, a company that makes ruggedized sensors […]
The post Shoreline IoT has built a programmable industrial sensor appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[비례의석 개편, 이미 골든 타임 지났다: 슬로우레터 2023년 4월11일]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89193</id>
        <link href="https://slownews.kr/89193"/>
        <updated>2023-04-11T09:15:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[오늘 아침 꼭 읽어야 할 기사 3꼭지 왜 털렸다고 말을 못하나 국민 입장에서는 정말 모욕적인 상황인데 대통령실은 침묵하고 있다. 민감한 대화 내용이 탈탈 털렸고 지금도 털리고 있을지도 모르는데 정부 차원에서 항의 성명 하나도 나오지 않았다. 이제 이 사건은 도청의 문제에서 외교 문제와 국민들의 자존심의 문제로 확산될 것이다. 한국일보는 “이런 말을 한 적이 없거나 부정확한 수준으로 […]
The post 비례의석 개편, 이미 골든 타임 지났다: 슬로우레터 2023년 4월11일 first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[컨텍스트] 한미동맹이 뭐라고, 도청 당하고도 침묵하는 윤석열]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89169</id>
        <link href="https://slownews.kr/89169"/>
        <updated>2023-04-11T07:09:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[미국 CIA가 한국 대통령실을 도청했다는 사실이 드러나 발칵 뒤집혔다. 이문희(당시 외교 비서관)와 김성한(당시 국가안보실장)의 대화 내용이 공개됐다. 자나깨나 한미 동맹을 강조해 왔던 윤석열(대통령)은 입장이 난처하게 됐다.   이 이슈가 중요한 이유는 미국 CIA가 도청으로 얻은 정보일 가능성이 크다. 100 페이지 분량이고, 디스코드에서 떠돌던 문서를 뉴욕타임스가 확보해서 보도했다. 국민 입장에서는 정말 모욕적인 상황인데 대통령실은 침묵하고 있다. […]
The post [컨텍스트] 한미동맹이 뭐라고, 도청 당하고도 침묵하는 윤석열 first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to use Convert2RHEL to migrate CentOS to RHEL]]></title>
        <id>05e7b42f-9211-4f0a-b1c3-0c3b44505619</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/04/11/how-use-convert2rhel-migrate-centos-rhel"/>
        <updated>2023-04-11T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CentOS Linux was discontinued in December 2020. Then, Red Hat launched the Convert2RHEL utility tool to migrate to a Red Hat Enterprise Linux (RHEL) instance. This tool also supports conversions from other RHEL-like derivatives (e.g., Oracle Linux) to RHEL. In this article, we will demonstrate how to convert a CentOS instance to a RHEL instance using this tool.
7 steps to migrate CentOS to RHEL using Convert2RHEL
There are a number of supported conversion paths for the Convert2RHEL utility tool. We are going to convert a machine installed with CentOS 7 into a RHEL 7 machine. Follow these steps accordingly to perform the conversion.
Step 1: Validate CentOS
To check whether you have a valid CentOS release version, enter the following:
cat  /etc/centos-release
The following output shows that …]]></summary>
        <author>
            <name>Tathagata Paul, Nagesh Rathod</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Deploy React applications to OpenShift]]></title>
        <id>4a539055-118b-4d0e-b83e-334df1be8d12</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/04/11/deploy-react-apps-openshift"/>
        <updated>2023-04-11T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[React is an open-source JavaScript library for building user interfaces. It allows developers to create reusable UI components and efficiently update the view in response to changes in data. Red Hat OpenShift enables developers to build, deploy, run, and manage a wide variety of applications, including frontend and the ones made with React. React applications use the Node.js runtime to run the application.
This article will help you get started with ReactJS apps on OpenShift. You will learn how to:
Deploy a basic React application from the ground up in the easiest way possible without having to deal with Kubernetes and a lot of other complications that come with it.
Manage product and development environments for a React application.
Add continuous deployment (CD) to your React application…]]></summary>
        <author>
            <name>Yashwanth Maheshwaram</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[아감벤 –장치란 무엇인가 2]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223071183540</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223071183540"/>
        <updated>2023-04-11T02:39:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[아감벤이 말한다. <모든 장치는 주체화 과정을 내포하며, 이 과정이 없다면 장치는 통치장치로 기능할 수 없고 그저 폭력행위가 되어 버린다. 그렇기에 푸코는 규율사회에서 장치들이 어떻게 일련의 실천, 담론, 앎, 훈련을 통해 순종적이지만 자유로운 신체를 만들어낼지를 목표로 삼는지 보여주었다. 그 신체는 자신이 예속되는 그 과정에서 주체로서의 정체성이나 자유를 받아들인다. 즉 장치란 무엇보다 주체화를 생산하는 하나의 기계이다. 그런 기계이기에 비로소 통치기계이기도 하다.> 장치는 통치기계이다. 이것은 주체화 과정을 통해 가능하게 된다. 푸코가 보여준 것처럼 주체는 자유롭지만 동시에 순종적이다. 장치와 관련해서.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 55년 경력 마무리하고 퇴임하는 ‘미국의 의사’ 파우치]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=75902</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/04/10/npsp_fauci/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_fauci"/>
        <updated>2023-04-10T22:59:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 지난해 11월부터 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 그에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 글을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 12월 19일 스프에 쓴 글입니다. 퇴임 앞둔 55년 경력의 “미국의 의사” 12월이 되면서 한 해를 정리하는 의미로 “올해의 인물”이나 “올해의 사건”을 뽑고 정리하는 기사가 많이 나옵니다. 앤서니 파우치(Anthony Fauci) 박사는 코로나19 팬데믹 이래 우리에게도 잘 알려진 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[GPT-3 detected 213 Security Vulnerabilities... Or it did not]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/1043/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/cpp/1043/"/>
        <updated>2023-04-10T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This text is a detailed commentary on the article "I Used GPT-3 to Find 213 Security Vulnerabilities in a Single Codebase".]]></summary>
        <author>
            <name>from pvs-studio.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How IoT can create an entirely new product for an era of ESG]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12074</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/how-iot-can-create-an-entirely-new-product-for-an-era-of-esg/"/>
        <updated>2023-04-10T13:00:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I love talking about how the internet of things can make the invisible visible, but it can also make the approximate actual. By which I mean that, instead of just estimating something, we can use sensors to measure the actual speed of a motor or the contents of a particular batch in a batch process. […]
The post How IoT can create an entirely new product for an era of ESG appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[TV 수신료 따로 받자는 주장에 숨은 음모: 슬로우레터 2023년 4월10일]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89114</id>
        <link href="https://slownews.kr/89114"/>
        <updated>2023-04-10T08:26:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[오늘 아침 꼭 읽어야 할 기사 3꼭지 임신중지, 여전히 쉽지 않다 1년에 3만2000명이 중지 시술을 받는다. 의사들이 “원래는 안 되는데”라면서 “50만원 이상의 비용이 든다”고 말한다. 한겨레에 따르면 임신중지가 이미 불법이 아닌데도 많은 병원들이 죄지은 사람 보듯하고 공개적으로 임신 중지 시술을 한다는 곳을 찾기 어렵다. 유산을 유도하는 미프진이란 약이 있지만 해외 배송에 2~3주가 걸리고 불법 복제품도 […]
The post TV 수신료 따로 받자는 주장에 숨은 음모: 슬로우레터 2023년 4월10일 first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>이정환</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to deploy single sign-on as code using GitOps]]></title>
        <id>163fbb25-7860-4209-9503-300b78ec94e6</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/04/10/how-deploy-single-sign-code-using-gitops"/>
        <updated>2023-04-10T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this series of articles, we will demonstrate how to use Git, Argo CD, and Red Hat OpenShift GitOps to build a continuous delivery cycle that automatically synchronizes and deploys different solutions. In this article, we will discuss the single sign-on for Red Hat solutions.
In the world of Kubernetes, where simplicity is tied to complexity, sometimes you can deploy your application with flexible horizontal auto-scaling, out-of-the-box load balancing, distributed management of components, and centralized control of multiple applications. However, with great power comes great responsibilities and complexity.
To help us solve this complexity and take accountability for our newfound power, strategies have been developed for Kubernetes. In this article, we will take a closer look at continu…]]></summary>
        <author>
            <name>Pablo Castelo, Ignacio Lago</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[제주4.3사건 왜곡, 바로잡지 못하면 역사가 됩니다]]></title>
        <id>https://slownews.kr/?p=89098</id>
        <link href="https://slownews.kr/89098"/>
        <updated>2023-04-10T05:52:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[지난 4월 3일(월), 75주년을 맞은 제주4·3희생자 추념식이 ‘견뎌냈으니, 딛고 섰노라’는 주제로 제주 4·3평화공원에서 열렸습니다. 이날 행사에는 윤석열 대통령의 불참으로 한덕수 국무총리가 대신 추념사를 읽었으며, 여당 지도부는 일부 참석하고 야당 지도부들은 총출동해 극명한 대비를 보였습니다. 화해와 상생, 평화와 인권의 상징인 4·3희생자 추념식에 역사를 왜곡하는 현수막이 걸리고, 서북청년단이 난입해 이념 논쟁으로 번지고 있는데요. 과거를 부정하고 역사를 왜곡하려는 […]
The post 제주4.3사건 왜곡, 바로잡지 못하면 역사가 됩니다 first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>민주언론시민연합</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[‘이 동네 지소연 언니’나 ‘저 동네 연경쌤’이 많아져야 해!]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=76602</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/04/09/npsp_womensportslegend/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_womensportslegend"/>
        <updated>2023-04-10T03:30:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[스포츠 강국은 올림픽에서 메달을 많이 따는 나라가 아니라 사람들이 누구나 취미로 하는 운동 종목이 하나씩 있는 나라라고 평소에 생각해 왔습니다. 우리나라 청소년들도, 특히 운동을 취미로 하기 어려운 여학생들도 하고 싶은 운동은 뭐든 할 수 있도록 문이 활짝 열려 있으면, 그리고 문턱이 낮았으면 합니다. 그러려면 슈퍼스타도 중요하지만, 두 눈으로 보고 배우고 느낄 수 있는 롤모델이 더 많아져야 한다고 생각합니다. 오늘 스브스 프리미엄에는 여성 스포츠가 더 많은 관심과 제대로 된 대접을 받았으면 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[C++ Initialization Quiz]]></title>
        <id>https://www.cppstories.com/2023/init-quiz/</id>
        <link href="https://www.cppstories.com/2023/init-quiz/"/>
        <updated>2023-04-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Do you know the answers to those ten questions about Initialization in Modern C++?



     
    


I selected the following questions from 25 questions that you can find in my C++ Initialization Story book:

Print version @Amazon
C++ Initialization Story @Leanpub 


Moreover, in the book, you can find a few coding exercises to practice skills.



     
    


This quiz is only client-side; no data is sent anywhere.
 h4");
  for (var i = 0; i 



    
1. Which C++ Standard did add in-class default member initializers?
 C++98
     C++11
     C++14
     C++17

    
2. Can you use auto type deduction for non-static data members?
 Yes, since C++11
     No
     Yes, since C++20
        
    
3. Do you need to define a static inline data member in a cpp file?
 No, the definition happens at the sa…]]></summary>
        <author>
            <name>C++ Stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How much productive work does a developer do?]]></title>
        <id>https://shape-of-code.com/?p=7745</id>
        <link href="https://shape-of-code.com/2023/04/09/how-much-productive-work-does-a-developer-do/"/>
        <updated>2023-04-09T22:32:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Measuring develop productivity is a nightmare issue that I do my best to avoid. Study after study has found that workers organise their work to suit themselves. Why should software developers be any different? Studies of worker performance invariably find that the rate of work is higher when workers are being watched by researchers/managers; this […]]]></summary>
        <author>
            <name>Derek Jones</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[아감벤 – 장치란 무엇인가? 1]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223069112916</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223069112916"/>
        <updated>2023-04-09T00:12:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[아감벤이 주장한다. <장치>(dispositif, apparatus)라는 개념은 푸코의 사유에서 결정적인 전문 용어이다. 푸코는 이 장치에 대해서 다음처럼 이야기한다. <장치라는 이름으로 내가 포착하고자 한 것은 담론, 제도, 건축상의 정비, 법규에 관한 결정, 법, 행정상의 조치, 과학적 언표, 철학적, 도덕적, 박애적 명제를 포함하는 이질적 집합이다. 말해진 것이든 말해지지 않은 것이든, 이것이 장치의 요소들이다. 장치 자체는 이런 요소들 사이에 세워지는 네트워크이다. ... 장치는 일종의 형성체/형성물이라고 이해한다. 그것은 어떤 순간 긴급함에 답하는 것을 주요 기능으로 삼는다. 따라서 장치의 지배적 기능은 전략적이다. 장치는.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Open Source picoLink: Raspberry Pi RP2040 CMSIS-DAP Debug Probe]]></title>
        <id>http://mcuoneclipse.com/?p=37170</id>
        <link href="https://mcuoneclipse.com/2023/04/08/open-source-picolink-raspberry-pi-rp2040-cmsis-dap-debug-probe/"/>
        <updated>2023-04-08T17:41:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This is a new open-source CMSIS-DAP debug probe using the RP2040. In combination for example OpenOCD, ARM Cortex M based devices can be debugged. Continue reading →]]></summary>
        <author>
            <name>Erich Styger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What is a Virtual Packet FIFO?]]></title>
        <id>https://zipcpu.com/blog/2023/04/08/vpktfifo.html</id>
        <link href="https://zipcpu.com/blog/2023/04/08/vpktfifo.html"/>
        <updated>2023-04-08T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I first came across virtual packet FIFOs in a SONAR
project by necessity.
The SONAR device’s
only means of communicating with the outside world was
via Gb Ethernet.  There was no
UART and no JTAG.
Everything went over Ethernet.  Collected data went over Ethernet.
Device control was over Ethernet.  Debugging had to be done over
Ethernet.  FPGA
reconfiguration and all software updates had to go over Ethernet.  Last of
all, the CPU needed to talk to the outside world over Ethernet.  This was
where I first came up with the idea of a virtual packet FIFO.
Fig 1. A Virtual Packets FIFO



The idea came from necessity, given how my previous network
controller
operated.  In that
controller,
packets would be received into a small block RAM connected the controller.
That block RAM could hold only one…]]></summary>
        <author>
            <name>The ZipCPU by Gisselquist Technology</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[아감벤의 인류학적 기계]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223068450582</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223068450582"/>
        <updated>2023-04-08T01:35:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[아감벤은 인간이 역사적으로 구성되었다고 주장한다. 즉 “호모 사피엔스는 분명하게 정의된 종(種)이 아니고 실체도 아니다. 그것은 인간에 대한 인지를 생산하는 기계 혹은 장치이다.” 아감벤에 의하면, 인류학적 기계, 인간학적 기계를 통해 인간과 동물의 분리가 전략적으로 생산되어 왔다. 그러나 페란도는 아감벤의 이러한 주장이 한계를 노정하고 있다고 비판한다. 그렇기 때문에 <인류학적 기계>(The Anthropological Machine)라는 개념보다 더 좋은 것이 자신의 <인간화되기>(Humanizing)이다. 그것은 아감벤의 주장, “기계 개념에서의 탈신체화의 위험과 ‘남성’과 ‘인간’의 동일시 등의 문제가 있기 때문이다. (개인.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[IoT news of the week for April 7, 2023]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12071</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/iot-news-of-the-week-for-april-7-2023/"/>
        <updated>2023-04-07T17:19:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google’s home security products fly the Nest: Three years ago, Google announced a partnership investment into ADT, and more of the reasons why became apparent this week. On April 8, 2024, Google will end support for its Nest Secure home security products, which it stopped selling in 2020. Current subscribers will be offered their choice of a […]
The post IoT news of the week for April 7, 2023 appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dealing With Duplicated Files in a Monorepo]]></title>
        <id>https://embeddedartistry.com/?p=24943</id>
        <link href="https://embeddedartistry.com/blog/2023/04/07/dealing-with-duplicated-files-in-a-monorepo/"/>
        <updated>2023-04-07T17:16:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[7 April 2023 by Phillip JohnstonI interrupted my monorepo migration effort to wrap up a client project. Now I’m back in action. At this point, I have all the projects merged (with signed commits preserved). The next stage of work involves adjusting the build setup to support: A top-level monorepo build that integrates and builds … 
Continue reading "Dealing With Duplicated Files in a Monorepo"
The post Dealing With Duplicated Files in a Monorepo appeared first on Embedded Artistry.]]></summary>
        <author>
            <name>Phillip Johnston</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Designing a Framework for Conversational Interfaces]]></title>
        <id>3587715</id>
        <link href="http://queue.acm.org/detail.cfm?ref=rss&amp;id=3587715"/>
        <updated>2023-04-07T13:58:12.000Z</updated>
        <author>
            <name>ACM Queue - All Queue Content</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Changing the Startup: Custom initial PC and SP Register Setting with the Debugger]]></title>
        <id>http://mcuoneclipse.com/?p=37220</id>
        <link href="https://mcuoneclipse.com/2023/04/07/changing-the-startup-custom-initial-pc-and-sp-register-setting-with-the-debugger/"/>
        <updated>2023-04-07T12:08:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Custom applications require custom startup process, at least during debugging. This article explains how to affect the setting of the initial PC and SP with the debugger, to have a custom startup sequence executed. Continue reading →]]></summary>
        <author>
            <name>Erich Styger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[하이퍼클로바, 챗GPT 대항마될 수 있을까]]></title>
        <id>http://slownews.kr/?p=88940</id>
        <link href="https://slownews.kr/88940"/>
        <updated>2023-04-07T03:45:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[네이버의 인공지능 분야 연구 및 사업을 대표하는 브랜드인 클로바가 초거대 인공지능 하이퍼클로바로 거듭나며 본격적인 사업 확장을 꾀하고 있다. 한편, 2022년에는 기존 사내 독립기업 형태로 운영되던 클로바CIC가 네이버 클라우드로 흡수되는 네이버 그룹 차원에서의 큰 조직 변화가 있었다. 네이버 클라우드는 네이버 대부분의 서비스 인프라를 제공하는 것과 함께 공공부문 등 대외 B2B 사업을 수행하는 회사다. […]
The post 하이퍼클로바, 챗GPT 대항마될 수 있을까 first appeared on 슬로우뉴스.]]></summary>
        <author>
            <name>윤대균</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] ‘동조 기계’ 소셜미디어에 맞서 내 시간표 지키려면]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=75898</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/04/06/npsp_twitterentrainment/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_twitterentrainment"/>
        <updated>2023-04-06T22:59:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 지난해 11월부터 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 그에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 글을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 12월 15일 스프에 쓴 글입니다. 트위터는 한때 한물간 서비스 취급을 받았습니다. 과거 트위터를 통해 일상을 낱낱이 보고하며 수십만의 팔로워를 자랑하던 인플루언서들 중 적잖은 사람이 다른 소셜미디어로 옮겨갔고, 이제 특정한 취향을 가진 이들만 트위터에 남아 있는 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>veritaholic</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Yonatan Levin, Android GDE, uses his developer superpowers to help refugees in Ukraine]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2023/04/yonatan-levin-android-gde-uses-developer-superpowers-to-help-refugees-ukraine.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2023/04/yonatan-levin-android-gde-uses-developer-superpowers-to-help-refugees-ukraine.html"/>
        <updated>2023-04-06T17:00:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by  Kevin Hernandez, Developer Relations Community Manager







Yonatan Levin, R&D Tech Lead, Monday.com



Initial reaction to the news
At the beginning of Russia’s invasion of Ukraine, Android GDE Yonatan Levin was confused. He started his day just like any other - with exercise and a book - but on the day of the invasion, his phone was bombarded  with text messages from friends, relatives, and coworkers. Normally a hard worker, Yonatan tried to go into work but as he sat at his desk, he had a distracting thought in the front of his mind. He recounts, “I was staring at my monitor and in my head, all I kept repeating was, ‘I have to do something, I have to do something.’” He messaged coworkers about the situation to see what they could do and eventually, the leadership of his or …]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Podcast: We need a standard for aging in place]]></title>
        <id>https://staceyoniot.com/?p=12067</id>
        <link href="https://staceyoniot.com/podcast-we-need-a-standard-for-aging-in-place/"/>
        <updated>2023-04-06T13:00:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This week’s podcast is focused on IoT infrastructure, with our first conversation explaining the upcoming 6G cellular connectivity standard. After that, we discuss sales of IoT connectivity chips and modules, and the leaders in each category before moving on to low-power wide area network news from Unabiz, which is open sourcing the code for Sigfox. […]
The post Podcast: We need a standard for aging in place appeared first on Stacey on IoT | Internet of Things news and analysis.]]></summary>
        <author>
            <name>Stacey Higginbotham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tips for handling localized ranges in regular expressions]]></title>
        <id>6aac5134-349d-44f1-ba68-1d84eab780e0</id>
        <link href="https://developers.redhat.com/articles/2023/04/06/tips-handling-rational-ranges-in-regular-expressions"/>
        <updated>2023-04-06T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Developers as well as casual grep users are accustomed to using ranges in regular expressions, such as [a-zA-Z] or [0-9]. However, they often don't realize that these regular expressions harbor problems that can lead to unexpected behavior.
This article delves into the issues with using ranges in different locales and the solutions sought by developers of various libraries, including the GNU C Library (glibc).
The problem with regular expression ranges
Under the POSIX standard, a regular expression using a range expression has unspecified behavior in any locale other than the POSIX locale. This locale applies only to programs or environments whose environment variables for the locale (such as LANG or LC_ALL) specify either POSIX or C, or who don't have those environment variables set at al…]]></summary>
        <author>
            <name>Carlos O'Donell</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[칸트적 배경과 셀라스 철학]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223066444034</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223066444034"/>
        <updated>2023-04-06T01:29:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[셀라스의 철학은 칸트적 배경에서 잘 이해될 수 있다. 칸트는 두 세계를 구분한다. 즉 현상계와 물자체의 세계이다. 칸트의 원래 의도에서 물자체의 세계는 윤리적이고 형이상학적이지만, 셀라스는 그것을 과학의 세계, 미시 물리학에 의해서 이해되는 세계로 인정한다. 따라서 물자체라는 과학의 세계, 과학적 이미지(scientific image)의 세계와 ‘현시적 이미지’(the manifest image)라고 셀라스가 명명하는 현상의 세계, 혹은 개념적 사유가 작용하는 ‘이성의 논리적 공간’이라는 세계가 성립된다. 이 두 세계를 통합적으로 해명하고자 하는 것이 셀라스의 철학적 과제이다. 셀라스의 그림에서 과학적 이미지를 강조하는 경향이 셀라스 우.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[뉴페@스프] 동성애 차별이 ‘표현의 자유’ 위반에 해당하느냐는 논쟁]]></title>
        <id>https://newspeppermint.com/?p=75873</id>
        <link href="https://newspeppermint.com/2023/04/05/npsp_freedomofspeech/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=npsp_freedomofspeech"/>
        <updated>2023-04-05T22:59:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[* 지난해 11월부터 뉴스페퍼민트는 SBS의 콘텐츠 플랫폼 스브스프리미엄(스프)에 뉴욕타임스 칼럼을 한 편씩 선정해 그에 관한 해설을 쓰고 있습니다. 그 가운데 저희가 쓴 글을 스프와 시차를 두고 소개합니다. 스브스프리미엄에서는 뉴스페퍼민트의 해설과 함께 칼럼 번역도 읽어보실 수 있습니다. ** 12월 12일 스프에 쓴 글입니다. 미국 대법원은 미국 사회를 이해하는 데 아주 중요한 기관입니다. 한국의 대법원과는 기능과 역할이 다르므로 한국의 사법 제도를 곧바로 대입해 바라보면 오히려 정확히 이해하기 어려운 기관이기도 합니다. 미국 대법원의 권한 가운데 → 더 보기]]></summary>
        <author>
            <name>ingppoo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SAST vs DAST]]></title>
        <id>https://pvs-studio.com/en/blog/posts/1042/</id>
        <link href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/1042/"/>
        <updated>2023-04-05T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[SAST and DAST are two different approaches used to search for errors and vulnerabilities in the code. It's better not to choose one or the other but apply both methods. Let's discuss the pros and cons of SAST and DAST.]]></summary>
        <author>
            <name>from pvs-studio.com</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Python 3.11.3, Python 3.10.11 and 3.12.0 alpha 7 are available]]></title>
        <id>https://pythoninsider.blogspot.com/2023/04/its-time-for-another-set-of-python.html</id>
        <link href="https://pythoninsider.blogspot.com/2023/04/its-time-for-another-set-of-python.html"/>
        <updated>2023-04-05T12:25:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[It's time for another set of Python releases! Python 3.11.3, 3.10.11 and 3.12 alpha 7 are now available.
Python 3.12.0 alpha 7
The final alpha release of Python 3.12! The next release will be beta 1, which is also the feature freeze. Last chance to get your new features and API changes into 3.12!
https://www.python.org/downloads/release/python-3120a7/
246 new commits since 3.12.0a6.
Python 3.11.3
More bugfixes and security fixes for the best Python version (so far).
https://www.python.org/downloads/release/python-3113/
167 new commits since 3.11.2
Python 3.10.11
The final regular bugfix release for Python 3.10! It is now entering security-fix-only mode. This also means this is the last version for which we will ship Windows and macOS installers. If you rely on these binary releases, it's time to upgrade to Python 3.11.
https://www.python.org/downloads/release/python-31011/
121 new commits since 3.10.10.
We hope you enjoy the new releases!
Thanks to all of the many volunteers who help make Python Development and these releases possible! Please consider supporting our efforts by volunteering yourself or through organization contributions to the Python Software Foundation.

https://www.python.org/psf/
From the release team,
Thomas Wouters
Pablo Galindo Salgado
Łukasz Langa
Ned Deily
Steve Dower]]></summary>
        <author>
            <name>Python Insider</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Parchment Path?]]></title>
        <id>3587482</id>
        <link href="http://queue.acm.org/detail.cfm?ref=rss&amp;id=3587482"/>
        <updated>2023-04-05T11:36:17.000Z</updated>
        <author>
            <name>ACM Queue - All Queue Content</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[윤리와 사상] 공자]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223065270977</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223065270977"/>
        <updated>2023-04-05T00:09:17.000Z</updated>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Getting Started With Zephyr: West Manifest Customization]]></title>
        <id>https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1505.php</id>
        <link href="https://www.embeddedrelated.com/showarticle/1505.php"/>
        <updated>2023-04-04T15:14:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Introduction
The Zephyr Project RTOS (https://zephyrproject.org/), or simply “Zephyr” as it is known colloquially, is an increasingly popular real-time operating system due to its native support for over 450 boards and countless peripherals. When starting with any embedded software project, the first task is to start from a known baseline. This can include cloning a repository from source...]]></summary>
        <author>
            <name>EmbeddedRelated.com Blogs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Slack in your plans]]></title>
        <id>https://martinfowler.com/bliki/Slack.html</id>
        <link href="https://martinfowler.com/bliki/Slack.html"/>
        <updated>2023-04-04T14:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Recent discussions with my colleagues showed that many software teams
     still run into trouble because they pack too much planned
     work into their iterations. Teams will usually run better when they have
     deliberate Slack, as it allows their delivery to be more predictable and
     gives them time to improve their environment.
While writing that bliki post, I also defined two styles of task
     planning in agile projects. Timeboxed Iterations are used to
     break up work into small chunks with a regular cadence to reassess the work
     and future plans. Using a little ceremony around allocating work to
     iterations helps make problems visible so that they can be dealt with
     properly. Continuous Flow
     dispenses with that ceremony, so skilled teams often prefer it.
more…]]></summary>
        <author>
            <name>Martin Fowler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Opportunity Cost and Missed Chances in Optimizing Cybersecurity]]></title>
        <id>3588041</id>
        <link href="http://queue.acm.org/detail.cfm?ref=rss&amp;id=3588041"/>
        <updated>2023-04-04T10:27:03.000Z</updated>
        <author>
            <name>ACM Queue - All Queue Content</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Stanford 암호학 - 10강. Semantic Security]]></title>
        <id>https://cpuu.postype.com/post/3528633</id>
        <link href="https://cpuu.postype.com/post/3528633"/>
        <updated>2023-04-04T07:14:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[이 포스팅은 Coursera의 Stanford University Cryptography I - Dan Boneh 강의를 바탕으로 제작되었습니다. Cryptography를 공부하시고자 하는 분들을 위해 조금이나마 기여할 수 있을까하여 포스팅을 지속하기로 결정하였습니다. 
이번 강좌는 Stream Ciphers 4: what is a secure cipher 에 포함된 "Smantic security" 입니다.

다음 몇 개의 강의 목표는 안전한 PRG를 사용하면 더 안전한 스트림 암호화를 할 수 있다는 것을 설명하려 한다.
가장 먼저 수행해야 할 것은 정의(define)이다. "스트림 암호가 안전하다"라는 문장은 결국 어떤 뜻일까요? 우리는 통상적으로 보안성을 정의할 때 "공격자가 무엇을 할 수 있는지(what can the attacker do)?"와, "공격자가 무엇을 시도하고 있는지(what is the attacker trying to do)?"로 기준을 둘 수 있다.
스트림 암호는 키가 일회용(one-time)으로만 사용된다는 점을 명심해야 한다. 그리고 공격자가 획득할 수 있는 것은 오직 키를 사용하여 암호화가 수행된 암호문의 일부일 뿐이다. 우리는 공격자에게 오직 '하나의 암호문 조각'만을 허용할 것이다(물론 실제로 더 복잡한 공격 시나리오를 가정하면 더 다양한 암호문을 제공하는 경우도 있지만 여기에서는 한개라고 가정). 
이러한 상황에서 "스트림 암호가 안전하다"는 것은 무엇을 뜻하는 것일까? 일단 떠오르는 몇가지 조건들을 생각해보자.

공격자가 비밀키를 복구할 수 없도록 하는 것 (Attack…]]></summary>
        <author>
            <name>CPUU</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Developer Journey: April 2023]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2023/04/developer-journey-april-2023.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2023/04/developer-journey-april-2023.html"/>
        <updated>2023-04-03T20:00:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Lyanne Alfaro, DevRel Program Manager, Google Developer Studio





Developer Journey is a monthly series to spotlight diverse and global developers sharing relatable challenges, opportunities, and wins in their journey. Every month, we will spotlight developers around the world, the Google tools they leverage, and the kind of products they are building.
This month, it’s our pleasure to feature three members from the Google Developer Experts community. Enjoy reading through their entries below and be on the lookout on Google Developer communities’ social media platforms, where we will also showcase their work.
Ruqiya Bin Safi







Google Developer Expert, Machine Learning
Women Techmakers Ambassador
Jeddah, Saudi Arabia
Data Scientist
Twitter
LinkedIn

What Google tools have yo…]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Become a Google Developer Student Club lead]]></title>
        <id>http://developers.googleblog.com/2023/04/become-google-developer-student-club-lead.html</id>
        <link href="http://developers.googleblog.com/2023/04/become-google-developer-student-club-lead.html"/>
        <updated>2023-04-03T16:00:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Posted by Rachel Francois, Program Manager




Do you love programming and Google technologies? Interested in using your tech skills to help your community? Excited to teach other students to code? If the answer to these three questions is yes, we encourage you to apply to be a Lead of Google Developer Student Clubs https://developers.google.com/community/gdsc/leads!
The application for 2023-2024 Leads is OPEN. Get started at goo.gle/gdsc-leads.
Here are a few more details about the program:
What are Google Developer Student Clubs?
Google Developer Student Clubs (GDSC) are university-based community groups for students interested in Google technologies and programming. There are Google Developer Student Clubs in over 110 countries around the world that include undergraduate and graduate st…]]></summary>
        <author>
            <name>Google Developers Blog</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[우리에게 달려 있다.]]></title>
        <id>https://blog.naver.com/sellars/223063549772</id>
        <link href="https://blog.naver.com/sellars/223063549772"/>
        <updated>2023-04-03T07:59:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<우리가 자연이라고 부르는 현상들에서 그 질서와 규칙성을 우리는 스스로 집어넣는다. 우리가 그 질서와 규칙성을 집어넣지 않았다면, 우리 마음의 자연 혹은 본성을 집어넣지 않았다면, 우리는 자연 안에서 그것을 발견할 수 없었을 것이다. 왜냐하면 자연통일은 현상들의 연결에 필연적인, 선험적인(a priori) 통일이라고 해야 할 것이기 때문이다. 그러나 우리 마음의 근원적 인식원천 가운데 그러한 선험적 통일의 주관적 근거들이 들어 있지 않다면, 그리고 이 주관적 조건들이 동시에 경험에서 일반적으로 대상을 인식할 가능성의 근거가 됨으로써 객관적으로 타당하지 않다면, 우리가 어떻게 선험적으로 종합적 통일이 일어나게 할 수.......]]></summary>
        <author>
            <name>sellars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Percolation of the impact of coding mistakes through a program]]></title>
        <id>https://shape-of-code.com/?p=7731</id>
        <link href="https://shape-of-code.com/2023/04/02/percolation-of-the-impact-of-coding-mistakes-through-a-program/"/>
        <updated>2023-04-02T22:41:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Programs containing serious coding mistakes can sometimes work surprisingly well. Experienced developers invariably have a story to tell about a program in production use that contained a coding mistake so bad, that it should have prevented the program producing any reliably output. My story relates to a Z80 cpu emulator I had written, which was […]]]></summary>
        <author>
            <name>Derek Jones</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Apple Silicon M1 macOS에서 PyTorch 활용(gpu)]]></title>
        <id>https://cpuu.postype.com/post/14278479</id>
        <link href="https://cpuu.postype.com/post/14278479"/>
        <updated>2023-04-02T15:06:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[개요
애플 실리콘 M1은 애플이 개발한 최초의 맞춤형 칩셋으로, 맥북 에어, 맥북 프로, 맥 미니 등 일부 애플 컴퓨터 제품군에 적용되었습니다. 이전에는 인텔이나 AMD와 같은 다른 회사에서 제공하는 칩셋을 사용했지만, 애플은 이제 자체적으로 설계하고 제조하는 칩셋을 사용합니다. 애플 실리콘 M1은 기존의 인텔 기반 맥과 비교해 매우 효율적이며, 성능이 우수합니다. M1 칩은 5나노미터 공정을 사용하여 제작되어 전력 소비가 적고, 더 높은 CPU 및 GPU 성능을 제공합니다. 
애플 실리콘의 GPU는 머신 러닝 작업에 적합한 다양한 기능을 제공합니다. 이는 대규모 데이터 집합을 처리하고 더 높은 정확도로 예측 모델을 구축하는 데 도움이 됩니다.
애플 실리콘의 GPU는 TensorFlow, PyTorch 및 Core ML과 같은 인기있는 머신 러닝 프레임워크를 지원합니다. 이러한 프레임워크의 내장 기능인 GPU 가속 또한 지원합니다. 이를 사용하면 훨씬 더 빠른 모델 훈련과 추론을 수행할 수 있으며, 특히 대규모 이미지, 비디오 또는 음성 데이터 집합을 처리하는 경우 이점이 더욱 두드러집니다. 뿐만 아니라, 애플 실리콘의 GPU는 대규모 병렬 처리 작업을 수행할 수 있습니다. 이를 통해 병렬 처리가 가능한 머신 러닝 작업을 보다 효율적으로 처리할 수 있습니다. 예를 들어, 신경망의 계산 작업은 많은 수의 연산을 수행하므로 병렬 처리에 적합합니다. 이러한 이점들은 애플 실리콘의 GPU를 활용하여 머신 러닝 작업을 더욱 수월하게 처리할 수 있도록 도와줍니다.
이번 글에서는 PyTorch를 Apple Silicon …]]></summary>
        <author>
            <name>CPUU</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[RP2040 with PIO and DMA to address WS2812B LEDs]]></title>
        <id>http://mcuoneclipse.com/?p=37096</id>
        <link href="https://mcuoneclipse.com/2023/04/02/rp2040-with-pio-and-dma-to-address-ws2812b-leds/"/>
        <updated>2023-04-02T11:01:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Addressing the WS2812B (or SK6812) LEDs requires a custom 800 kHz protocol. This article shows how to solve that challenge with the RP2040 PIO in combination with DMA. It is used for single-lane LED stripes up to 8 stripes in parallel. Continue reading →]]></summary>
        <author>
            <name>Erich Styger</name>
        </author>
    </entry>
</feed>